const a = [
    { question: "なぜ山に登るのかと聞かれ、そこに山があるからと答えた、アメリカの有名な登山家の名前は何でしょう。", answer: "ジョージ・マロリー" },
    { question: "正式名称を「特に水鳥の生息地として国際的に重要な湿地に関する条約」という、湿地の保存に関する国際条約は何でしょう。", answer: "ラムサール条約" },
    { question: "日本一高い山は富士山ですが、世界一高い山は何でしょう。", answer: "エベレスト" },
    { question: "英語で「えくぼ」という意味がある、ゴルフボールの表面の「くぼみ」の名前は何でしょう。", answer: "ディンプル" },
    { question: "全国チェーン店の「ASBee（アスビー）「SHOE-PLAZA（シュープラザ）」「ABCマート」といえば、どんなファッションアイテムを販売している店舗でしょう。", answer: "靴" },
    { question: "英語で「罪の箱」という意味がある。ラグビーにおいて、反則を犯した選手に10分間の退場を命じるルールは何でしょう。", answer: "シン・ビン" },
    { question: "ファンタジー小説「ホビットの冒険」や「指輪物語」の作者は誰でしょう。", answer: "J.R.R.トールキン" },
    { question: "ドイツのイェッセルによって作曲された、「キューピー３分間クッキング」のテーマとしてもおなじみの曲は何でしょう。", answer: "おもちゃの兵隊のマーチ" },
    { question: "「デリンジャー現象」にその名を残すジョン・ハワード・デリンジャーは、どこの国の物理学者でしょう。", answer: "アメリカ合衆国" },
    { question: "こしあんを入れた饅頭も販売されている、山芋と米粉と砂糖を練って蒸した、鹿児島県の銘菓は何でしょう。", answer: "軽羹（かるかん）" },
    { question: "買った株が値下がりしたときに買い増しすることで、平均所得単価を下げる投資の方法を何というでしょう。",answer: "難平買い" },
    { question: "我が子との別れを腸がちぎれるほど悲しんだことから、故事成語「断腸の思い」の由来となった動物の名前は何でしょう。", answer: "猿" },
    { question: "塩基性炭酸銅を主成分とする、銅の表面にみられる緑色の錆を何というでしょう。", answer: "緑青" },
    { question: "特にポロシャツが有名な、ワニをモチーフにしたロゴで知られるフランスのブランドは何でしょう。", answer: "ラコステ" },
    { question: "ハンガリーの首都・ブダペストを、西側のブダ地区と東側のペスト地区に分けている川は何でしょう。", answer: "ドナウ川" },
    { question: "おさびし山のふもとにある谷に住んでいる、トーベヤンソンの小説に登場する妖精は何でしょう。", answer: "ムーミン" },
    { question: "その風貌から「だるま宰相」と呼ばれた、日銀総裁や総理大臣を歴任するも二・二六事件で暗殺された政治家は誰でしょう。", answer: "高橋是清" },
    { question: "歌手の「カウンターテナー」といえば、男性、女性、のどちらでしょう。", answer: "男性" },
    { question: "景気の低迷に伴って生じる就職難の時期のことを、地球の気候が寒冷化した事態に例えて何というでしょう。", answer: "氷河期" },
    { question: "材料の入った容器ごと熱湯に入れ、お茶の熱で間接的に加熱する調理法を漢字２文字で何というでしょう。", answer: "湯煎" },
    { question: "世界にある大陸の中で唯一、一か国のみが所有しているのはどこでしょう。", answer: "オーストラリア大陸" },
    { question: "オリンピックにおけるシンクロナイズドスイミングにチーム種目で、１チームを構成する人数は何人でしょう。", answer: "８人" },
    { question: "大阪を舞台とした「プリンセストヨトミ」や、奈良を舞台とした、「鹿男あおによし」で知られる、関西出身の小説かは誰でしょう。", answer: "万城目学" },
    { question: "かつて魚は眠らないと考えられていたことから作られた、眠りを戒めるためにお寺で使われる仏具は何でしょう。", answer: "木魚" },
    { question: "1649年に清教徒革命によって処刑された、イングランド国王は誰でしょう。", answer: "チャールズ一世" },
    { question: "石基と斑晶からなる斑状組織を持つことが特徴な、火成岩の中でもマグマが地表付近で急速に冷えてできたものを何というでしょう。", answer: "火山岩" },
    { question: "1928年から47年まで、ミッキーマウスの初代声優を務めた、ミッキーマウスの生みの親といば誰でしょう。", answer: "ウォルト・ディズニー" },
    { question: "日本の国の蝶・オオムラサキは何科のチョウでしょう。", answer: "タテハチョウ科" },
    { question: "細川・斯波・畠山の三家が交代で就いた、室町幕府において政務の最高責任者として将軍を補佐した役職は何でしょう。", answer: "管領" },
    { question: "アウクスブルクなどを経由して、ヴュルツブルクとフュッセンを結ぶ、観光地として有名なドイツの街道は何でしょう。", answer: "ロマンチック街道" },
    { question: "太陽が天球上に描く軌道は黄道ですが、月が天球上に描く軌道は何というでしょう。", answer: "白道" },
    { question: "「一枚のうろこ」を意味する言葉で、才能のほんの一端を表に出すことを「これを見せる」というのは何でしょう。", answer: "片鱗" },
    { question: "「マリー」「トトリ」「エスカ＆ロジー」などの作品がある、現在はコーエーテクモゲームスが発売するゲームシリーズは何でしょう。", answer: "アトリエシリーズ" },
    { question: "日本の国の蝶・オオムラサキは何科のチョウでしょう。", answer: "タテハチョウ科" },
    { question: "厄除けの装飾が施されていることも多い、日本建築で屋根の棟の両端に用いる瓦を何というでしょう。", answer: "鬼瓦" },
    { question: "高知県の室戸岬に銅像が建てられている、陸援隊を組織した幕末の志士は誰でしょう。", answer: "中岡慎太郎" },
    { question: "国際コミュニケーション英語能力テストの略称である、アメリカのETSが運営する英語能力試験は何でしょう。", answer: "TOEIC"},
    { question: "幹が根よりも下に垂れている盆栽のことを、特に何づくりというでしょう。", answer: "懸崖造り" },
    { question: "大きく「感音性」「伝音性」「混合性」の３つに分けられる、音や声が聞こえにくくなる現象を何というでしょう。", answer: "難聴" },
    { question: "イギリスのフィッツジェラルドにより英訳され世界的に広まった、イランの詩人ウマル・ハイヤームの四行詩集は何でしょう。", answer: "ルバイヤート" },
    { question: "韓国語では「新しい世の名」という意味がある、朴槿恵大統領の政権与党はどこでしょう。", answer: "セヌリ党" },
    { question: "京野菜で、田中、伏見、万願寺といえば、どんな野菜の種類でしょう。", answer: "唐辛子" },    
    { question: "日本で証券取引所がおかれている４つの都市とは、東京、名古屋、福岡とどこでしょう。", answer: "札幌" },   
    { question: "かつてはボール式が、現在はレーザー式や光学式が主流となっている、パソコンに接続して使う入力デバイスは何でしょう。", answer: "マウス" },
    { question: "激しい雨の後、土にしみこまなかった水が一気に流れ出して起こる急激な洪水のことを、ある武器の名前を使って「何水」というでしょう。", answer: "鉄砲水" },
    { question: "白河桃子とともに「婚活」という言葉を造語し、親と同居を続ける未婚者を「パラサイトシングル」と命名した社会学者は誰でしょう。", answer: "山田昌弘（やまだまさひろ）" },
    { question: "埼玉西武ライオンズの菊池雄星や、北海道日本ハムファイターズの大谷翔平が卒業した、岩手県の高校はどこでしょう。", answer: "花巻東高校" },
    { question: "その中でアメリカ独立の必要性を訴えて大きな反響を呼んだ、1776年にトマス・ペインが出版した小冊子は何でしょう。", answer: "コモン・センス" },
    { question: "国や地方自治体の予算編成後に、不慮の事態などのために年度の途中で編成される予算を何というでしょう。", answer: "補正予算" },
    { question: "関ケ原の合戦の後、徳川家康を征夷大将軍に任命した、第107代天皇は誰でしょう。", answer: "後陽成天皇" },
    { question: "正式名称を「福岡S6号」という、「あかい」「まるい」「おおきい」「うまい」の頭文字から名付けられたイチゴの品種は何でしょう。", answer: "あまおう" },
    { question: "平成8年には「鉄道員（ぽっぽや）」で第117回直木賞を受賞している小説家で、現在日本ペンクラブの会長を務めているのは誰でしょう。", answer: "浅田次郎" },
    { question: "感心したときには「打ち」、疲れた時には「笑い」、打ち解けて話し合うときは「交える」、体の一部はどこでしょう。", answer: "膝" },
    { question: "旧ソ連で見られた大規模農場の形態で、集団農業はコルホーズといいますが、国営農場は何というでしょう。", answer: "ソフホーズ" },
    { question: "ドイツの音楽家・ベートーベンをモデルに書かれたとされる、ロマン・ラマンの長編小説は何でしょう。", answer: "ジャン・クリストフ" },
    { question: "2015年の実施から全国的にインターネットでの回答も可能となった、総務省が５年ごとに実施する人口や世帯に関する調査は何でしょう。", answer: "国勢調査" },
    { question: "人が死にのぞむことを指す「臨終」とは、何という言葉の略でしょう。", answer: "臨命終時" },
    { question: "漫画のタイトルで、わたせせいぞうの「北の」と羽海野チカの「3月の」に共通して続く動物は何でしょう。", answer: "ライオン" },
    { question: "将棋と囲碁の「王座戦」を共に開催している新聞社はどこでしょう。", answer: "日本経済新聞社" },
    { question: "ヨーロッパ諸国の往来を自由化するために1995年に発効された協定を、ルクセンブルクの町の名前から何というでしょう。", answer: "シェンゲン協定" },
    { question: "ロダンの彫刻「考える人」で、あごの下に置かれているのは左右どちらの手でしょう。", answer: "右手" },
    { question: "その勝者は「キング・オブ・スキー」と呼ばれる、ジャンプとクロスカントリーを組み合わせた冬のオリンピックの種目は何でしょう。", answer: "ノルディック複合" },
    { question: "プトレマイオス朝を讃える文章が3種類の文字で書かれている、ナポレオンのエジプト遠征の際に発見された石碑は何でしょう。", answer: "ロゼッタストーン" },
    { question: "「腹筋」はおなかにある筋肉ですが「腓腹筋（ひふくきん）」は体のどこにある筋肉でしょう。", answer: "ふくらはぎ" },
    { question: "2014年発表した「鹿の王」はベストセラーとなった、日本人女性として初めて国際アンデルセン賞を受賞した作家は誰でしょう。", answer: "上橋菜穂子" },
    { question: "日本の元号を五十音順に並べたとき、最初に来るのは安永ですが、後に来るのは何でしょう。", answer: "和銅" },
    { question: "「ショート」から「エノルメ」までまで4つのサイズでドリンクを販売している、全米2位の売り上げを誇るコーヒーチェーン店はどこでしょう。", answer: "タリーズコーヒー" },
    { question: "鹿児島市と那覇市を結ぶ、2桁国道で最も番号が大きいのは「国道何号線」でしょう。", answer: "国道58号線" },
    { question: "語尾に「なっぴー」とつける口癖と芋虫のしっぽが特徴的な、人気のゆるキャラ・ふなっしーの弟は誰でしょう。", answer: "ふなごろー" },
    { question: "追い詰められてもう余裕のない状態のことを、火山の噴火口のふちに例えて何というでしょう。", answer: "剣ヶ峰" },
    { question: "ハ長調の楽譜に、シャープが１つつくとト長調になりますが、フラットが１つつくとどの調になるでしょう。", answer: "ヘ長調" },
    { question: "ハリウッドスターのセレブ夫妻である「ブランジェリーナ」といえば、誰と誰のことを指す言葉でしょう。", answer: "ブラッド・ピット、アンジェリーナ・ジョリー" },
    { question: "那智の滝を見渡せる景観でも有名な、西国三十三ヵ所の一番札所である寺院はどこでしょう。", answer: "青岸渡寺" },
    { question: "テレビやラジオで、新人アナウンサーが初めて放送中にしゃべることを、鳥の行動に例えて何というでしょう。", answer: "初鳴き" },
    { question: "顕微鏡において、観察したい試料を載せる台のことを英語で何というでしょう。", answer: "ステージ" },
    { question: "麺類をゆでるときに、沸騰した湯をしずめ、吹きこぼれを防ぐために加える冷たい水を何というでしょう。", answer: "びっくり水"},
    { question: "ジュビロ磐田といえばサッカーのチームですが、ヤマハ発動機ジュビロといえばどんなスポーツのチームでしょう。", answer: "ラグビー" },
    { question: "火をつけると非常に大きな音を発することから名がついた、水素と酸素を2対1で混合した気体を何というでしょう。", answer: "爆鳴気" },
    { question: "消えることのない罪を抱え続けることを、キリスト教の象徴であるものに例えて「何」を背負うと言うでしょう。", answer: "十字架" },
    { question: "サラダやスープのトッピングに使われる、賽の目切りにしたパンを焼いたり揚げたりしたものを何というでしょう。", answer: "クルトン" },
    { question: "「春の雪」「奔馬」「暁の寺」「天人五衰」の4巻からなる、三島由紀夫の遺作となった作品は何でしょう。", answer: "豊穣の海" },
    { question: "有価証券を発行する際に、株式会社が投資家に配布する、財務状況などを載せた冊子のことを何というでしょう。", answer: "目論見書" },
    { question: "太陽系において、地球の内惑星は2つありますが、外惑星はいくつあるでしょう。", answer: "5つ" },
    { question: "かぐらスキー場と苗場スキー場を結ぶ、全庁5481メートルと日本一長いゴンドラは何でしょう。", answer: "ドラゴンドラ" },
    { question: "プロコフィエフの「ピーターと狼」では小鳥を表し、童謡「山の音楽家」では小鳥が演奏する楽器は何でしょう。", answer: "フルート" },
    { question: "ボクシング用語の一つ「TKO」とは、何という言葉を略したものでしょう。", answer: "テクニカルノックアウト" },
    { question: "天智天皇の命により670年に作られた、日本で最初の全国的な戸籍を何というでしょう。", answer: "庚午年籍" },
    { question: "本の評判がよく、大いに売れることを、故事成語で「どこの紙価を高める」というでしょう。", answer: "洛陽" },
    { question: "月と太陽の引力によって起こる海水面の満ち引きのことを、「しお」を意味する漢字2文字で何というでしょう。", answer: "潮汐" },
    { question: "日本の密教で使われる「両界曼荼羅」に描かれる2つの世界とは、胎蔵界と何でしょう。", answer: "金剛界" },
    { question: "ホウキギの果実を加工したもので、プチプチした食感と色合いから「畑のキャビア」とも呼ばれる秋田県の特産品は何でしょう。", answer: "とんぶり" },
    { question: "古湯温泉、武雄温泉、嬉野温泉といえば、いずれもどこの都道府県にある温泉地でしょう", answer: "佐賀県" },
    { question: "決行日である1944年6月6日は「Dデー」と呼ばれる、第二次世界大戦中に行われたいわゆる「史上最大の作戦」といえば何でしょう。", answer: "ノルマンディー上陸作戦" },
    { question: "雲や自然現象を見て気象を判断することを漢字四文字で何というでしょう。", answer: "観天望気" },
    { question: "関係者の意見が食い違って、真相がわからないことを、芥川龍之介の小説の題名から何というでしょう。", answer: "藪の中" },
    { question: "2014年、人気ボカロ曲のカバーアルバム「さちさちにしてあげる」を限定販売し話題となった、演歌歌手は誰でしょう。", answer: "小林幸子" },
    { question: "アメリカの人気テレビドラマの題名にもなっている、病院の救急救命室のことを、アルファベット2文字で何というでしょう。", answer: "ER" },
    { question: "クラシック音楽で、協奏曲はイタリア語で「コンチェルト」ですが、奇想曲はイタリア語で何というでしょう。", answer: "カプリッチョ" },
    { question: "毎年６月中旬に農業用水を放出する行事「ゆる抜き」で知られる、空海が整備を行った、日本最大級のため池は何でしょう。", answer: "満濃池" },
    { question: "英語で「掘り出し物」を意味する言葉に由来する、小売店が行う値引きセールのことを何というでしょう。", answer: "バーゲン" },
    { question: "カメラの一眼レフや二眼レフの「レフ」とは、何という言葉の略でしょう。", answer: "レフレックス" },
    { question: "俗に「目の下一尺」のものが美味しいといわれる魚で、縁起物として祝いの席によく出されるのは何でしょう。", answer: "鯛" },
    { question: "サッカー・Jリーグの初代MVPも獲得している、現在、横浜FCに所属している、サッカー選手は誰でしょう。", answer: "三浦知良" },
    { question: "日本レコード大賞で「三冠」といわれる3つの賞とは、大賞、最優秀新人賞とあと一つは何でしょう。", answer: "最優秀歌唱賞" },
    { question: "2歳年上のいとこに恋をする少年・佐藤政夫の姿を描いた、伊藤左千夫の小説は何でしょう。", answer: "野菊の墓" },
    { question: "植物性と動物性の２種類に大別される、水中を浮遊して生活する微生物を総称して何というでしょう。", answer: "プランクトン" },
    { question: "アメリカ議会で、副大統領が議長を兼務するのは上院、下院どちらでしょう。", answer: "上院" },
    { question: "17ヶ国が独立したため「アフリカの年」といわれるのは、西暦何年のことでしょう。", answer: "1960年" },
    { question: "ポール・アパディによって建設された、フランス語で「聖なる心臓」という意味がある、モンマルトルの丘に建つ教会は何でしょう。", answer: "サクレ・クール寺院" },
    { question: "医学的には「母斑細胞性母斑」という、皮膚にできる黒色の斑点を一般に何というでしょう。", answer: "ほくろ" },
    { question: "気化熱や融解熱のように、温度の変化を伴わずに発生する熱量を何というでしょう。", answer: "潜熱" },
    { question: "パソコン業界ではDELLやマウスコンピューターによるものが知られる、受注生産方式のことをアルファベット3文字で何というでしょう。", answer: "BTO" },
    { question: "日本の総理大臣で、「昭和の妖怪」と呼ばれたのは岸信介ですが、「昭和の黄門様」と呼ばれたのは誰でしょう。", answer: "福田赳夫" },
    { question: "ヘブライ語で「まことに」という意味がある、キリスト教徒が讃美歌や祈りの終わりに唱える言葉は何でしょう。", answer: "アーメン" },
    { question: "テレビ番組「欽ちゃん&香取慎吾の全日本仮装大賞」において、満点は何点と定められているでしょう。", answer: "20点" },
    { question: "北海道上川町にある、「銀河の滝」や「流星の滝」などの観光スポットで知られる渓谷は何でしょう。", answer: "層雲峡" },
    { question: "現在はニューヨーク近代美術館に収蔵されている、溶けたように書かれた時計が印象的なサルバドール・ダリの絵画は何でしょう。", answer: "記憶の固執" },
    { question: "「タイヤがパンクする」などという時の「パンク」とは、何という言葉を略したものでしょう。", answer: "パンクチュア" },
    { question: "セニョリータやジャイアントキャベンディッシュなどの品種がある、日本では主にフィリピンから輸入される果物は何でしょう。", answer: "バナナ" },
    { question: "「澄みきった瞳と白い歯」という意味がある、美人の形容に使われる四字熟語は何でしょう。", answer: "明眸皓歯（めいぼうこうし）" },
    { question: "「スローハンド」の異名を持つ、「ティアーズ・イン。ヘブン」や「レイラ」などの曲で知られるイギリスのミュージシャンは誰でしょう。", answer: "エリック・クラプトン" },
    { question: "昭和32年に制定された、日本の国立公園・国定公園を指定することを定めた法律は何でしょう。", answer: "自然公園法" },
    { question: "エンターテインメント集団・シルク・ド・ソレイユの国際本部がおかれているカナダの年はどこでしょう。", answer: "モントリオール" },
    { question: "イタリア語の「プリマヴェーラ」、フランス語の「プランタン」といえば、どの季節を指す言葉でしょう。", answer: "春" },
    { question: "ごぼうに含まれるイヌリンや、こんにゃくに含まれるグルコマンナンのように、人がほとんど消化しない食物成分を何というでしょう。", answer: "食物繊維" },
    { question: "「1830年派」とも呼ばれる、ミレーやコローなどの自然主義の画家たちを、パリ郊外の村の名前から「何派」というでしょう。", answer: "バルビゾン派" },
    { question: "建築物などで、柱と梁の接合部が回転しないように固定された構造のことを、「枠」という意味のドイツ語から何というでしょう。", answer: "ラーメン構造" },
    { question: "同じものでも場所によって名前が変わるというたとえを、「難波の葦は伊勢の何」というでしょう。", answer: "浜荻" },
    { question: "ゴルフで、打たれたボールが落下するまでの距離をキャリーといいますが、落下してから転がる距離を何というでしょう。", answer: "ラン" },
    { question: "左右の両端が上に跳ね上がった口髭のことを、ドイツ皇帝・ウィルヘルム2世にちなんで何というでしょう。", answer: "カイゼルひげ" },
    { question: "万葉集に収められた歌のうち、死者を悲しむ気持ちを詠ったものを何というでしょう。", answer: "挽歌" },
    { question: "谷口鮪をボーカルとする、「シルエット」「盛者必衰の理、お断り」などの曲で知られる4人組ロックバンドは何でしょう。", answer: "KANA-BOON" },
    { question: "回転や傾きを感知するためスマートフォンにも導入されている、物体の角度や角速度を検出する機械のことを何というでしょう。", answer: "ジャイロスコープ" },
    { question: "東川賞、伊奈信夫賞、土門拳賞といえば、どのような芸術のジャンルを対象とした賞でしょう。", answer: "写真" },
    { question: "トルコ語で「黒い砂利」という意味がある山脈で、世界で2番目に高い山であるK2があるのはどこでしょう。", answer: "カラコルム山脈" },
    { question: "結婚しておらず、お金や時間を自由に使える人のことを、中世の特権階級に例えて俗に何というでしょう。", answer: "独身貴族" },
    { question: "市街地の公道に作られた周回コースで順位を競う、自転車競技の一種は何でしょう。", answer: "クリテリウム" },
    { question: "積水化学工業の社名「積水」の出典である、中国最古の兵法書は何でしょう。", answer: "孫子" },
    { question: "コンピューターの画面に次々と表示される数字を頭の中で足していき、合計を求める計算テストの一種を「何暗算」というでしょう。", answer: "フラッシュ暗算" },
    { question: "戦時中から29年間、フィリピンのルバング島に潜伏していた日本の軍人は誰でしょう。", answer: "小野田寛郎" },
    { question: "フランス語で「目を欺く」という意味がある、実際にそこにあるかのように見える精密なだまし絵を何というでしょう。", answer: "トロンプルイユ" },
    { question: "表舞台には出ず、裏から強い影響力を行使する人のことを、歌舞伎で用いる幕に例えて何というでしょう。", answer: "黒幕" },
    { question: "アルコール分を含まない飲み物のことを、アルコールを含む「ハードドリンク」に対する表現で何というでしょう。", answer: "ソフトドリンク" },
    { question: "溶媒が半透膜を通り、濃度の低い溶液から高い溶液へ移動するときに働く圧力のことを何というでしょう。", answer: "浸透圧" },
    { question: "高知市で行われるよさこい祭りで踊り手が手に持つ、拍子木がついた打楽器を何というでしょう。", answer: "鳴子" },
    { question: "底が長方形で口の広いバッグのことを、マサチューセッツ州のある大学の学生が使っていたことから何というでしょう。", answer: "ボストンバッグ" },
    { question: "石で貝を割る習性で知られる、英語では「シー・オッター」というイタチ科の動物は何でしょう。", answer: "ラッコ" },
    { question: "オリンピック憲章によると、オリンピックの開催地は、開催される年の何年前に決定されることになっているでしょう。", answer: "7年前" },
    { question: "大勢の人が一度に移動する様子を、ある自然現象を使って「何を打つ」というでしょう。", answer: "雪崩を打つ" },
    { question: "金魚の養殖で知られ、毎年夏に全国金魚すくい選手権大会が行われる奈良県の市はどこでしょう。", answer: "大和郡山市" },
    { question: "野生の植物が、恒常的に生活できるような環境を整備した空間のことを、ドイツ語で何というでしょう。", answer: "ビオトープ" },
    { question: "代表作に「雪松図屏風」がある江戸時代の絵師で、日本で初めて「足のない幽霊」を描いたとされるのは誰でしょう。", answer: "丸山応挙" },
    { question: "JRの特別符符「フルムーン夫婦グリーンパス」を利用できるのは、夫婦の年齢の合計がいくつ以上の時でしょう。", answer: "88" },
    { question: "稲荷寿司と巻き寿司の詰め合わせのことを、ある歌舞伎の演目の名前をとって何というでしょう。", answer: "助六" },
    { question: "淡い紅色の花をつける秋の七草のひとつで、その名前が女子サッカー日本代表チームの愛称にも使われているのは何でしょう。", answer: "ナデシコ" },
    { question: "俳句は17文字、短歌は31文字からなりますが、都都逸は何文字からなるでしょう。", answer: "26文字" },
    { question: "こうじ菌を寄生させた緑茶を発酵させて作られる、中国・雲南省で生産されるお茶は何でしょう。", answer: "プーアル茶" },
    { question: "物理学の「定常波」において、最も大きく振動する点を腹といいますが、全く振動しない点を何というでしょう。", answer: "節" },
    { question: "手品において、見られたくない部分から観客の注意を逸らせるテクニックを英語で何というでしょう。", answer: "26文字" },　//ここまでEQIDEN171問目
    { question: "「ぶらつく」という意味の英語に由来する、自転車であちこちきままにぶらつくことを表す和製英語は何でしょう。 ", answer: "ポタリング" },　
    { question: "「人の形に近く、より近しい存在になるように」という願いを込めて命名された、google（グーグル）が開発したスマートフォン向けOSは何でしょう。", answer: "アンドロイド" },　
    { question: "振り子式や電子式のものがある、テンポを取るために一定の間隔でリズムを刻む音楽用具は何でしょう。", answer: "メトロノーム" },　
    { question: "やけどや外傷が治る際にできる、皮膚の線維成分が異常に増殖し、周囲よりも盛り上がった状態のことを何というでしょう。", answer: "ケロイド" },　
    { question: "ボクシングで、相手の攻撃を防ぐため相手に組み付くことを何というでしょう。", answer: "クリンチ" },　
    { question: "書や絵画が完成した時に、作者が署名・押印することを何というでしょう。 ", answer: "落款（らっかん）" },　
    { question: "元々は「仏教における大地の奥底」を表していた、現在では「決して、絶対に」という意味で使われる言葉は何でしょう。", answer: "金輪際" },　
    { question: "12歳の少女ドロレスに思いを寄せる主人公ハンバート・ハンバートの姿を描いた、ウラジミール・ナボコフの小説は何でしょう。", answer: "ロリータ" },　
    { question: "砂利におがくずを混ぜて作られる、弓道場で的の後ろに築かれる盛り土のことを何というでしょう。", answer: "安土" }, //172から
    { question: "「君を忘れない」「長い夜」「大空と大地の中で」などの曲で知られる、日本のフォークソングシンガーは誰でしょう。", answer: "松山千春" },　
    { question: "11月末から12月始めに降る長雨のことを、この時期に咲く花の名前から何梅雨というでしょう。", answer: "山茶花梅雨" },　
    { question: "主要な官職を独占し、政治に多大な影響を与えた、高麗や李氏朝鮮の特権階級のことを何と言ったでしょう。", answer: "両班（ヤンバン）" },　
    { question: "特撮番組などで着ぐるみを着て怪獣やヒーローを演じる俳優のことを、和製英語で何というでしょう。", answer: "スーツアクター" },
    { question: "1つのメタン分子に、炭素原子は1つありますが、水素原子はいくつあるでしょう。", answer: "4つ" },　
    { question: "自伝的小説「人間の絆」や、画家のゴーギャンをモデルにした「月とペンス」などの作品で知られる、イギリスの小説家は誰でしょう。", answer: "サマセット・モーム" },　
    { question: "巴旦杏や扁桃などとも呼ばれる、クッキーやチョコレートに使用されるナッツの一種は何でしょう。", answer: "アーモンド" },　
    { question: "日本国憲法の中で、憲法の改正とその公布について記載されているのは第何条でしょう。", answer: "第96条" },　
    { question: "太陽系の惑星・金星において、最も標高が高い山は何でしょう。", answer: "マクスウェル山" },　
    { question: "激しい筋力トレーニングを行った直後に、筋肉が一時的に膨らむことを、英語で何というでしょう。", answer: "パンプアップ" },　
    { question: "多くの悪人が幅をきかせてのさばっている様子を、夜中に列をなす鬼や妖怪の群れに例えた四字熟語で何というでしょう。", answer: "百鬼夜行" },　
    { question: "女優の草刈民代を妻に持つ、「舞妓はレディ」や「Shall we ダンス？」などの作品で知られる日本の映画監督は誰でしょう。", answer: "周防正行" },　
    { question: "実際には買い物をせずに、お店に陳列されている商品を見て回ることを、一般に「何ショッピング」というでしょう。", answer: "ウィンドウショッピング" },　
    { question: "曾国藩やイギリスのゴードンらによって鎮圧された、中国・清の時代に洪秀全が中心となっておこした反乱は何でしょう。", answer: "太平天国の乱" },　
    { question: "南米大陸にある国の中で唯一、公用語が英語である国はどこでしょう。", answer: "ガイアナ共和国" },　
    { question: "各省に1人設けられ大臣を補佐する役割がある、官僚の最高職とされる役職は何でしょう。", answer: "事務次官" },　
    { question: "東にはヨーロッパ最大の活火山・エトナ山がそびえる、地中海で最も面積が大きい島はどこでしょう。", answer: "シチリア島" },　
    { question: "より丁寧に表現する場合には頭に「あらあら」とつける、女性が手紙の結びに使う言葉は何でしょう。", answer: "かしこ" },　
    { question: "先がとがっており平たいヘラ状をしている、忍者が壁を上ったり、穴を掘ったりするときに使われた武器は何でしょう。", answer: "くない" },　
    { question: "よく小文字のeで表される、衝突前と衝突後の相対的な速度の比を示した、物理学で使われる係数は何でしょう。", answer: "反発係数"},　
    { question: "事前に音声を録音して、それに合わせて画面を撮影・作成する手法のことを「アフレコ」に対して何というでしょう。", answer: "プレスコ" },　
    { question: "日本の地図記号で、警察署を表す記号は警棒をモチーフにしていますが、消防署を表す記号はどんな道具をモチーフにしているでしょう。", answer: "さすまた" },　
    { question: "あんにした栗やイモを布巾に包み、絞り目をつけた料理のことを何というでしょう。", answer: "茶巾絞り" },　
    { question: "「帳合之法」という翻訳書の中で、複式簿記を日本へ初めて紹介した、慶應義塾の創始者は誰でしょう。", answer: "福沢諭吉" },　
    { question: "ハワイ語で「王家の鷹」という意味がある、アメリカ合衆国唯一の宮殿は何でしょう。", answer: "イオラニ宮殿" },　
    { question: "ご当地アイドルのLinQ、Rev.from DVL、HKT48といえば、どこの都道府県を拠点に活動しているでしょう。", answer: "福岡県" },　//ここまで200
    { question: "1947年、C・ファウストによって報告された現象で、同じ文字を見続けることで文字の各部分がバラバラに見え、その文字がどのようなものであったかわからなくなることを何というでしょう。", answer: "ゲシュタルト崩壊" },　
    { question: "英語で「偽物、類像」を指す言葉が由来となっている、逆三角形に配置された点や線を見ると、人の顔と判断してしまう現象を何というでしょう。", answer: "シミュラクラ現象" },　
    { question: "1985年に発行された「本の雑誌」40号で、その名前で投稿が寄せられたことから名がついた、本屋に入るとトイレに行きたくなる現象を何というでしょう。", answer: "青木まりこ現象" },　
    { question: "イタリアの科学者の名前から名がついた、アルミ箔を噛むと「キーン」とすることを何というでしょう。", answer: "ガルバニー電流" },　
    { question: "コロイド溶液や牛乳などに光を通したとき、光の散乱が起こって帯のように見える現象を、発見者の名前から何というでしょう。", answer: "チンダル現象" },　
    { question: "フランスの哲学者が発案し、その甥の著書で紹介された、大人になるにつれて時間が早く過ぎていくように感じる法則を何というでしょう。", answer: "ジャネーの法則" },　
    { question: "禁止されることでかえってそのものに興味を示してしまう効果のことを何というでしょう。", answer: "カリギュラ効果" },　
    { question: "あるものを隠そうとしたり消そうとしたりする動きが、かえってそのものへの注目を集めてしまう、という効果を何というでしょう。", answer: "ストライサンド効果" },　
    { question: "牛乳を温めたときに、タンパク質の熱変性により表面に白い膜ができる現象のことを何というでしょう。", answer: "ラムスデン現象" },　
    { question: "アイスティーにガムシロップを入れたときなどに起こる、透明なはずのガムシロップがモヤモヤと見える現象を何というでしょう。", answer: "シュリーレン現象" },　
    { question: "英語で、centuryは 100 年間のことを指しますが、decadeは何年間のことを指すでしょう。", answer: "10年間" },　
    { question: "1185年の「屋島の戦い」において、平家の船に掲げられた扇の的を射落とした伝説で知られる源氏方の武将は誰でしょう。", answer: "那須与一" },　
    { question: "カジノのルーレットで、ディーラーがプレイヤーにこれ以上チップを置けないことを伝えるために発する言葉は何でしょう。", answer: "no more bet" },　
    { question: "小説「カルメン」の作者メリメと、オペラ「カルメン」の作曲者ビゼーはともにどこの国の人でしょう。", answer: "フランス" },　
    { question: "「どうやっても思うようには扱えない」という意味のことわざを、調理方法をあらわす言葉を用いて何というでしょう。", answer: "煮ても焼いても食えない" },　
    { question: "88星座のなかで、１等星を２つ持つものは、オリオン座、ケンタウルス座と何座でしょう。 ", answer: "みなみじゅうじ座" },　
    { question: "夫のとんぼとの間にトトとニニという双子の子供をもうけている、角野栄子の児童文学『魔女の宅急便』シリーズの主人公は誰でしょう。", answer: "キキ" },　
    { question: "数学の行列の中でも、行の数と列の数が等しいものを特に何行列というでしょう。 ", answer: "正方行列" },　
    { question: "フランス語で「作品の他に」といった意味の言葉に由来する、西洋料理で出される前菜のことを何というでしょう。", answer: "オードブル"},
    { question: "一見異なるように見えても実は同じ類の人間であることを、アナグマの別名を使って「同じ穴の何」というでしょう。", answer: "狢（むじな）" },　
    { question: "都道府県知事選挙や衆議院小選挙区では 300 万円である、選挙に立候補する際に預けなければいけないお金のことを何というでしょう。", answer: "委託金" },　
    { question: "ジフテリアの血清療法を創始したドイツの細菌学者で、1901年に第１回ノーベル生理学・医学賞を受賞したのは誰でしょう。", answer: "エミール・アドルフ・フォン・ベーリング " },　
    { question: "赤星鉄馬（あかぼし・てつま）によってブラックバスが日本で始めて放流された、箱根用水の水源となっている湖は何でしょう。 ", answer: "芦ノ湖" },　
    { question: "日本の和歌集において、歌の作者が不明であったり、作者を明かしたくないときに記された言葉は何でしょう。", answer: "詠み人知らず" },　
    { question: "「Super Urban Intelligent CArd」を略して名付けられた、JR東日本が発行するIC乗車券は何でしょう。", answer: "Suica" },　
    { question: "実現不可能な計画のたとえにも用いられる、『旧約聖書』の「創世記」で人類が建てようとしたとされる塔の名前は何でしょう。", answer: "バベルの塔" },　
    { question: "山頂に「すばる望遠鏡」などの天体望遠鏡が設置されている、アメリカ・ハワイ島の山は何でしょう。", answer: "マウナ・ケア" },　
    { question: "発布された年から「天平十五年の格」とも呼ばれる、自分で新しく開墾した耕地の永世私有を認める奈良時代の法令は何でしょう。", answer: "墾田永年私財法" },　
    { question: "一般的には赤ちゃんが生まれてから 100 日目に行われる、赤ちゃんに食べ物を食べさせる儀式を何というでしょう。", answer: "お食い初め" },　
    { question: "理を組み立てて議論を展開することを、「何を張る」というでしょう。", answer: "論陣" },　
    { question: "英語では「inch worm」という、全身を使って長さを測るように見えることから名がついた、イモムシの一種は何でしょう。", answer: "尺取虫" },　
    { question: "元々は計測機器の精度に関する用語であった、生産経路を明確にして食品の安全性を高めるシステムを英語で何というでしょう。", answer: "トレーサビリティ" },　
    { question: "日本の一般道路において、救急車や消防車が緊急走行する際の制限速度は時速何キロメートルでしょう。", answer: "時速80キロメートル" },　
    { question: "国際サッカー連盟の略称はFIFAですが、欧州サッカー連盟の略称を、アルファベット４文字で何というでしょう。", answer: "UEFA" },　
    { question: "太平洋に浮かぶギルバート諸島やフェニックス諸島などが領土に含まれる、首都をタラワに置く国はどこでしょう。", answer: "キリバス共和国" },　
    { question: "和名をムラサキウマゴヤシという、マメ科の多年性植物といえば何でしょう。", answer: "アルファルファ" },　
    { question: "経済学の用語で、完全競争市場において、需要と供給がつりあったときの価格を何価格というでしょう。", answer: "均衡価格" },　
    { question: "別名を「第３インターナショナル」という、1919 年にレーニンがモスクワで組織した労働者・共産主義者の国際組織は何でしょう。", answer: "コミンテルン" },　
    { question: "カレーやスープなどを取り分けるときに用いる、金属でできた杓子のことを英語で何というでしょう。", answer: "レードル" },　
    { question: "の長さが1.2メートルにもなる細長い形をしたトランペットのことを、これが用いられたヴェルディ作曲のオペラの名前から何というでしょう。", answer: "アイーダ・トランペット" },　
    { question: "毎年新年を祝うために行われる「皇居一般参賀」は、何月何日に行われることになっているでしょう。", answer: "１月２日" },　
    { question: "2026年に完成を予定している、スペイン・バルセロナに建設中の、アントニオ・ガウディが設計した教会は何でしょう。", answer: "サグラダ・ファミリア" },　
    { question: "代表作に「ペール・ギュント」「人形の家』」などがあり、「近代演劇の祖」と呼ばれるノルウェーの劇作家は誰でしょう。", answer: "ヘンリック・イプセン" },　
    { question: "江戸時代、街道の宿場に設けられた、大名が泊まった旅館のことを何というでしょう。", answer: "本陣" },　
    { question: "本名をノーマ・ジーン・ベイカーというアメリカの女優で、主な出演作に映画『七年目の浮気』や『お熱いのがお好き』があるのは誰でしょう。", answer: "マリリン・モンロー" },　
    { question: "人口約16,000人のヌークが最大都市である、デンマークが領有する世界最大の島は何でしょう。", answer: "グリーンランド" },　
    { question: "下鴨神社を経て上賀茂神社へ向かう大行列で知られる、5月15日に行われる京都三大祭のひとつは何でしょう。", answer: "葵祭" },　
    { question: "水素と重水素のように、原子番号が同じで質量数の異なる関係の元素を何というでしょう。", answer: "同位体" },　
    { question: "郵政民営化に伴い、郵政公社の郵便貯金業務を引き継ぐ形で 2007 年に設立された銀行は何でしょう。", answer: "ゆうちょ銀行" },　
    { question: "「福音」という意味がある、キリスト教を信仰するアフリカ系アメリカ人が生み出した音楽のジャンルは何でしょう。", answer: "ゴスペル" },　
    { question: "販売中止や値上げなどが起こる前に、安いうちに買っておこうという客が増えて一時的に増加する需要のことを「何需要」というでしょう。", answer: "駆け込み需要" },　
    { question: "石油輸出国機構や国際原子力機関の本部が置かれているオーストリアの首都はどこでしょう。", answer: "ウィーン" },　
    { question: "青年将校ヴロンスキーと激しい恋に落ちる女性を主人公とする、トルストイの小説は何でしょう。", answer: "アンナ・カレーニナ" },　
    { question: "硫黄酸化物や窒素酸化物などが水に吸収されて生じる、pH5.6以下の雨のことを一般に何というでしょう。", answer: "酸性雨" },　
    { question: "日本で３番目に長い川でもある、大雪山系を水源とし、日本海に流れこむ北海道の川は何でしょう。", answer: "石狩川" },　
    { question: "英文法で、Ｉは主格、myは所有格ですが、meは何格でしょう", answer: "目的格" },　
    { question: "桃井かおり、武田鉄矢、高倉健らが出演し、第１回日本アカデミー賞で最優秀作品賞に輝いた山田洋次監督の映画は何でしょう。", answer: "幸福の黄色いハンカチ" },　
    { question: "揚浜式、入浜式、流下式などの種類がある、かつて日本で塩を作っていた場所のことを何というでしょう。", answer: "塩田" },　
    { question: "1783年にスペインのエルヤル兄弟が「ウォルフラム」と命名したことから、元素記号「Ｗ」で表される金属は何でしょう。", answer: "タングステン" },　
    { question: "「おててつないで野道をゆけば」という歌い出しで始まる日本の童謡は何でしょう。", answer: "靴が鳴る" },　
    { question: "「精神分析入門」や「夢判断」といった著書で知られる、精神分析の創始者ともいわれるオーストリアの精神科医は誰でしょう。", answer: "ジークムント・フロイト" },　
    { question: "「革命未だならず」という言葉を残しこの世を去った、中国の辛亥革命を指導し中華民国臨時大総統となった人物は誰でしょう。", answer: "孫文" },　
    { question: "カルシトニンやチロキシンといったホルモンを分泌する、喉の気管を取り囲む内分泌腺を何というでしょう。", answer: "甲状腺" },　
    { question: "英語では「ジョイント」という、タイルを貼り付けたときにできる継ぎ目のことを何というでしょう。", answer: "目地" },　
    { question: "「役に立つ選手」という意味がある、野球やサッカーで、複数のポジションをこなすことができる選手のことを何プレイヤーというでしょう。", answer: "ユーティリティープレーヤー" },　
    { question: "この地を訪れた頼山陽が命名した、大沼、三保の松原とともに新日本三景の一つに数えられている大分県中津市にある渓谷は何でしょう。", answer: "耶馬渓（やばけい）" },
    { question: "パレスチナの港町・ガザで作られた織物が用いられたことに由来する、傷口を押さえるのに使われる柔らかい布地を何というでしょう。", answer: "ガーゼ" },
    { question: "野生のペンギンの中で、最も北に生息しているのは何ペンギンでしょう。", answer: "ガラパゴスペンギン" },
    { question: "直木賞の最年少受賞者は堤千代ですが、芥川賞の最年少受賞者は誰でしょう。", answer: "綿矢りさ" },
    { question: "アメリカンフットボールで、ディフェンス側とオフェンス側を分ける仮想の線のことを何ラインというでしょう。", answer: "スクリメージライン" },
    { question: "電話で、自分が出られない場合に通話相手に音声を残してもらえる機能のことを何というでしょう。", answer: "留守番電話" },
    { question: "イタリア語で「バラの山」という意味がある、イタリアとスイスの国境にある、アルプス山脈で２番目に高い山は何でしょう。", answer: "モンテ・ローゼ" },
    { question: "立憲政友会の総裁として内閣総理大臣に就任した政治家で、昭和７年に五・一五事件で暗殺されたのは誰でしょう。", answer: "犬養毅" },
    { question: "時速1852mを１とする、主に船の速さを表す時に用いられる単位は何でしょう。", answer: "ノット" },
    { question: "修行のために行方を定めず全国を行脚するお坊さんのことを、「雲」という漢字を使って何というでしょう。", answer: "雲水" },
    { question: "元服、婚礼、葬儀、祭祀という人生の４つの大きな儀式のことを四字熟語で何というでしょう。", answer: "冠婚葬祭" },
    { question: "高さ85メートルの展望台までエレベーターで拝観できる、世界最大のブロンズ像でもある茨城県の大仏は何でしょう。", answer: "牛久大仏" },
    { question: "7番ピンと10番ピンのみが残ったボウリングのスプリットを、ある動物の目に例えて何というでしょう。", answer: "スネークアイ" },
    { question: "自然環境を開発による破壊から守るため、周辺住民などが資金を出し合って土地を買収し、保全を行う運動を何というでしょう。", answer: "ナショナルトラスト運動" },
    { question: "青年ハンス・カストルプが7年間のサナトリウム生活の中で成長していく姿を描いた、トマス・マンの長編小説は何でしょう。", answer: "魔の山" },
    { question: "古代ローマで着用されていた「トゥニカ」が語源である、腰までの丈がある女性用の上着を何というでしょう。", answer: "チュニック" },
    { question: "ことわざで、「先に立たず」といわれるのは後悔ですが、「並び立たず」といわれるのは何でしょう。", answer: "両雄" },
    { question: "コカ・コーラを発明したジョン・ペンバートンと、ペプシコーラを発明したケイレブ・ブラッドハムは、ともにどんな職業についていた人でしょう。", answer: "薬剤師" },　
    { question: "ある特定の電波の通信を意図的に妨害し、その電波を受信できないようにすることを英語で何というでしょう。", answer: "ジャミング" },　
    { question: "代表曲に『ドイツレクイエム』などがあるドイツの作曲家で、「ドイツ 3B」の一人にも数えられるのは誰でしょう。", answer: "ヨハネス・ブラームス " },　
    { question: "非常に大きな電流が流れたときに、熱で溶けて回路の通電を遮断する部品を何というでしょう。", answer: "ヒューズ " },　
    { question: "バルカッチャの噴水や、映画『ローマの休日』でのジェラートを食べるシーンで有名な、イタリア・ローマにある広場はどこでしょう。", answer: "スペイン広場" },　
    { question: "ここにボールを置くとトライとなる、ラグビー場の両サイドにある領域を何というでしょう。", answer: "インゴール" },　
    { question: "英語で「孤立」という意味がある、コンピュータをネットワークに接続せず単独で使うことをさす言葉は何でしょう。", answer: "スタンドアローン" },　
    { question: "政治などにおいて「最優先にあげられる課題」のことを、住所に例えた表現で何というでしょう。", answer: "一丁目一番地" },　
    { question: "人形浄瑠璃において、情景描写から登場人物まで、1 人で物語を語る人のことを何というでしょう。", answer: "太夫" },　
    { question: "1840年に世界初の幼稚園を設立した、ドイツの教育家は誰でしょう。", answer: "フリードリヒ・フレーベル " },　
    { question: "下駄や草履にある、履いた時に足の指を挟む部分のことを何というでしょう。", answer: "鼻緒" },　
    { question: "武将・真田幸村の旗印になっている、三途の川の渡し賃を図案化した紋は何でしょう。", answer: "六文銭" },　
    { question: "「近代彫刻の父」と呼ばれる、「カレーの市民」や」「考える人」などの作品を残したフランスの彫刻家は誰でしょう。", answer: "オーギュスト・ロダン" },　
    { question: "健康的に日焼けした肌の色のことを、ある穀物を使って何色というでしょう", answer: "小麦色" },　
    { question: "学名を「Ｇａｌｌｉｒallus okinawae（ガッリラルッス・オキナワエ）」という、沖縄本島北部に棲息する鳥は何でしょう。", answer: "ヤンバルクイナ" },　
    { question: "テッペンペンとスゴブルブルという仲間もいる、とんがり星からやって来た東京スカイツリーの公式キャラクターは何でしょう。", answer: "ソラカラちゃん" },　
    { question: "ロシア語で「大河の河口」という意味がある、日本海を北から南に流れる寒流を何海流というでしょう。", answer: "リマン海流" },　
    { question: "日本の古典芸能・狂言の二大流派といえば、何流と何流でしょう。", answer: "大蔵流、和泉流" },　
    { question: "相手に悟られないように表情を隠した顔のことを、あるトランプゲームを使って何というでしょう。", answer: "ポーカーフェイス" },　
    { question: "洋服の縞模様で、縦縞を「ストライプ」といいますが、横縞を何というでしょう、", answer: "ボーダー" },
    { question: "バーナビィ・ロスという名義でも作品を発表している、代表作に『ローマ帽子の謎』や『Yの悲劇』があるアメリカの作家は誰でしょう。", answer: "エラリー・クイーン " },
    { question: "「若い貴族」を意味する言葉にその名を由来する、かつてプロイセンにおいて大きな勢力を持った貴族階級を何というでしょう。", answer: "ユンカー" },
    { question: "能登半島と本州本土に囲まれている、蜃気楼が見られることで有名な湾はどこでしょう。", answer: "富山湾" },
    { question: "唐の詩人・賈島（かとう）の故事に由来する、「文章の語句を練り直しよりよいものにする」という意味の二字熟語は何でしょう。", answer: "推敲" },
    { question: "ズバリ、マイナス１の逆数はいくつでしょう。", answer: "マイナス1" },
    { question: "黒部ダムがある黒部川第四発電所を所有しているのは、どこの電力会社でしょう。", answer: "関西電力" },
    { question: "漫画「忍者ハットリくん」の主人公ハットリカンゾウは、伊賀流・甲賀流どちらの忍者でしょう。", answer: "伊賀流" },
    { question: "直訳すると「より小さいパンダ」という意味になる、 ネコ目の動物は何でしょう。", answer: "レッサーパンダ " },
    { question: "後桃園天皇在位中の 1772 年に「明和」から改められた、五十音順で１番最初にくる日本の元号は何でしょう。", answer: "安永" },
    { question: "紅あずま、鳴門金時、安納芋といえば、どんな芋の品種でしょう。", answer: "サツマイモ" },
    { question: "日本語では「聖譚曲」という、ハイドンの「天地創造」やヘンデルの「メサイア」に代表される宗教的音楽劇を何というでしょう。", answer: "オラトリオ" },
    { question: "ドイツ語で「杖」という意味がある、スキーで滑るときに体を支える道具は何でしょう。", answer: "ストック" },
    { question: "トルコが面する2つの海・黒海とマルマラ海を結んでいる海峡は何海峡でしょう。", answer: "ボスポラス海峡" },
    { question: "日本神話において、天岩戸にこもった天照大神を外に出すために踊りを踊った女神は誰でしょう。", answer: "アメノウズメノミコト" },
    { question: "しいたけや竹の子、高野豆腐などで作られることが多い、複数の食材を別々に煮て１つの器に盛り付けた料理を何というでしょう。", answer: "炊き合わせ" },
    { question: "「密閉された液体に圧力を加えると、全ての部分に等しく圧力が伝わる」という原理を、提唱したフランスの科学者から何というでしょう。", answer: "パスカルの原理" },
    { question: "江戸時代では享保、天明、天保のものが有名である、凶作によって食糧が不足し多数の餓死者が出ることを何というでしょう。", answer: "飢饉" },
    { question: "日本国憲法第13条では「基本的人権」はこれのために制限を受けるとされている、「社会構成員全体の共通の利益」のことを指す言葉は何でしょう。", answer: "公共の福祉" },
    { question: "著書に「性の歴史」「狂気の歴史」「言葉と物」などがあるフランスの哲学者・思想家は誰でしょう。", answer: "ミシェル・フーコー" },
    { question: "一般的なトランプ１組52枚のうち、絵札と呼ばれる札は何枚あるでしょう。", answer: "12枚" },
    { question: "「郵便配達夫ルーラン」「タンギー爺さん」「医師ガシェの肖像」などの人物画を残した、オランダ出身の画家は誰でしょう。", answer: "フィンセント・ファン・ゴッホ" },
    { question: "ｙがｘの関数であるとき、変数ｘを独立変数というのに対し、変数ｙを何変数というでしょう。", answer: "従属変数" },
    { question: "1815年にワーテルローの戦いでイギリス軍の総司令官としてナポレオンを破った軍人は誰でしょう。", answer: "ウェリトン" },
    { question: "人が突然行方不明になることを、液体が気体になることに例えて何というでしょう。", answer: "蒸発" },
    { question: "地形や歴史などの面から、県内が「浜通り」「中通り」「会津」の 3 つの地域に分けられている東北地方の県はどこでしょう。", answer: "福島県" },
    { question: "国連の専門機関の１つである「世界気象機関」のことを、アルファベット３文字の略称で何というでしょう。", answer: "WMO" },
    { question: "クルーラー、ドレッシング、トーストといった言葉の前に共通してつく、ある国を表す言葉は何でしょう。", answer: "フレンチ" },
    { question: "別名を「デイライト・セービング・タイム」という、夏の間に標準時間から一時間進めた時刻を使用する制度を何というでしょう。", answer: "サマータイム" },
    { question: "ジーン・ウェブスターの小説「あしながおじさん」で、あしながおじさんから奨学金を受ける少女の名前は何でしょう。", answer: "ジュディ・アボット" },
    { question: "リレー競技における最終走者のことを、「いかり」という意味の英語で何というでしょう。", answer: "アンカー" },
    { question: "もともと、グラン・サン・ベルナール寺院で飼われていたことからその名がついた、スイス原産の大型犬は何でしょう。", answer: "セント・バーナード" }, //ここから201
    { question: "地下鉄の通気口からの風でドレスがふわりと浮き上がるシーンが有名な、マリリン・モンロー主演の映画は何でしょう。", answer: "七年目の浮気" },
    { question: "「ゆく河の流れは絶えずして、しかももとの水にあらず。」という書き出しで始まる、鴨長明の随筆は何でしょう。", answer: "方丈記" },
    { question: "徳川家康が築城し、徳川慶喜が大政奉還を行った京都の城はどこでしょう。", answer: "二条城" },
    { question: "硯や碁盤、鏡などを数えるときに使われる助数詞は何でしょう。", answer: "面" },
    { question: "はりはり鍋に使われる野菜は水菜ですが、はりはり漬けに使われる野菜は何でしょう。", answer: "大根" },
    { question: "テニスではラケットの裏側のことを、ゴルフでは芝を刈りこまず草が生えている場所のことを指す言葉は何でしょう。", answer: "ラフ" },
    { question: "様々な働きをすることから「人体の工場」、病気の症状が出にくいことから「沈黙の臓器」と呼ばれる臓器は何でしょう。", answer: "肝臓" },
    { question: "アフリカの国で、スーダンの首都はハルツームですが、南スーダンの首都はどこでしょう。", answer: "ジュバ" },
    { question: "「永劫回帰」「ルサンチマン」「超人」などの概念を唱えた、ドイツの哲学者は誰でしょう。", answer: "フリードリヒ・ニーチェ" },
    { question: "「納涼」「月」「雪」とともに組曲「四季」を構成している、春の隅田川を歌った滝廉太郎作曲の唱歌は何でしょう。", answer: "花" },
    { question: "その中央部分には「悪意を抱くものに災いあれ」と刺繍されている、エドワード三世が創設したイギリスの最高勲章は何でしょう。", answer: "ガーター勲章" },
    { question: "食後の軽い運動は「腹ごなし」といいますが、一方的に決めつけることは「何ごなし」というでしょう。", answer: "頭ごなし" },
    { question: "ヤタガラスに導かれて大和国を征服した伝承で知られる、日本の初代天皇は誰でしょう。", answer: "神武天皇" },
    { question: "「かぜのてのひら」「オレがマリオ」「サラダ記念日」などの歌集で知られる、日本の女流歌人は誰でしょう。", answer: "俵万智"},
    { question: "名物のオムレツでも有名な、フランス・サンマロ湾に浮かぶ小島にある修道院は何でしょう。", answer: "モン・サン＝ミッシェル" },
    { question: "ホテルのフロントにあたるものを、和式旅館では何というでしょう。", answer: "帳場" },
    { question: "病院などで、遺体をしばらく安置しておく部屋を何というでしょう。", answer: "霊安室" },
    { question: "隠していた正体や悪事があらわになることを「何の皮が剥がれる」というでしょう、", answer: "化け" },
    { question: "卓球において、ボールにトップスピンをかける打ち方をドライブというのに対し、バックスピンをかける打ち方を何というでしょう。", answer: "カット" },
    { question: "フランス語で「半分のカップ」という意味がある、エスプレッソなどを飲むのに用いる小型のコーヒーカップは何でしょう。", answer: "デミタス" },
    { question: "1167年に武士として初めて太政大臣の位に就いた人物は誰でしょう。", answer: "平清盛" },
    { question: "スキンケア商品の「アクアレーベル」や。ヘアケア商品の「TSUBAKI」などのブランドを展開しているメーカーはどこでしょう。", answer: "資生堂" },
    { question: "妻に同じく星座の名前となったアンドロメダをもつ、怪物・メデューサを退治したギリシャ神話の英雄は誰でしょう。", answer: "ペルセウス" },
    { question: "メルビルの小説「白鯨」で、エイハブが船長を務める捕鯨船の名前は何でしょう。", answer: "ビークォド号" },
    { question: "東北大学の南篠道夫教授が提唱した、携帯電話や家電製品の廃棄物を資源とみなす概念を何というでしょう。", answer: "都市鉱山" },
    { question: "英語で使われるアルファベットは全部で26文字ありますが、ロシア語で使われるロシア文字は現在全部でいくつあるでしょう。", answer: "33文字" },
    { question: "インドネシアの首都・ジャカルタは、オランダ植民地時代には何という名前で呼ばれていたでしょう。", answer: "バタヴィア" },
    { question: "サンリオのキャラクターで、「ポチャッコ」「シナモロール」「ポムポムプリン」といえば、いずれもどんな動物をモチーフとしているでしょう。", answer: "犬" },
    { question: "「1:2:3」などのように、3つ以上の数の関係を表す比のことを特になんというでしょう。", answer: "連比" },
    { question: "現地では「偉大なもの」という意味の「デナリ」と呼ばれる、北アメリカ大陸の最高峰は何でしょう。", answer: "マッキンリー" },
    { question: "普通、三味線の弦はどんな素材で作られているでしょう。", answer: "絹" },
    { question: "剣道において、相手と自分のしないが少しだけ交わり、一歩踏み込めば打つことができる間合いのことを何というでしょう。", answer: "一足一刀" },
    { question: "山号を浮岳山という東京都調布市にある寺院で、名物の「そば」で知られるのはどこでしょう。", answer: "深大寺" },
    { question: "漢字では「黄泉」と書く、日本神話において死者が生活するとされる国を何というでしょう。", answer: "よみ" },
    { question: "消費税を考慮しない場合、　領収書に収入印紙を貼る必要があるのは、受取金額がいくら以上のときとされているでしょう。", answer: "5万円" },
    { question: "かつては「メナム川」と呼ばれていた、タイのバンコクを中心に流れる川は何でしょう。", answer: "チャオプラヤ川" },
    { question: "バレエ音楽「白鳥の湖」で、ヒロインのオデットと恋に落ちる王子の名前は何でしょう。", answer: "ジークフリート" },
    { question: "1955年にハリー・ウィノカーが創業した、日本では「ミスド」の略称で知られるドーナツチェーン店はどこでしょう。", answer: "ミスタードーナツ" },
    { question: "FirefoxやSafariなどのように、インターネットを閲覧するために使われるソフトウェアを何というでしょう。", answer: "ブラウザ" },
    { question: "2014年9月から日本でも運用が開始された、信号のない円形の道を時計回りに進む交差点は何でしょう。", answer: "ラウンドアバウト" },
    { question: "代表作に「ア二エールの水浴」や「グランド・ジャット島の日曜日の午後」がある、フランス新印象派を代表する画家は誰でしょう。", answer: "ジョルジュ・スーラ" },
    { question: "新体操で用いる5つの道具とは、クラブ、フープ、ボール、リボンと何でしょう。", answer: "ロープ" },
    { question: "おかゆを作るときに、お米1に対して水を5倍の量入れたものを何粥というでしょう。", answer: "全粥" },
    { question: "高い地位に就かされたものの、味方が態度を変えてしまい孤立することを「何を外される」というでしょう。", answer: "はしご" },
    { question: "エールフランス航空やデルタ航空などが加盟している、旅客航空連合は何でしょう。", answer: "スカイチーム" },
    { question: "社会学者のゲオルク・ジンメル、フェルディナント・テンニース、マックス・ウェーバーといえば、現在のどこの国の人物でしょう。", answer: "ドイツ連邦共和国" },
    { question: "「知らず知らず歩いてきた細く長いこの道」という歌いだしで始まる、平成元年にリリースされた、美空ひばりのヒット曲は何でしょう。", answer: "川の流れのように" },
    { question: "株などの取引で、上がっていた相場が下がるのは「反落」ですが、下がっていた相場が上がることは何というでしょう。", answer: "反発" },
    { question: "その代表的な種類にD-プシコースなどがある、自然界にわずかしか存在しない単糖類を何というでしょう。", answer: "希少糖" },
    { question: "1077年のカノッサの屈辱で、教皇グレゴリウス7世に許しを乞うた神聖ローマ皇帝は誰でしょう。", answer: "ハインリヒ4世" },
    { question: "大正13年に演劇の実験室として、小山内薫や土方与志が建てた劇場の名前は何でしょう。", answer: "築地小劇場" },
    { question: "夜間など特別な時間帯に授業を行う高等学校の過程のことを、「全日制」に対して何というでしょう。", answer: "定時制" },
    { question: "数学で、直角や実数を表す際に使用されるアルファベットは何でしょう。", answer: "R" },
    { question: "朱子学者の柴野栗山が命名した、ある伝説上の動物の名前が付けられた、兵庫県にある洞窟は何でしょう。", answer: "玄武洞" },
    { question: "IOC・国際オリンピック委員会の本部があるスイスの都市はどこでしょう。", answer: "ローザンヌ"},
    { question: "土台となる石を用いずに、柱を地面に直接埋め込んで建てる小屋のことで、転じて粗末な家のことを指す言葉は何でしょう。", answer: "掘っ立て小屋" },
    { question: "有名な、「武士道といふは、死ぬことと見付けたり」という一文が収められている、佐賀藩士・山本常朝の口述をまとめた書物は何でしょう。", answer: "葉隠" },
    { question: "2015年3月に公開された実写映画「君がいなくちゃだめなんだ」では主演女優を務めた、大沢事務所に所属する女性声優は誰でしょう。", answer: "花澤香菜" },
    { question: "その作品は時期によって「青の時代」や「バラ色の時代」などに分けられている、キュビズムを代表するスペインの画家は誰でしょう。", answer: "ピカソ" },
    { question: "デビュー当時は山止たつひこというペンネームだった、漫画「こちら葛飾区亀有公園前派出所」の作者は誰でしょう。", answer: "秋本治" },
    { question: "英語で「へそ」という意味がある通り、中央にへそ型の突起がある柑橘類は何でしょう。", answer: "ネーブル" },
    { question: "主人公の女子高生・星泉を薬師丸ひろ子が演じた、昭和56年公開の相米慎二監督の映画は何でしょう。", answer: "セーラー服と機関銃" },
    { question: "最後は謀反を起こしたモルモレッドと相討ちになって命を落とした、円卓の騎士伝説で知られる古代イギリスの英雄は誰でしょう。", answer: "アーサー王" },
    { question: "日本語では「搭乗橋」という、空港のターミナルビルと飛行機を結ぶ通路を何というでしょう。", answer: "ボーディング・ブリッジ" },
    { question: "一般的なポケットビリヤードの台に、穴はいくつ空いているでしょう。", answer: "6つ" },
    { question: "カバーアルバムの「VOCALIST」シリーズや、「輝きながら...」「壊れかけのRadio」などの曲で知られる男性歌手は誰でしょう。", answer: "徳永英明" },
    { question: "量子力学において、粒子が通常では通り抜けられないはずの障壁を、ある確率で通り抜けてしまう現象を何というでしょう。", answer: "トンネル効果" },
    { question: "大災害などで多数の負傷者が出たときに、必要な治療の程度に応じて患者を選別することを、フランス語で何というでしょう。", answer: "トリアージ" },
    { question: "アドルフ・ヒトラーの国民車計画によって1937年に創業された、ドイツを代表する自動車メーカーはどこでしょう。", answer: "フォルクスワーゲン" },
    { question: "英語の「ミスター」に当たる敬称を、フランス語ではムッシュといいますが、スペイン語では何というでしょう。", answer: "セニョール" },
    { question: "1970年に「ルイジンニョ少年、ブラジルをたずねて」でデビューした童話作家で、代表作に「魔女の宅急便」があるのは何でしょう。", answer: "角野栄子" },
    { question: "エルサルバドルコロンや香港ドルに代表される、自国の貨幣相場をアメリカドルと連携させる固定相場制を何というでしょう。", answer: "ドル・ペッグ制" },
    { question: "秋葉区、西蒲区、江南区など8つの行政区からなる政令指定都市はどこでしょう。", answer: "新潟市" },
    { question: "観賞用の植物、アサガオ、ヒルガオ、ヨルガオはすべて何科でしょう。", answer: "ヒルガオ科" },
    { question: "沖縄県の島の中で、沖縄本島に次いで2番目に面積が大きいのはどこでしょう。", answer: "西表島" },
    { question: "「人生に乾杯」や「サンライズ・サンセット」などの劇中歌が有名な、牛乳屋を営むデヴィエを主人公としたミュージカルは何でしょう。", answer: "屋根の上のヴァイオリン弾き" },
    { question: "中国の女帝・則天武后が、唐に代わって一時的に建てた国は何でしょう。", answer: "周" },
    { question: "湯たんぽやカイロなどが長時間皮膚と接触することで起こるやけどのことを、特に「何やけど」というでしょう。", answer: "低温やけど" },
    { question: "経済用語で、独占を英語でモノポリーといいますが、寡占を英語で何というでしょう。", answer: "オリゴポリー" },
    { question: "「神奈川沖浪裏」や「凱風快晴」など、富士山を描いた46枚の浮世絵で構成される、歌川広重の代表作は何でしょう。", answer: "富嶽三十六景" },
    { question: "そのタイトルは作品中に登場するトチノキを指している、斎藤隆介の絵本は何でしょう。", answer: "モチモチの木" },
    { question: "画像ファイルなどを縮小表示したものを、「親指の爪」という意味の言葉で何というでしょう。", answer: "サムネイル" },
    { question: "介護保険法に基づき、要介護認定の申請や、介護支援サービス計画の作成などを支援する専門資格職を何というでしょう。", answer: "ケアマネージャー" },
    { question: "19世紀以降のロシアが不凍港獲得などを目的に黒海沿岸へ進出した一連の政策のことを何というでしょう。", answer: "南下政策" },
    { question: "日本のほとんどの図書館で導入されている「オンライン蔵書検索システム」のことを、アルファベット4文字で何というでしょう。", answer: "OPAC" },
    { question: "バレーボールのコートで、ネットから3メートル離れた位置に惹かれる線を「何ライン」というでしょう。", answer: "アタックライン" },
    { question: "古い言葉では「はばかり」「雪隠」「厠」などと呼ばれていた場所はどこでしょう。", answer: "トイレ" },
    { question: "お客さんからもらったお土産の品を、お茶の席などでそのまま出すことを何というでしょう。", answer: "おもたせ" },
    { question: "2014年の山本周五郎賞を「満願」で受賞した、代表作に「インシテミル」や「氷菓」がある日本の小説家は誰でしょう。", answer: "米澤穂信" },
    { question: "潮岬や江ノ島などのように、砂州の発達によって陸続きになった島のことを何というでしょう。", answer: "陸繋島" },
    { question: "「コントレックス」「エビアン」「ボルヴィック」といえば、どこの国のミネラルウォーターでしょう。", answer: "フランス" },
    { question: "毎年夏に行われ、優勝チームには「黒獅子旗」が贈られる、社会人野球の全国大会は何でしょう。", answer: "都市対抗野球" },
    { question: "ルネサンス時代の芸術家を支えたメディチ家のコレクションの多くが収められている、フィレンツェにある美術館は何でしょう。", answer: "ウフィツィ美術館" },
    { question: "2枚の鹿の皮を縫い合わせたものが用いられる、平安時代に貴族の間で流行した球技は何でしょう。", answer: "蹴鞠" },
    { question: "科学において、陽イオンのことを「カチオン」というのに対して、陽イオンのことを何というでしょう。", answer: "アニオン" },
    { question: "音楽の教則本の中でも、「ブルクミュラー」「ソナチネアルバム」「ツェルニー」といえば、どんな楽器を扱ったものでしょう。", answer: "ピアノ" },
    { question: "ギリシャ語の「川の間の土地」という意味の言葉通り、チグリス川とユーフラテス川の間に栄えた世界四大文明の一つは何でしょう。", answer: "メソポタミア文明" },
    { question: "主にダッフルコートに使われる、水牛の角や木製の浮きを使ったボタンのことを何というでしょう。", answer: "トグル" },
    { question: "「この世のあらゆるものは実体がなく空である」という意味がある、般若心経に由来する漢字四文字の言葉は何でしょう。", answer: "色即是空" },
    { question: "2020に東京オリンピックの開会式が行われるのは、何月何日でしょう。", answer: "7月24日" },
    { question: "ヒグマやツキノワグマの胆嚢を乾燥して作られる、漢方などに使われる生薬を何というでしょう。", answer: "熊胆" },
    { question: "南島原市にある生家は記念館として公開されている、代表作に長崎市の「平和祈念像」がある彫刻家は誰でしょう。", answer: "北村西望" },
    { question: "ラテン語では「プルガトリウム」という、カトリックの教えで天国と地獄の中間にあるとされる場所を何というでしょう。", answer: "煉獄" },
    { question: "細かいことを気にしたりあら捜しをしたりすることを、「何の隅をつつく」というでしょう。", answer: "重箱" },
    { question: "明治24年に、来日中のロシア皇太子・ニコライ2世が、巡査の津田三蔵に斬りつけられた事件を何というでしょう。", answer: "大津事件" },
    { question: "ユーラシア大陸の最西端の岬はロカ岬ですが、最東端の岬は何でしょう。", answer: "デジニョフ岬" },
    { question: "童謡「むすんでひらいて」の歌詞を最後まで歌うと、手はむすんでいる、ひらいているのどちらでしょう。", answer: "むすんでいる" },
    { question: "医者の中でも、主に赤ちゃんから思春期までの子供を専門的に診る医者のことを「何科医」というでしょう。", answer: "小児科医" },
    { question: "元々は山道に生えた木の枝を折った目印のことで、現在では読みかけの本に挟む目印のことを指す言葉は何でしょう。", answer: "栞" },
    { question: "外交会議などの後に出される共同声明書のことを、フランス語で何というでしょう。", answer: "コミュニケ" },
    { question: "交通系ICカードにも用いられている、ソニーが開発した非接触型ICカードの方式を、アルファベット6文字で何というでしょう。", answer: "Felica" },
    { question: "マレーシア、インドネシア、ブルネイ＝ダルサラームの3ヶ国が所有している島はどこでしょう。", answer: "ボルネオ島" },
    { question: "2011年にシングル「INORI」でメジャーデビューした、Nakajin、Saori、Fukase、DJ LOVEの4人からなるバンドは何でしょう。", answer: "SEKAI NO OWARI" },
    { question: "サッカー代表は「オールホワイツ」、ラグビー代表は「オールブラックス」という愛称を持つ国はどこでしょう。", answer: "ニュージーランド" },
    { question: "鎌倉時代に国ごとに置かれ、大犯三箇条と呼ばれる権限を与えられた役職は何でしょう。", answer: "守護" },
    { question: "英語では「猛禽類」という意味がある、アメリカの戦闘機F22の愛称は何でしょう。", answer: "ラプター" },
    { question: "「越後」や「江差」のものがよく知られる、声を長く伸ばして唄うことが特徴的な日本の民謡は何でしょう。", answer: "追分" },　
    { question: "「新本格派ミステリーの祖」とされる、探偵・御手洗潔が活躍する「占星術殺人事件」などの作品で知られる推理作家は誰でしょう。", answer: "島田荘司" },
    { question: "葉っぱの形カエルの手に似ていることから名前がついた、漢字では「木偏に風」と書く樹木は何でしょう。", answer: "カエデ" },
    { question: "1986年のベトナム共産党大会で提起された、「刷新」という意味があるベトナムの改革政策は何でしょう。", answer: "ドイモイ" },
    { question: "88星座の一つ・コップ座の英語名と、天体の表面にできたくぼみに共通する呼び名は何でしょう。", answer: "クレーター" },
    { question: "武士が切腹するときに、付き添って首を切り落とす人を何というでしょう。", answer: "介錯人（かいしゃくにん）" },
    { question: "世界的な株価暴落事件の「ブラックマンデー」と「ブラックサーズデー」は、ともに何月に起こった出来事でしょう。", answer: "10月" },
    { question: "結んでいる海から「北海・バルト海運河」とも呼ばれる、世界三大運河に数えられる運河は何でしょう。", answer: "キール運河" },
    { question: "体操競技の種目の中で、技の組み合わせによる加点がなく、技の難度がそのままDスコアとなるのは何でしょう。", answer: "跳馬" },
    { question: "のちにオーストラリアの大統領も務めた政治家で、1972年からウ・タントの後任として第4代国連事務総長を務めたのは誰でしょう。", answer: "クルト・ワルトハイム" },
    { question: "美人の典型の一つとされる、面長で鼻筋が通った色白の顔のことを、ある植物の種に例えて何というでしょう。", answer: "瓜実顔" },
    { question: "フランスの叙事詩「ローランの歌」に登場する、ローランがシャルルマーニュから授けられたという聖剣の名前は何でしょう。", answer: "デュランダル" },
    { question: "日本人の外尾悦郎が現在その建築に携わっている、アントニオ・ガウディが設計したバルセロナの境界は何でしょう。", answer: "サグラダ・ファミリア" },
    { question: "黄熱病の研究で知られる野口英世が亡くなった地である、ガーナ共和国の首都はどこでしょう。", answer: "アクラ" },
    { question: "ももいろクローバーZの「泣いてもいいんだよ」やTOKIOの「宙船」を作詞作曲した、女性シンガーソングライターは誰でしょう。", answer: "中島みゆき" },
    { question: "地球を大きな一つの磁石としてみなした場合、北極はN極、S極のどちらにあたるでしょう。", answer: "S極" },
    { question: "鎌倉の明月院が名所として知られる、花のように見える萼の色が青や赤紫に変化する落葉低木は何でしょう。", answer: "アジサイ" },
    { question: "スサノオノミコトが酒に酔わせて退治したという、8本の頭としっぽを持つ日本神話の怪物は何でしょう。", answer: "ヤマタノオロチ" },
    { question: "湖畔には高村幸太郎が制作した「乙女の像」がある、青森県と秋田県にまたがる湖は何でしょう。", answer: "十和田湖" },
    { question: "慣用句で、年を取ったりして頭の回転や能力が衰えてしまうことを「何が回る」というでしょう。", answer: "焼き" },
    { question: "日本で発行されるクレジットカードの「VISA」「MasterCard」「JCB」のカード番号は、すべて何桁でしょう。", answer: "16桁" },
    { question: "英語で円錐は「コーン」といいますが、円柱は何というでしょう。", answer: "コラム" },
    { question: "その習得までの難しさから「首振り三年ころ八年」と呼ばれる、雅楽で用いる笛の一種は何でしょう。", answer: "尺八" },
    { question: "「新古今和歌集」に最多の94首の和歌が採用されている、俗名を佐藤義清（さとうのりきよ）という歌人は何でしょう。", answer: "西行" },
    { question: "F1レースで、天候不順やクラッシュがあった際に、トラブルを防ぐために先導する車を何というでしょう。", answer: "セーフティーカー" },
    { question: "検索結果の上位に入るようにウェブサイトを設計する「検索エンジン最適化」のことを、アルファベット3文字で何というでしょう。", answer: "SEO" },
    { question: "子供の機嫌は変わりやすいということを、ある鳥を用いて「今泣いた何がもう笑う」というでしょう。", answer: "からす" },
    { question: "表面に「大赤斑」と呼ばれる巨大な渦が観測される、太陽系の惑星は何でしょう。", answer: "木星" },
    { question: "女性の着物に使われる、着崩れを防ぐために長襦袢の上や帯下に締める幅の狭い帯を何というでしょう。", answer: "伊達巻き" },
    { question: "「オーケストラの魔術師」と称され、「亡き王女のためのパヴァーヌ」や「ボレロ」などの作品を生み出した作曲家は誰でしょう。", answer: "モーリス・ラヴェル" },
    { question: "これを愛好する人は「レイヤー」と呼ばれる、アニメやゲームのキャラクターの姿を真似してなりきることを何というでしょう。", answer: "コスチューム・プレイ" },
    { question: "東京湾側を内房、太平洋側を外房という、千葉県の大部分を占める半島はどこでしょう。", answer: "房総半島" },
    { question: "小説「砂の器」を書いたのは松本清張ですが、「砂の女」を書いた作家は誰でしょう。", answer: "安部公房" },
    { question: "これまでに宇宙に行ったことのある2人の宇宙飛行士は、向井千秋と誰でしょう。", answer: "山崎直子" },
    { question: "イタリア語で「哀れみ」という意味がある、キリストの遺体を膝に抱いて嘆くマリアの姿を描いた美術作品を何というでしょう。", answer: "ピエタ" },
    { question: "演劇用語で、昼に行われる公演を「マチネ」というのに対し、夜に行われる公演を何というでしょう。", answer: "ソワレ" },
    { question: "那珂川（なかがわ）と博多川にはさまれている、福岡市の歓楽街となっている地域はどこでしょう。", answer: "中州" },
    { question: "アメリカンフットボールで、オフェンス側が攻撃権を保つためには、4回の攻撃に間に何ヤード以上進まなければならないでしょう。", answer: "10ヤード" },
    { question: "ちり紙では100枚、半紙では20枚、海苔では10枚を1とする単位は何でしょう。", answer: "帖" },
    { question: "アメリカの芸術家フローレンス・プリッツがデザインしたとされる、大阪の通天閣にある有名な福の神の像は何でしょう。", answer: "ビリケン" },
    { question: "「まばたきするもの」という意味がある、自動車が道を左右に曲がるときに点滅させるランプを何というでしょう。", answer: "ウィンカー" },
    { question: "日本では1972年の「みんなのうた」がきっかけで広まった、ある動物と「お嬢さん」のエピソードを歌ったアメリカ民謡は何でしょう。", answer: "森のくまさん" },
    { question: "実質を伴わないものの例えにも使われる、咲いても実を結ばない花のことを何というでしょう。", answer: "徒花（あだばな）" },
    { question: "風の弱い晴れた日の夜に起こりやすい、地表の熱が上空に逃げて温度が下がる現象を、漢字4文字で何というでしょう。", answer: "放射冷却" },
    { question: "仕事などで大きく活躍することもこう呼ばれる、体をまっすぐに伸ばした状態で鉄棒をつかみ回転する体操の技は何でしょう。", answer: "大車輪" },
    { question: "武田氏の「甲州法度次第」のように、戦国武将が領地内を統治するために作った法律を何というでしょう。", answer: "分国法" },
    { question: "史上最年少の17歳で、2014年のノーベル平和賞を受賞したパキスタンの女性活動家は誰でしょう。", answer: "マララ・ユスフザイ" },
    { question: "焦点距離の逆数で求められる、メガネの度の強さを表す単位は何でしょう。", answer: "ジオプトリー" },
    { question: "イタリアの都市で、ミラノがあるのはロンバルディア州ですが、トリノがあるのは何州でしょう。", answer: "ピエモンテ州" },
    { question: "あまりに馬鹿馬鹿しくて笑ってしまうような事柄を、食べかけていたご飯粒を吹きだすという意味の言葉で何というでしょう。", answer: "噴飯もの" }, //ここまで400
    { question: "イタリアの作曲家レスピーギの「ローマ三部作」といえば、「ローマの噴水」「ローマの松」と何でしょう。", answer: "ローマの祭り" }, 
    { question: "長年雑誌「詩とメルヘン」の編集を手がけたことでも知られる、アンパンマンの生みの親である絵本作家は誰でしょう。", answer: "やなせたかし" }, 
    { question: "明治２年、フランス人技師レオンス・ヴェルニーの設計により日本初の洋式灯台としてつくられた、三浦半島にある灯台は何でしょう。", answer: "観音崎灯台" }, 
    { question: "企業が株主に対して、配当以外に商品やサービスを提供する制度を何というでしょう。", answer: "株主優待" }, 
    { question: "「Fire」や「Paperwhite」などのモデルがある、Amazon.comの電子書籍リーダーは何でしょう。", answer: "Kindle" }, 
    { question: "犬の種類に名を残す「チワワ」や、調味料に名を残す「タバスコ」といえば、いずれもどこの国の州でしょう。", answer: "メキシコ" }, 
    { question: "地球内部の地層の分類で、リソスフェアの下に位置する比較的軟らかい層を何というでしょう。", answer: "アセノスフェア" }, 
    { question: "客のふりをして商品を褒めたりすることで、客に買う気持ちを起こさせる人のことを、ある花の名を使って何というでしょう。", answer: "サクラ" },
    { question: "京都の治安維持を担当した、平安時代に置かれた令外官（りょうげのかん）のひとつは何でしょう。", answer: "検非違使" }, 
    { question: "切れ味の悪くなったのこぎりを、やすりなどで研いで再び切れやすくすることを何というでしょう。", answer: "目立て" },
    { question: "毎年5月19日の「うちわまき」の行事が有名な、759 年、唐の僧侶・鑑真によって建立された奈良のお寺はどこでしょう。", answer: "唐招提寺" }, 
    { question: "代表作「堕落論」や「桜の森の満開の下」で知られる、新潟県出身の作家は誰でしょう。", answer: "坂口安吾" }, 
    { question: "2013年に行われたベルリン・マラソンにおいて、男子マラソンの世界記録を樹立した、ケニアの陸上選手は誰でしょう。", answer: "ウィルソン・キプサング・キプロティチ" },
    { question: "妊娠中に子宮内で胎児を包んでいる膜が破れ、中の羊水が出てくることを何というでしょう。", answer: "破水 " },
    { question: "刑事裁判の最初に行なわれる、裁判官が被告人に氏名や年齢などを尋ねることを何というでしょう。", answer: "人定質問" },
    { question: "その花 は徳島県の県の花にもなっている、料理の風味付けなどに用いられる徳島原産の柑橘類は何でしょう。", answer: "すだち" },
    { question: "自分とは全く無関係である他人のことを、ある色を用いて「何の他人」というでしょう。", answer: "赤" },
    { question: "1467年に起こった応仁の乱の時に位に就いていた、漢字にして４文字と最も長い諡（おくりな）をもつ天皇は誰でしょう。", answer: "後土御門天皇" },
    { question: "佛教大学、龍谷大学、同志社大学、立命館大学といった大学が共通してキャンパスを持つ都道府県はどこでしょう。", answer: "京都府" },
    { question: "ルビーやサファイアなどがこれの一種である、酸化アルミニウムの結晶からなる鉱物を何というでしょう。", answer: "コランダム" },
    { question: "バレーボールで、サーブレシーブをレセプションというのに対し、スパイクレシーブを何というでしょう。", answer: "ディグ" },
    { question: "卒業式の定番曲『仰げば尊し』の歌詞に登場する唯一の昆虫は何でしょう。", answer: "蛍" },
    { question: "屋根裏暮らしの画家に月が地上の出来事を語り聞かせるという内容の、アンデルセンの童話は何でしょう。", answer: "絵のない絵本" },
    { question: "仏教の一派、本山修験宗の総本山である寺院で、京野菜のかぶやだいこんの名前にもなっているのはどこでしょう。", answer: "聖護院" },
    { question: "ビリヤードで、的玉を狙いにくい配置にし、相手にターンを回すテクニックを何というでしょう。", answer: "セーフティ" },
    { question: "「女房と畳は新しいほどよい」と逆の意味のことわざを、ある調味料を使って「女房と何は古いほうがよい」というでしょう。", answer: "味噌" },
    { question: "「飛んでいる矢は止まっている」「アキレスと亀」のパラドックスで知られる、古代ギリシアの自然哲学者は誰でしょう。", answer: "ゼノン" },
    { question: "「憎しと思えば　七五三　六一坊主にハチが刺す」といえば、どんなものの覚え歌として知られる文章でしょう。", answer: "魔方陣" },
    { question: "輪切りにした人参や大根などを皮をむくように回しながら長く薄く切る野菜の切り方を何というでしょう。", answer: "かつらむき" },
    { question: "戦前には塩原や日光などにもあったが、現在は那須、葉山、須崎の三か所に設けられている、皇室の別邸のことを何というでしょう。", answer: "御用邸" },
    { question: "別名をアメリカヤマボウシという春に白や赤の花を咲かせる植物で、一青窈のヒット曲のタイトルにもなっているのは何でしょう。", answer: "ハナミズキ" },
    { question: "1980年、「死者の木霊」でデビューした日本の小説家で、探偵・浅見光彦の生みの親として知られるのは誰でしょう。", answer: "内田康夫" },
    { question: "フランス料理ではジャガイモの拍子木切りを指す言葉としても用いられる、パリのセーヌ川にかかる最も古い橋は何でしょう。", answer: "ポン・ヌフ" },
    { question: "丘灯至夫（おか・としお）作詞の童謡「ねこふんじゃった」で、ねこが蹴飛ばしたのは何でしょう。", answer: "金魚ばち" },
    { question: "紀元前に西地中海の覇権を巡り、ローマとカルタゴが 3 回にわたって行った戦争のことを何というでしょう。", answer: "ポエニ戦争" },
    { question: "芸術作品のなかでも、展示空間とその配置全体が作品となっている形態のことを、「設置」を意味する英語で何というでしょう。", answer: "インスタレーション" },
    { question: "夜に漁を行う漁船が、魚を集めるために灯す明かりを何というでしょう。", answer: "漁火（いさりび）" },
    { question: "意見が対立して議論がまとまらない様子を、「甲」と「乙」の２文字を使った四字熟語で何というでしょう。", answer: "甲論乙駁（こうろんおつばく）" },
    { question: "「この法律は、日本国内において罪を犯したすべての者に適用する」を第１条第１項とする、六法のひとつは何でしょう。", answer: "刑法" },
    { question: "アレキサンダー大王の家庭教師も務めていた、様々な学問体系を構築し「万学の祖」と称された古代ギリシャの哲学者は誰でしょう。", answer: "アリストテレス" },
    { question: "元々江戸時代の街道における分岐点を指した言葉で、山形県の酒田や北海道の江差に伝わる民謡の名前にもなっているのは何でしょう。", answer: "追分" },
    { question: "「気体の体積は圧力に反比例し、絶対温度に比例する」という法則を、イギリスとフランスの２人の物理学者の名前をとって何というでしょう。", answer: "ボイル・シャルルの法則" },
    { question: "好文木、花の兄、春告草といえば、春に見頃を迎える何という植物の別名でしょう。", answer: "梅" },
    { question: "山口県の錦川にかかる全長193.3 メートルの橋で、「日本三奇橋」のひとつにも数えられているのは何でしょう。", answer: "錦帯橋" },
    { question: "映画やドラマの中で使用されたBGMなどの音楽をまとめて、音源化したCDアルバムのことを英語で何というでしょう。", answer: "サウンドトラック" },
    { question: "昭和10年に同人雑誌『星座』に発表された、第１回芥川賞を受賞した石川達三の小説は何でしょう。", answer: "蒼氓（そうぼう）" },
    { question: "一種類の豆だけからなるコーヒーのことを、「ブレンドコーヒー」に対して「何コーヒー」というでしょう。", answer: "ストレートコーヒー" },
    { question: "演劇用語で、幕が開いたときすでに役者が舞台上にいることを「何付き」というでしょう。", answer: "板付き" },
    { question: "健康診断で使われる「オージオメーター」といえば、何を測る機械でしょう。", answer: "聴力" },
    { question: "宝塚歌劇団に所属する団員のことを、「パリジェンヌ」をもじって何というでしょう。", answer: "タカラジェンヌ" },//401から
    { question: "大仏があるお寺で、奈良の東大寺の宗派は華厳宗ですが、鎌倉の高徳院の宗派は何宗でしょう。", answer: "浄土宗" },
    { question: "昔ながらの調理法で、干しシイタケを戻すとき、素早く戻すために加えるとよいとされる調味料は何でしょう。", answer: "砂糖" },
    { question: "1977年に42歳の若さで亡くなった、「ハートブレイク・ホテル」「ラヴ・ミー・テンダー」などの曲で、アメリカを代表したロックンロール歌手は誰でしょう。", answer: "エルビス・プレスリー" },
    { question: "2008年に国体の種目に採用された、ロープを使わずに岩や壁を登る、ロッククライミングの一種は何でしょう。", answer: "ボルダリング" },
    { question: "慣用句で、お互いの関係が非常に悪いことを、2種類の動物を用いた表現で「何の仲」というでしょう。", answer: "犬猿" },
    { question: "ハンコ入れと一体化しているものもある、ハンコを押すときに用いる赤色の顔料と油を混ぜたものを何というでしょう。", answer: "朱肉" },
    { question: "鶴富姫と那須大八郎宗久との悲恋を歌った、宮崎県の民謡は何でしょう。", answer: "ひえつき節" },
    { question: "コロンビア大学ジャーナリズム大学院が運営を行っている、報道などの分野に与えられるアメリカの賞は何でしょう。", answer: "ピュリッツァー賞" },
    { question: "気象庁の定義で「猛烈な雨」とは、1時間に何mm以上降る雨のことをいうでしょう。", answer: "80mm" },
    { question: "16世紀から17世紀にフランドルで活躍した、父と長男のピーテル、次男ヤンの画家親子のファミリーネームは何でしょう、", answer: "ブリューゲル" },
    { question: "トンネル内部のオレンジ色の照明に用いられる、元素記号Naの金属元素は何でしょう。", answer: "ナトリウム" },
    { question: "民間組織を指す言葉で、NGOのGは「Governmental」の頭文字ですが、NPOのPは何の頭文字でしょう。", answer: "Profit" },
    { question: "その数はおよそ11年周期で増減する、太陽で周囲より温度が低い部分に現れる斑点を何というでしょう。", answer: "黒点" },
    { question: "シャンゼリゼなど12の大通りが放射状に延び、中央には凱旋門がある、フランス・パリ西部にある円形広場は何でしょう。", answer: "シャルル・ド・ゴール広場" },
    { question: "タラなどの魚のアラをぶつ切りにしたものと野菜を煮込んだ、青森県の郷土料理である汁物は何でしょう。", answer: "じゃっぱ汁" },
    { question: "大工などを束ねる親方のことを、建物にとって重要な棟と梁に例えて何というでしょう。", answer: "棟梁" },
    { question: "ゲートボールのコートに、ボールを通過させるためのゲートはいくつあるでしょう。", answer: "3つ" },
    { question: "日本で外国人が帰化するためには、何大臣の許可を得なければならないでしょう。", answer: "法務大臣" },
    { question: "育児休暇を認めない、自主退職を強要するなど、職場における妊婦への嫌がらせのことを「何ハラスメント」というでしょう。", answer: "マタニティハラスメント" },
    { question: "1910年に、自由主義者のマデロが、ディアスの独裁政権を倒す革命が起こった国はどこでしょう。", answer: "メキシコ" },
    { question: "分厚い和紙に渋や漆を塗って折り目を付けた、和紙を包むのに使う紙を何というでしょう。", answer: "畳紙" },
    { question: "若いイタリア人貴族ファブリス・デル・ドンゴを主人公とする、フランスの作家・スタンダールの作品は何でしょう。", answer: "パルムの僧院" },
    { question: "自動車レースのサーキットで、コース脇に設けられる、車両整備や燃料補給をおこなう場所を何というでしょう。", answer: "ピット" },
    { question: "江戸時代に流行した緑がかった暗い青色のことを、収納用の部屋を意味する言葉から「何色」というでしょう。", answer: "納戸色" },
    { question: "内陸国であるボリビアの海軍基地が位置する、ボリビアとペルーにまたがる湖は何でしょう。", answer: "チチカカ湖" },
    { question: "ラン科の植物に見られる、対にならず一枚だけ中央に囲われた独特な形の花びらを何というでしょう。", answer: "唇弁" },
    { question: "フランス語で「赤い杖」という意味がある、アメリカ・ルイジアナ州の州都はどこでしょう。", answer: "バトンルージュ" },
    { question: "作詞作曲をさだまさしが手掛けた、母を残して嫁ぐ娘の思いを歌った、歌手・山口百恵の代表曲は何でしょう。", answer: "秋桜" },
    { question: "ことわざで、どんな人にでもふさわしい結婚相手がいるということを「割れ鍋に何」というでしょう。", answer: "綴じ蓋" },
    { question: "企業が行う広報活動で、「PR]は「パブリック・リレーションズ」の略ですが、「IR」はどんな言葉の略でしょう。", answer: "インベスター・リレーションズ" },
    { question: "三保の松原や富士山を眺めることができる、静岡市の有度山頂上付近に広がる景勝地はどこでしょう。", answer: "日本平" },
    { question: "ラテン語で「骨が腐る」という意味がある、外科では結核性脊椎炎、歯科では虫歯を指して使われる言葉は何でしょう。", answer: "カリエス" },
    { question: "「隴西の李徴は博学才穎」という書き出しで始まる、虎になった男を描いた中島敦の小説は何でしょう。", answer: "山月記" },
    { question: "トルコ語で「大砲の門」という意味がある、メフメト2世によって築かれたオスマン帝国の宮殿は何でしょう。", answer: "トプカプ宮殿" },
    { question: "日本では竹内正実が演奏家として知られる、直接触れずに音を出すことが特徴のロシア生まれの電子楽器は何でしょう。", answer: "テルミン" },
    { question: "剣道で用いられる4つの防具とは、面、胴、小手と何でしょう。", answer: "垂れ" },
    { question: "アメリカの大学で、「UCLA」や「UC Berkly」といった時の「UC」とは、何という大学を指すでしょう。", answer: "カリフォルニア大学" },
    { question: "国会議事堂の中央広間の四隅にある3人の銅像といえば、伊藤博文、大隈重信と誰の銅像でしょう。", answer: "板垣退助" },
    { question: "魚料理によく合うことから「魚のハーブ」とも呼ばれる、和名を「ウイキョウ」というセリ科の植物は何でしょう。", answer: "フェンネル" },
    { question: "正四面体、正六面体、正十二面体に共通する面の形は正何角形でしょう。", answer: "正三角形" },
    { question: "中央には幼いマルガリータ女王が描かれている、スペイン語で「女官たち」という意味があるベラスケスの絵画は何でしょう。", answer: "ラス・メニーナス" },
    { question: "堤防の内側に土砂が堆積してできる、川底が周囲の土地よりも高い位置にある川を何というでしょう。", answer: "天井川" },
    { question: "ラテン語で「女神」という意味がある、オペラで女性歌手やプリマドンナを表す言葉は何でしょう。", answer: "ディーヴァ" },
    { question: "2014年、KADOKAWAと経営統合した、配信サービスの「アニメロミックス」や「ニコニコ動画」で知られる企業はどこでしょう。", answer: "ドワンゴ" },
    { question: "ゴルフコースにおいて、「くの字」の形に曲がっているホールを英語で「何レッグ」というでしょう。", answer: "ドッグレッグ" },
    { question: "秋田県の県の花にも指定されている、山菜として食用にされるフキのつぼみを何というでしょう。", answer: "ふきのとう" },
    { question: "2014年、その命日が「貝殻忌」と命名された、童話「手袋を買いに」や「ごんぎつね」で知られる作家は誰でしょう。", answer: "新見南吉" },
    { question: "全国新幹線鉄道整備法によると、「新幹線鉄道」とは時速何キロメートル以上の速度で走る幹線列車とされているでしょう。", answer: "200km" },
    { question: "夏島、加曾利、大森にあるものがよく知られる、縄文時代の人々が食べたごみなどを捨てていた場所を何というでしょう。", answer: "貝塚" },
    { question: "自動で変速する車を「AT車」といいますが、この「AT」は何という英語の略でしょう。", answer: "オートマチック・トランスミッション" },
    { question: "京都府北西部にある標高832mの山で、源頼光の酒呑童子退治の舞台といわれているのはどこでしょう。", answer: "大江山" },
    { question: "大相撲の本場所で、最多勝の力士が3人いた場合に行われる決勝決定戦を何というでしょう。", answer: "巴戦" },
    { question: "アルジェリア出身のフランスの作家で、随筆「シーシュポスの神話」や小説「異邦人」で知られるのは誰でしょう。", answer: "アルベール・カミュ" }, //465
    { question: "法を授けた証として師匠が弟子に与えた、禅宗における高僧の肖像画を何というでしょう。", answer: "頂相（ちんぞう）" },
    { question: "ソチオリンピック女子パラレル大回転で銀メダルを獲得し、日本人女性として始めてスノーボード競技でメダルを獲得した選手は誰でしょう。", answer: "竹内智香" },
    { question: "わずかな前触れから将来の変化を察知することを、「一葉落ちて何を知る」というでしょう。", answer: "天下の秋" },
    { question: "現在日本で発行されている普通切手で、一番額面が大きいのは 1000 円切手ですが、二番目に大きいのは何円切手でしょう。", answer: "500円切手" },
    { question: "旧約聖書に登場する怪力の持ち主とペリシテ人の美女とのやり取りを題材とした、サン＝サーンス作曲のオペラは何でしょう。", answer: "サムソンとデリラ" },
    { question: "フィリピンの元大統領を記念して制定された、「アジアのノーベル賞」と呼ばれる賞は何でしょう。", answer: "マグサイサイ賞" },
    { question: "登山で人気の「高尾山」がある、東京都の市はどこでしょう", answer: "八王子市" },
    { question: "体操競技において、コールマン、トカチェフ、コバチといえば、何という種目の技の名前でしょう。", answer: "鉄棒" },
    { question: "数学で、「１より大きい整数のうち、１とその数以外の自然数で割り切れない数」のことを何というでしょう。", answer: "素数" },
    { question: "映画やドラマにおける撮影終了のことを、手回しカメラのハンドルにちなんだ和製英語で何というでしょう。", answer: "クランクアップ" },
    { question: "25人枠と40人枠の２種類がある、メジャーリーグにおける選手登録枠を英語で何というでしょう。", answer: "ロースター" },
    { question: "鎌倉時代に開かれた仏教の宗派で、浄土宗の開祖は法然ですが、浄土真宗の開祖は誰でしょう。", answer: "親鸞" },
    { question: "十二支に登場する動物のうち、星占いの12星座にも登場するのは、何と何でしょう。", answer: "牛と羊" },
    { question: "英語では「コンプリートメタモルフォージス」という、昆虫が卵、幼虫、サナギを経て成虫になることを何というでしょう。", answer: "完全変態" },
    { question: "オーストラリアのタスマニア島に名を残すアベル・タスマンはどこの国の探検家でしょう。", answer: "オランダ" },
    { question: "1995 年に、エイズ患者への募金活動の一環として製作され大ヒットした、桑田佳祐とMr.Childrenによるチャリティーシングルは何でしょう。 ", answer: "奇跡の地球" },
    { question: "正式には「エリザベスタワー」と呼ばれる、ロンドンのウェストミンスター宮殿に併設されている時計台の愛称は何でしょう。", answer: "ビッグ・ベン" },
    { question: "日本語では片眼鏡という、かつて貴族の男性が身につけていたレンズが片方しか無いメガネを何というでしょう。", answer: "モノクル" },
    { question: "テレビ業界において、プライムタイムに含まれてゴールデンタイムに含まれない１時間とは、何時から何時まででしょう。", answer: "午後10時から午後11字" },
    { question: "鹿の肩甲骨を焼き、その割れ具合で吉凶を占った、古代の日本で行われた占いの一種は何でしょう。", answer: "太占（ふとまに）" },
    { question: "研究論文を学術雑誌に掲載する前に、専門家によって内容を審査することを何というでしょう。", answer: "査読" },
    { question: "ジュリアス・シーザーが「賽は投げられた」と言って渡ったとされる、イタリア北部を流れる川は何でしょう。", answer: "ルビコン川" },
    { question: "厚生労働省が設置する「ハローワーク」の正式名称は何でしょう。", answer: "公共職業安定所" },
    { question: "別名を「ペトリ皿」という、細菌を培養する際などに用いられる、底の浅い透明な容器をドイツ語で何というでしょう。", answer: "シャーレ" },
    { question: "小売店などで、帳簿の数字と実際の数との差を調べるために定期的に行われる在庫調査のことを何というでしょう。", answer: "棚卸" },
    { question: "日本の都道府県で、人口密度が最も高いのは東京都ですが、最も低いのはどこでしょう。", answer: "北海道" },
    { question: "大相撲で、平幕の力士が横綱に勝つことを、特に何というでしょう。", answer: "金星" },
    { question: "椋鳩十（むく・はとじゅう）の小説「大造じいさんとガン」に登場する、ガンの頭領の名前は何でしょう。", answer: "残雪" },
    { question: "B級グルメの日本一を決める「B-1グランプリ」で、投票の際に用いられるものは何でしょう。", answer: "割り箸" },
    { question: "相手を立てるときには「持たせ」、彩りを加えるときには「添える」といわれるものは何でしょう。", answer: "華" },
    { question: "英語では「ポインティリズム」と呼ばれる、ジョルジュ・スーラが名手として知られる絵画の技法は何でしょう。", answer: "点描法" },
    { question: "最大風速54メートル以上と定義されている、台風の強さを表す言葉のうち最も強いものを表す言葉は何でしょう。", answer: "猛烈な" },
    { question: "家具を運ぶときに傷がつくのを防ぐため、布や板で運搬物などを保護することを、漢字二文字で何というでしょう。", answer: "養生" },
    { question: "英語で海の生き物のタコはオクトパスといいますが、空に揚げるタコは何というでしょう。", answer: "カイト" },
    { question: "1895年に締結された日清戦争の講和条約のことを、それが締結された地名を取って何条約というでしょう。", answer: "下関条約" },
    { question: "ギリシャ語で「位置の学問」という意味がある、日本語では「位相幾何学」と呼ばれる数学の分野は何でしょう。", answer: "トポロジー" },
    { question: "あらゆる物事に対して不吉であるが、正午に限って吉である、六曜の一つは何でしょう。", answer: "赤口" },
    { question: "代表作に「8・1・3」「奇岩城」などの「怪盗ルパン」シリーズがある、フランスの推理小説家は誰でしょう。", answer: "モーリス・ルブラン" },
    { question: "「思いつめて気持ちが抑えられないこと」を、ある武器と防具の名前を用いて何というでしょう。", answer: "矢も盾もたまらない" },
    { question: "トップ、ストレーナー、ボディといった部品から構成される、カクテルを作るときに使う道具は何でしょう。", answer: "シェイカー" },
    { question: "日本の市で、白石市があるのは宮城県ですが、黒石市があるのは何県でしょう。", answer: "青森県" },
    { question: "同名のゲームはファミコン本体と同時発売された、ほうれん草が好物の船乗りを主人公とするアニメは何でしょう。", answer: "ポパイ" },
    { question: "預金口座を転々とさせるなど、犯罪が絡んだ資金の出どころを偽装する行為を何というでしょう。", answer: "マネー・ローンダリング " },
    { question: "植物で、単子葉類の葉脈の形を平行脈といいますが、双子葉類の葉脈の形を何というでしょう。", answer: "網状脈" },
    { question: "数え年で男性の本厄にあたる３つの年齢とは、25歳、42歳と何歳でしょう。", answer: "61歳" },
    { question: "小倉百人一首の第１番の歌の作者は天智天皇ですが、第２番の歌の作者である彼の娘は誰でしょう。", answer: "持統天皇" },
    { question: "漢字では「簓（たけかんむりに彫刻の彫）」と書く、鍋にこびりついた汚れなどを取るのに用いる、細かく割った竹を束ねた台所用品は何でしょう。", answer: "ささら" },
    { question: "童謡「数字の歌」で、「おたまじゃくし」と歌われている数字は何でしょう。", answer: "9" },
    { question: "最初 に煎じたお茶を「出花」というのに対し、何度も煎じて薄くなったお茶のことを、「出る」という漢字を用いて何というでしょう。", answer: "出涸らし" },
    { question: "1937 年にアメリカのレイクハースト飛行場で爆発事故を起こし飛行船衰退のきっかけを作った、ドイツの大型飛行船は何でしょう。", answer: "ヒンデンブルク号" },
    { question: "ラテン語の「ろうそく」という意味の言葉に由来する、ＳＩ基本単位における光度の単位は何でしょう。", answer: "カンデラ" },
    { question: "野球においてファーストとキャッチャーの選手が使用する、親指と他の指が分かれたグラブを何というでしょう。", answer: "ミット" },
    { question: "岐阜県、長野県、富山県の３県で県の鳥となっている鳥は何でしょう。", answer: "ライチョウ" },
    { question: "「酒は涙か溜息か」や「悲しい酒」などのヒット曲を作曲し、国民栄誉賞も受賞した日本の作曲家は誰でしょう。", answer: "古賀政男" },
    { question: "落語の用語で「ツ離れ」とは、客が何人以上入っていることを意味するでしょう。", answer: "10人" },
    { question: "イタリア料理で出されるデザートのことを、「甘い」という意味のイタリア語で何というでしょう。", answer: "ドルチェ" },
    { question: "酸素を貯蔵する役割を果たしている色素たんぱく質の一種で、動物の筋肉が赤色である原因となっているのは何でしょう。", answer: "ミオグロビン" },
    { question: "藤巻忠俊（ふじまき・ただとし）の人気漫画「黒子のバスケ」で、主人公である黒子のフルネームは何でしょう。", answer: "黒子テツヤ" },
    { question: "スペイン語で「肥沃な土地」という意味がある、多くのカジノが名を連ねることで有名な、アメリカ・ネバダ州の都市はどこでしょう。", answer: "ラスベガス" },
    { question: "母校でもあるトロント大学で教授を務めたカナダの数学者で、数学界最高の栄誉といわれる賞に名を残すのは誰でしょう。", answer: "ジョン・フィールズ " },
    { question: "資産家のフィリーズ･フォッグが２万ポンドを賭けた旅に挑戦するという内容の、ジュール･ヴェルヌ の小説は何でしょう。", answer: "八十日間世界一周" },
    { question: "ポンプの水が出ないときに、上から注ぐ水を何というでしょう。", answer: "呼び水" },
    { question: "西国三十三箇所の16番札所と25番札所に共通するお寺の名前で、特に16番札所の本堂前にある舞台が有名なのは何でしょう。", answer: "清水寺" },
    { question: "おばあさんが金属製のヘラを用いて盛り付けたことから名前がついた、秋田の名物アイスは何でしょう。", answer: "ババヘラ" },
    { question: "ネコが前足で物を掻き寄せる動作に由来する、横から余計な手出しをするという意味の言葉は何でしょう。", answer: "ちょっかい" },
    { question: "パリにあるシンボルがタイトルとなっている、医師ラヴィックと女優ジョアンの恋を描いたドイツの作家レマルクの代表作は何でしょう。", answer: "凱旋門" },
    { question: "企業の最高経営責任者はCEOといいますが、最高執行責任者をアルファベット３文字で何というでしょう。", answer: "COO" },
    { question: "歌舞伎の「仮名手本忠臣蔵（かなでほんちゅうしんぐら）」などで、雪が降るときの効果音として用いられる楽器は何でしょう。", answer: "太鼓" },
    { question: "関西国際空港が位置するのは大阪湾ですが、中部国際空港が位置するのは何湾でしょう。", answer: "伊勢湾" },
    { question: "裏返しにした碁笥（ごけ）の蓋に載せるのが一般的である、囲碁の対局中に相手から取った石のことを何というでしょう。", answer: "あげはま" },
    { question: "レンコンはハス科に属していますが、和名を「オカレンコン」というオクラは何科に属しているでしょう。", answer: "アオイ科" },
    { question: "正式には「ミュンヘン音楽学校の合唱曲練習書」という、ドイツの音楽家フランツ・ヴュルナーによって作られた合唱の教則本は何でしょう。", answer: "コールユーブンゲン" },
    { question: "ここを越えなければストーンは失格となる、カーリングで、ハウスの手前に引かれたラインを何というでしょう。", answer: "ホッグライン" },
    { question: "「幻の華」や「かぼちゃ」など、モチーフ全体を水玉模様で埋め尽くす作品で知られる現代美術家は誰でしょう。", answer: "草間彌生" },
    { question: "物事がうまく進行するように導くことを、船の進む方向を操作するために必要な装置の名を使って「何を取る」というでしょう。", answer: "舵を取る" },
    { question: "近代看護制度を創始した人物である、クリミア戦争で傷病兵の看護に活躍したイギリス人は誰でしょう。", answer: "フローレンス・ナイチンゲール" },
    { question: "キリスト教の聖職者で「牧師」といえば、カトリック、プロテスタントのどちらの司祭のことでしょう。", answer: "プロテスタント" },
    { question: "部屋などへ入る際、相手にその意思を知らせるためにドアを軽く叩くことを英語で何というでしょう。", answer: "ノック" },
    { question: "ソニー・ロリンズ、ジョン・コルトレーン、チャーリー・パーカーといえばどんな楽器の奏者として有名な人物でしょう。", answer: "サックス" },
    { question: "ヒトパルボウイルス B19 によって引き起こされる「伝染性紅斑」のことを、ほっぺたの色がある果物のようになることから俗に何病というでしょう。", answer: "りんご病" },
    { question: "名古屋テレビ塔、大阪通天閣、東京タワーを設計し、「塔博士」と呼ばれた建築家は誰でしょう。", answer: "内藤多仲（ないとう・たちゅう）" },
    { question: "マラソンやトライアスロンの試合前に、エネルギー源を補給するため、炭水化物を多く摂取することを何というでしょう。", answer: "カーボローディング" },
    { question: "日中戦争の際には国民政府が臨時の首都とした、北京、上海、天津とともに中国の直轄市となっている都市はどこでしょう。", answer: "重慶（じゅうけい/チョンチン）" },
    { question: "現在は神奈川県の歴史博物館になっている、1275年頃に北条実時が建設した私設図書館は何でしょう。", answer: "金沢文庫" },
    { question: "観客の反応を見るために、映画の内容や出演者などを一切知らせずに行う試写会のことを英語で何というでしょう。", answer: "スニークプレビュー" },
    { question: "ハロウィンで、仮装した子供たちが近所の家の玄関先で唱える、「ご馳走をくれないと悪戯するよ」という意味の言葉は何でしょう。", answer: "トリック・オア・トリート" },
    { question: "ニュートンが確立した「運動の三法則」のうち、運動方程式を定めているのは第何法則でしょう。", answer: "第二法則" },
    { question: "ことわざで、若いころに身につけた技能のことを、「昔とった何」というでしょう。", answer: "杵柄" },
    { question: "男子は１チーム 10 人、女子は１チーム 12 人で行われる、カナダの夏の国技であるスポーツは何でしょう。", answer: "ラクロス" },
    { question: "アンデス高原一帯にケチュア族が築いた、1533 年にスペイン人のピサロによって征服された帝国は何でしょう。", answer: "インカ帝国" },
    { question: "21世紀に入ってからはトルコ、ルーマニア、ジンバブエなどが行った、通貨単位の切り上げや切り下げのことを何というでしょう。", answer: "デノミネーション" },
    { question: "冒頭の一節「春眠暁を覚えず」が有名な、唐の詩人・孟浩然（もうこうねん）の代表作は何でしょう。", answer: "春暁" },
    { question: "立てこもりやハイジャック事件に駆けつけて対処する、日本の警察の特殊急襲部隊を、アルファベット３文字で何というでしょう。", answer: "SAT" },
    { question: "火星の大気の中で、95％と最も多くの割合を占める気体は何でしょう。", answer: "二酸化炭素" },
    { question: "日本では労働組合法第7条で禁止されている、労働者が労働組合に加入しないことを条件として行う雇用契約を何というでしょう。", answer: "黄犬契約" },
    { question: "ビジネスにおいて、新しいプロジェクトを立ち上げることを、サッカーなどの試合開始にたとえてなんというでしょう。", answer: "キックオフ" },
    { question: "詩を書く、絵を描く、恥をかくという「三かく主義」をモットーとしていた、人気キャラクター「アンパンマン」の生みの親である漫画家は誰でしょう。", answer: "やなせたかし" },
    { question: "これを我慢することは「噛み殺す」という、退屈した時や疲れた時に思わず口が開いて起きる呼吸運動の1種をなんと言うでしょう。", answer: "あくび" },
    { question: "その名前には「弓の弦を結ぶように凛とした生き方をしてほしい」と言う父の願いが込められている、ソチ五輪で金メダルを獲得したフィギュアスケート選手は誰でしょう。", answer: "羽生結弦" },
    { question: "2009年に居酒屋チェーン「笑笑」が始めた宴会プランから一般的になった、女性だけで行う食事会や飲み会を指す言葉は何でしょう。", answer: "女子会" },
    { question: "日本ではかつて「兎大手柄」とも呼ばれ、英語では「Click-Clack Mountain」と訳される、敵討ちをテーマにした有名な昔話はなんでしょう。", answer: "かちかち山" },
    { question: "その移動距離は「ミッキー」と言う単位で表される、ある生き物の名前がついたコンピューターの入力装置はなんでしょう。", answer: "マウス" },
    { question: "江戸川乱歩は46回、ベートーベンは79回、葛飾北斎は93回も行ったと言われている、住む場所を変える行為といえばなんでしょう。", answer: "引っ越し" },
    { question: "栃木県の鹿沼さつき霊園に生前墓があり、石のチャンピオンベルトとグローブが飾られている、「OK牧場」と言うセリフでお馴染みの元プロボクサーは誰でしょう。", answer: "ガッツ石松" },
    { question: "誕生した当時は名前に「のびのび」という言葉がついていた、JR全線の普通列車・快速列車に乗り放題となる期間限定の切符はなんでしょう。", answer: "青春18切符" },
    { question: "英語では、「face card」と呼ばれる、ジャック・クイーン・キングが書かれたトランプの12枚の札を総称して何と言うでしょう。", answer: "絵札" },
    { question: "日本の生物の中で方言の数が最も多く、ある調査では5000近く存在するとされた、かつては日本各地の川や池で見られた淡水魚はなんでしょう。", answer: "めだか" },
    { question: "「100円で人を感動させたい」と言う願いを込めて名付けられた、「毎日に発見を。」と言うスローガンでもお馴染みの100円ショップはなんでしょう。", answer: "Can ★ Do" },
    { question: "1853年、アメリカのホテルの料理長が、「ポテトが厚すぎる」と言う苦情を受けて紙のように薄く切ったのが始まりとされるスナック菓子はなんでしょう。", answer: "ポテトチップス" },
    { question: "「神が汝と共にありますように」と言う意味の「God be with you」を短くしたものとされる英語の別れの挨拶はなんでしょう。", answer: "good-bye" },
    { question: "そら豆、ゼラニウム、ダリア、モルモットなどの別名にも使われている、インドの古い呼び名は何でしょう。", answer: "天竺" },
    { question: "ユアン・マクレガー主演の映画のタイトルにもなった、芸能人や政治家が本を出す時、本人の代わりに執筆する人を英語で何と言うでしょう。", answer: "ゴーストライター" },
    { question: "指定された駅や観光地のスタンプを集めながら一定のコースを回る遊びのことを、自動車レースに例えて一般的に何と言うでしょう。", answer: "スタンプラリー" },
    { question: "ジャンプする直前のカンガルーの姿勢をヒントに考案された、陸上競技の短距離走で、腰をかがめて両手を地面につけた姿勢から行うスタート何と言うでしょう。", answer: "クラウチング・スタート" },
    { question: "1923年、ドイツのカールツァイス社によって発明され、日本では大阪市立電気科学館に初めて設置された、ドーム型の天井に天体を映し出す装置を何と言うでしょう。", answer: "プラネタリウム" },
    { question: "1989年、マキノ出版雑誌「壮快」で初めて使われた、みぞおちより下の部分をぬるめのお湯につける入浴を指す言葉はなんでしょう。", answer: "半身浴" },
    { question: "先端の紐を引くと大きな音を立てて紙テープなどが飛び出す、円錐型のパーティーグッズは一般的に何と言うでしょう。", answer: "クラッカー" },
    { question: "ろうそくの火を消して興行を終わらせたことから名付けられたとされる、寄席で最後に出演する落語家を何と言うでしょう。", answer: "真打ち" },
    { question: "動物たちの自然な姿を観察できる「行動展示」で人気を呼んでいる、北海道旭川市にある日本最北の動物園はどこでしょう。", answer: "旭山動物園" },
    { question: "夜回りを欠かさなかったことから「ランプの貴婦人」、献身的な介護から「クリミアの天使」と呼ばれた、19世紀イギリスの看護師は誰でしょう。", answer: "フローレンス・ナイチンゲール" },
    { question: "雄がお腹の育児のうで卵を育てると言う独特の生態を持つ、馬のような外見でお馴染みのヨウジウオ科の魚はなんでしょう。", answer: "タツノオトシゴ" },
    { question: "腕を水平に伸ばして親指を立てたポーズで意思表示を行い、通りすがりの自動車に乗せてもらいながら目的地まで行く無銭旅行のことを英語で何と言うでしょう。", answer: "ヒッチハイク" },
    { question: "もらった品物や利益の1部を他人に分け与えることを衣服の1部を表す言葉を使って何と言うでしょう。", answer: "お裾分け" },
    { question: "日本のプロ野球で、セ・リークとパ・リーグの上位3チームが日本シリーズの出場権をかけて行うプレーオフを何と言うでしょう。", answer: "クライマックスシリーズ" },
    { question: "所在地が曖昧だったため東京都の大田区と品川区の両方に石碑が設けられた、1877年にアメリカの動物学者エドワード・モースが列車の中から発見した貝塚はなんでしょう。", answer: "大森貝塚" },
    { question: "もともとはオルガンの調律用に開発され、「マウス・オルガン」とも呼ばれる、並んだ四角い穴に息を吹き込んだり吸い込んだりして音を出す楽器はなんでしょう。", answer: "ハーモニカ" },
    { question: "日本肥満学会では「18.5以上、25未満」を普通体重としている、体重(kg)を身長(m)の二乗で割って求められる肥満指数をアルファベット3文字で何と言うでしょう。", answer: "BMI" },
    { question: "九州では「唐芋」と呼ばれることも多い 、江戸時代に盛んに栽培された鹿児島県の旧国名がつけられている芋はなんでしょう。", answer: "さつまいも" },
    { question: "高知県の室戸岬の近くにある洞窟「御厨人窟」で悟りを開き、そこで見た風景から名前をつけたとされる、「弘法大師」と言う諡(おくりな)で知られる真言宗の僧は誰でしょう。", answer: "空海" },
    { question: "ゴルフにおいて、打ったボールが池に落ちてしまうことを、ある擬音語を使って俗に何と言うでしょう。", answer: "池ぽちゃ" },
    { question: "「守る」と「落ちる」という意味のフランス語を組み合わせで名付けられた、飛行機から落下する人の人が使う道具はなんでしょう。", answer: "パラシュート" },
    { question: "「まずサウナを作れ。家はその次」という諺がある、サウナ発祥の地として知られる北欧の国はどこでしょう。", answer: "フィンランド" },
    { question: "日本で天ぷらをたくさん食べたことから「天ぷら男」、酔っ払いの役をよく演じたことから「アルコール先生」とも呼ばれた、イギリスの喜劇俳優は誰でしょう。", answer: "チャールズ・チャップリン" },
    { question: "1950年代、大阪の料理店「すえひろ」の店主が考案し、たらいでおしぼりを洗う従業員の動作をヒントに名付けた、肉などを熱湯にくぐらせて食べる料理はなんでしょう。", answer: "しゃぶしゃぶ" },
    { question: "結婚披露宴の待ち時間や、ホテルや旅館にチェックインする際に無料でふるまわれる飲み物のことを和製英語でなんという。", answer: "ウェルカムドリンク" },
    { question: "約400万年前に現在の三重県上野市のあたりで誕生したとされる、日本で最も古く最も大きい湖は何でしょう。", answer: "琵琶湖" },
    { question: "「オフィシャルファンクラス1年2組」というファンクラブを持つ、水野良樹、山下穂尊、吉岡聖恵の3人からなる音楽グループはなんでしょう。", answer: "いきものがかり" },
    { question: "火事を防ぐためのお守りとして城の屋根などに取り付けられた、名古屋城の金のものが特に有名な飾り物をなんというでしょう。", answer: "しゃちほこ" },
    { question: "もともとは社会や権力者に対する批判を書いて、わざと人目に触れる場所に落としたことから名付けられたと言ういたずら書きを指す言葉は何でしょう。", answer: "落書き" },
    { question: "「2000年に1度だけ現れる奇跡のなしの妖精」とされている、千葉県船橋市非公認のご当地キャラの名前は何でしょう。", answer: "ふなっしー" },
    { question: "千葉県野田市が発祥の地とされ、その歌詞は徳川埋蔵金の場所を示していると言う説もある、「後ろの正面だーれ」で終わるわらべ歌はなんでしょう。", answer: "かごめかごめ" },
    { question: "ダックスフントに見立てて名付けられたとも言われる、細長いパンに切れ目を入れてソーセージなどを挟んだ食べ物なんと言うでしょう。", answer: "ホットドッグ" },
    { question: "メスが産んだ卵を雄が2カ月間飲まず食わずで温め続けると言う習性で知らせる南極大陸に生息する世界最大のペンギンはなんでしょう。", answer: "コウテイペンギン" },
    { question: "太宰治の小説の登場人物で、「笛を吹き、羊と遊んで暮らしてきた」「昔に対しては人一倍に敏感だった」などと描かれている村の牧人は誰でしょう。", answer: "メロス" },
    { question: "2010年に旅行会社H.I.Sの傘下となった、オランダ語で「森の家」と言う意味の名を持つ長崎県佐世保市のテーマパークはどこでしょう。", answer: "ハウステンボス" },
    { question: "これまでに光GENJI、NYC、Sexy Zone などによって歌われた、アニメ「忍たま乱太郎」のオープニング曲は何でしょう。", answer: "勇気100％" },
    { question: "歯医者さんの用語で、「プラーク」は歯垢のことですが、「タータ」は何のことでしょう。", answer: "歯石" },
    { question: "ミュンヘン一揆の後に獄中で口述筆記された、ドイツの政治家アドルフ・ヒトラーの著書は何でしょう。", answer: "わが闘争" },
    { question: "1974年から、水球の公式戦376連勝という記録を残した日本の大学はどこでしょう。", answer: "日本体育大学" },
    { question: "目隠しをして、鼻や口などのパーツを顔の正しい位置に置く、正月によく行われる遊びは何でしょう。", answer: "福笑い" },
    { question: "一般に、ピアノの弾き方を「運指（うんし）」というのに対し、バイオリンの弾き方を同じく「運」という字を使って何というでしょう。", answer: "運弓（うんきゅう）" },
    { question: "「私家版日本語文法」「自家製 文章読本（ぶんしょうどくほん）」などのエッセイ集や、小説「吉里吉里人（きりきりじん）」で知られる作家は誰でしょう。 ", answer: "井上ひさし" },
    { question: "ラテン語で「炎」という意味の言葉に由来する名前を持つ、和名を「ベニヅル」という鳥は何でしょう。", answer: "フラミンゴ" },
    { question: "企業や団体などにおいて、同じ学校の出身者によって作られる勢力のことを漢字２文字で何というでしょう。", answer: "学閥" },
    { question: "正式名称を「フランス・バニング・コック隊長の市民隊」という、オランダの画家レンブラントの代表作は何でしょう。", answer: "夜警" },
    { question: "俳句において、「や」「かな」「けり」などの、句を区切る働きをする語のことを特に何というでしょう。", answer: "切れ字" },
    { question: "日本語では「解職請求」と訳される、国民・住民の意思により公職にある者を解任する手続きのことを何というでしょう。", answer: "リコール" },
    { question: "セーターなどに見られる菱形のチェックのことを、あるスコットランドの地名から何というでしょう。", answer: "アーガイル" },
    { question: "スピードやフュージョンなどの種目がある、２本のロープの中をジャンパーが跳ぶ縄跳びの一種を何というでしょう。", answer: "ダブルダッチ" },
    { question: "ASEANに加盟している10カ国のうち、唯一の内陸国はどこでしょう。", answer: "ラオス人民民主共和国" },
    { question: "小麦粉を練った生地の中にひき肉や玉ねぎを入れ、油で揚げて作られる、ロシアの惣菜パンは何でしょう。", answer: "ピロシキ" },
    { question: "化学で、一種類の元素だけで構成される物質を「単体」というのに対し、二種類以上の元素が結合してできた物質を何というでしょう。", answer: "化合物" },
    { question: "観光素材の数、客車の数、九州の県の数から名づけられた、2013年10月から運行されたＪＲ九州の豪華列車は何でしょう。", answer: "ななつ星（in九州）" },
    { question: "「先のことはまったく予想がつかないものだ」という慣用句を、ある長さの単位を用いて何というでしょう。", answer: "一寸先は闇" },
    { question: "石川県かほく市には彼の記念館がある、「善の研究」などの著書で知られる日本の哲学者は誰でしょう。", answer: "西田幾多郎" },
    { question: "日本法律学校を前身とする大学は日本大学ですが、英吉利(イギリス)法律学校を前身とするのは現在の何大学でしょう。", answer: "中央大学" },
    { question: "「牛の囲い場」という意味がある、野球で投手が登板する前に投球練習を行う場所を何というでしょう。", answer: "ブルペン" },
    { question: "1943 年にイングヴァル・カンプラードがスウェーデンで創業した、世界有数の家具チェーン店は何でしょう。", answer: "IKEA" },
    { question: "現在発行されている通常の500円硬貨に含まれる３種類の金属は、銅、亜鉛と何でしょう。", answer: "ニッケル" },
    { question: "組織や場所、時間にとらわれず働くスタイルのことを、英語で「遊牧民」を意味する言葉から何というでしょう。", answer: "ノマド" },
    { question: "ムロアジやトビウオを使ってつくられる、伊豆諸島名産の独特の臭いをもつ干物は何でしょう。", answer: "くさや" },
    { question: "江戸時代の金貨の単位で、１両の４分の１は分（ぶ）ですが、１分の４分の１は何でしょう。", answer: "朱" },
    { question: "ベルリンの大通り・ウンターデンリンデンの西の端にある城門で、東西ドイツ統合の象徴とされるのは何でしょう。", answer: "ブランデンブルク門" },
    { question: "思想・信条などの背景にある考え方や精神的な支えのことを、「背骨」を意味する英語で何というでしょう。", answer: "バックボーン" },
    { question: "友寄英哲（ともより・ひであき）、後藤裕之（ごとう・ひろゆき）、原口證（はらぐち・あきら）といえば、何の暗記で有名な人物でしょう。", answer: "円周率" },
    { question: "代表作「浮世風呂」「浮世床」で知られる、江戸時代後期の戯作作家は誰でしょう。", answer: "式亭三馬" },
    { question: "映画や演劇などで、いくつかの独立した短編を集め、全体として一つの作品となるように構成したものを何というでしょう。", answer: "オムニバス" },
    { question: "その名はグラン・サン・ベルナール峠にある修道院で雪上救助犬として活躍していたことに由来する、スイス原産の大型犬は何でしょう。", answer: "セント・バーナード" },
    { question: "いりこ、ほしあわび、ふかのひれなどがその中身であった、江戸時代の長崎貿易で中国向けの重要な輸出品であった品物のことを何というでしょう。", answer: "俵物" },
    { question: "国旗国歌法によって定められている、日本の国歌は何でしょう。", answer: "君が代" },
    { question: "タイトスカートの中でも特に腰から裾のラインがまっすぐなものを、ある文房具に似ていることから何というでしょう。", answer: "ペンシルスカート" },
    { question: "スキーの種目の中でも、エアリアルやモーグルなどのことを、総称して何スキーというでしょう。", answer: "フリースタイルスキー" },
    { question: "海を渡るときの海図によく用いられる、考案者であるオランダ人地理学者の名前がついた地図の図法は何でしょう。", answer: "メルカトル図法" },
    { question: "出入りが激しいことを「門前市をなす」というのに対し、訪れる人がなくて寂れていることを「門前何を張る」というでしょう。", answer: "雀羅（じゃくら）" },
    { question: "モザンビーク、カーボベルデ、ギニアビサウ、ブラジルに共通する公用語は何語でしょう。", answer: "ポルトガル語" },
    { question: "息子の光信や孝信も画家として知られる、代表作に「唐獅子図屏風」「洛中洛外図屏風」がある室町時代の画人は誰でしょう。", answer: "狩野永徳" },
    { question: "金箔はこの性質を用いて作られている、金属に打撃を加えると板状に延びる性質を漢字２文字で何というでしょう。 ", answer: "展性" },
    { question: "クラシック音楽で、作品番号を表すアルファベット２文字は何でしょう。", answer: "Op" },
    { question: "皆既日食の前後に、太陽光が一か所だけ漏れて強く輝く現象を、ある宝石の名前を使って何というでしょう。", answer: "ダイヤモンドリング" },
    { question: "古代日本で使われた、和同開珎から乾元大宝（けんげんたいほう）までの12種類の銅銭を何というでしょう。", answer: "皇朝十二銭" },
    { question: "北半球で一番高い山はエベレストですが、南半球で一番高い山は何でしょう。", answer: "アコンカグア" },
    { question: "メキシコ料理のソース・ワカモレやお寿司のカリフォルニア・ロールには欠かせない、和名をワニナシという果物は何でしょう。", answer: "アボカド" },
    { question: "辛抱強く忍耐することを、達磨大師（だるまだいし）が長年壁に向かって悟りを得た故事から「面壁何年」というでしょう。", answer: "九年" },
    { question: "星座の「いて座」のモデルになっている、ギリシア神話に登場する半人半馬の賢者は誰でしょう。", answer: "ケイローン" },
    { question: "「究極」という意味がある、フライングディスクをパスしながら得点を競うスポーツは何でしょう。", answer: "アルティメット" },
    { question: "熟したりんごやいちご、柑橘類に多く含まれており、ジャムのとろみを生み出す成分として知られる水溶性の食物繊維は何でしょう。", answer: "ペクチン" },
    { question: "かつて武士を行なっていた「出張(でばり)」の読み方が変化したもので、仕事で一時的に他の土地へ行くことを指す言葉はなんでしょう。", answer: "出張" },
    { question: "1920年、アメリカの弁護士セバスティアン・ヒントンによって発明された、立体的に組み立てた金属パイプを上り下りして遊ぶ公園などの遊具を何と言うでしょう。", answer: "ジャングルジム" },
    { question: "英語では「亀の甲羅」という意味の「tortoiseshell cat」と呼ばれる、白・黒・茶色の毛を持つ猫はなんでしょう。", answer: "三毛猫" },
    { question: "1914年と2014年に朝日新聞で連載された、「先生と私」「両親と私」「先生と一緒」の三部からなる夏目漱石の小説はなんでしょう。", answer: "こころ" },
    { question: "「よく遊べ」という意味の「Leg Gods(ライ・ゴッド)」という言葉を略して名付けられた、ブロック玩具でお馴染みのデンマークのメーカーはどこでしょう。", answer: "レゴ" },
    { question: "「三一〇」で始まる郵便番号を持ち、ゲームの「オセロ」発祥の地としても知られる、茨城県の県庁所在地はどこでしょう。", answer: "水戸市" },
    { question: "1951年5月公開の映画「自由学校」がヒットしたことから、大映の松山英夫が命名した、4月末から5月初めにかけて大型連休を指す言葉はなんでしょう。", answer: "ゴールデンウィーク" },
    { question: "レンタカーやレンタサイクルを利用した時、出発した場所以外の営業所へ返却することを、日本語で一般的に何と言うでしょう。", answer: "乗り捨て" },
    { question: "イギリスのロックバンド「クイーン」の曲から君をつけられた、本名をステファニー・ジョン・アンジェリーナ・ジャーマノッタと言うアメリカの歌手は誰でしょう。", answer: "レディーガガ" },
    { question: "酸性の土では青く、アルカリ性の地では赤くなるので色がよく変わることから「七変化」とも呼ばれる、次の時期に花を咲かせる植物はなんでしょう。", answer: "アジサイ" },
    { question: "ギリシャ語では「ケオプス」と呼ばれた、紀元前26世紀ごろに在位にし、ギザに最大のピラミッドを建てた古代エジプト第四王朝の王は誰でしょう。", answer: "クフ王" },
    { question: "台所の流しの隅に置いて生ごみを一時的に貯めておくざる状の容器を、その形から一般に何と言うでしょう。", answer: "三角コーナー" },
    { question: "野球では投手が大量失点すること、インターネットではブログなどに批判的なコメントが殺到することを指す漢字2文字の言葉なんでしょう。", answer: "炎上" },
    { question: "その運転手は「グリップマン」と呼ばれる、坂道が多いサンフランシスコのシンボルとなっている乗り物はなんでしょう。", answer: "ケーブルカー" },
    { question: "2020年の東京オリンピック開催を予言する内容が話題を生んだ、2019年の「ネオ東京」を舞台とする大友克洋の漫画はなんでしょう。", answer: "AKIRA" },
    { question: "1820年に最初に発見された、世界で最も遅く発見されたと言われる未知の大陸の名前はなんでしょう。", answer: "南極大陸" },
    { question: "淡水湖の中にあるもので、世界一大きい島の名前はなんでしょう。", answer: "マニトゥーリン島" },
    { question: "カナダにある世界一大きい無人島の名前はなんでしょう。", answer: "デヴォン島" },
    { question: "アラブ首長国連邦に存在する世界一大きい人工島の名前はなんでしょう。", answer: "パーム・ジュメイラ" },
    { question: "人間が定住する最も近い陸地であるセントヘレナ島から2429キロメートル離れている、世界一孤立しているとされる島はなんでしょう", answer: "トリスタンダクーニャ島" },
    { question: "地球の中心点から世界一離れている山頂を持つエクアドルにある山はなんでしょう。", answer: "チンボラソ山" },
    { question: "遭難死者が世界一多いとされている日本にある山はなんでしょう。", answer: "谷川岳" },
    { question: "日本に存在する世界一幅の狭い海峡として知られるのはなんでしょう。", answer: "土渕海峡" },
    { question: "カナダとアメリカ合衆国にまたがる世界一大きい淡水湖として知られるのはなんでしょう。", answer: "スペリオル湖" },
    { question: "アルゼンチンウルグアイにかかっている世界一幅の広い川の名前はなんでしょう。", answer: "ラプラタ川" },
    { question: "マレーシア領ボルネオ島に存在する世界最大の地下空間の名前はなんでしょう。", answer: "サラワクチャンバー" },
    { question: "ベトナムに存在する世界最大の洞窟の名前はなんでしょう。", answer: "ソンドン洞" },
    { question: "アメリカ合衆国にある世界一長い洞窟の名前はなんでしょう。", answer: "マンモスケーブ" },
    { question: "世界一高い気温を観測した地点として知られる、アメリカ合衆国カリフォルニア州にある場所はどこでしょう。", answer: "デスバレー" },
    { question: "南極大陸に存在する世界一低い気温を観測した地点は何基地でしょう。", answer: "ボストーク基地" },
    { question: "永続的な居住地における世界最低気温の観測地点として知られるロシアの都市はどこでしょう。", answer: "オイミャコン" },
    { question: "世界最大瞬間風速を観測したグアムにある空軍基地の名前はなんでしょう。", answer: "アンダーセン空軍基地" },
    { question: "カリブ海に浮かぶフランス領の島で、1分間の降水量が世界一の島はなんでしょう。", answer: "グアドループ島" },
    { question: "ラグビーのスクラムやラインアウト、サッカーのフリーキックやコーナーキックのように、ルールに定められた一定の状況から再開するプレイを何と言うでしょう。", answer: "セットプレー" },
    { question: "思い出の国、夜の御殿、未来の国などが舞台となった、チルチルとミチルの兄妹を主人公とするモーリス、メーテルリンクの童話劇は何でしょう。", answer: "青い鳥" },
    { question: "本名を倉科岳文という、スケッチブックを使ったネタやパラパラ漫画でお馴染みのお笑いタレントは誰でしょう。", answer: "鉄拳" },
    { question: "1928年、「私にはわからない」という言葉を残してガーナのアクラで亡くなり、ニューヨークのウッドロン墓地に眠っている日本の細菌学者は誰でしょう。", answer: "野口英世" },
    { question: "クラシック、温泉、塩、味噌、野菜等に関するものも存在する、本来はワインについての専門的な知識を持つ職業を指す言葉はなんでしょう。", answer: "ソムリエ" },
    { question: "アメリカの作家ジェームズ・チャーチワードがその存在を主張した、12,000年前に太平洋に沈んだとされる伝説の大陸の名前はなんでしょう。", answer: "ムー大陸" },
    { question: "その語源については男性の1人称、城の構造物など諸説ある、明治33年に船舶法取扱手続で規定されてから船の名前の末尾によく使われるようになった漢字1文字はなんでしょう", answer: "丸" },
    { question: "1912年、ドイツのアルテナにある古い城を改装したものが第一号となった、主に青少年旅行者のための安く健全な宿泊施設を何と言うでしょう。", answer: "ユースホステル" },
    { question: "2009年には「Mー1グランプリ」、2011年には「THE MANZAI」で優勝した、ボケの佐藤哲朗とツッコミの黒瀬純の2人からなるお笑いコンビはなんでしょう。", answer: "パンクブーブー" },
    { question: "「静岡のチベット」の異名を持つ静岡市の有東木地区が栽培発祥の地とされる、ツンと鼻に抜ける辛味が特徴の香辛料として使われる野菜はなんでしょう。", answer: "わさび" },
    { question: "もともとは刀を抜くと同時に切り付けることで、現在では検査やテストなどを予告なしで行うことを指す言葉はなんでしょう。", answer: "抜き打ち" },
    { question: "1954年、ローマ教皇ピウス12世の命を救ったことから広く知られるようになった、ミツバチの働きバチが女王蜂になる幼虫に与える分泌物を何と言うでしょう。", answer: "ローヤルゼリー" },
    { question: "高校在学中には「月火水木金土」と言うペンネームを使っていた、漫画「ワンピース」で知られる漫画家は誰でしょう。", answer: "尾田栄一郎" },
    { question: "カチカチに凍った馬糞がモデルになったとする説もある、直径76.2ミリメートル、厚さ25.4ミリメートルのアイスホッケーで使われる硬質ゴム製の円盤を何と言うでしょう。", answer: "パック" },
    { question: "1950年、海外旅行情報誌「AB-ROAD」から分離する形で創刊された、インドネシア語で「道」という意味の名を持つリクルート社の旅行雑誌はなんでしょう。", answer: "じゃらん" },
    { question: "現地の言葉で「孤独な人」「静かな人」という意味がある、ホノルルにある槍を持った銅像が有名な、ハワイ王国の初代国王は誰でしょう。", answer: "カメハメハ大王/1世" },
    { question: "達磨大師が1枚の芦の葉に乗って揚子江を下ったと言う故事からペンネームをつけた、「にごりえ」「たけくらべ」などの小説で知られる作家は誰でしょう。", answer: "樋口一葉" },
    { question: "108世紀、ドイツのシュバルツバルト地方の農家の副業として生産が始まった、英語では「カッコー・クロック」と呼ばれる時計を日本語で何と言うでしょう。", answer: "鳩時計" },
    { question: "台湾では子ネズミ、ドイツではクモザル、デンマークでは象の鼻、イタリアではカタツムリと呼ばれる、メールアドレスなどに使われる記号はなんでしょう。", answer: "@" },
    { question: "2月13日が記念日とされている、2014年にイギリスの制度を参考にして日本で始まった「少額投資非課税制度」をアルファベット4文字の略称で何と言うでしょう。", answer: "NISA" },
    { question: "勝四郎、五郎兵衛、七郎次、平八、久蔵、菊千代、官兵衛らの人物が登場する、1954年に公開された黒澤明監督の映画はなんでしょう。", answer: "七人の侍" },
    { question: "もともとはたまった雨水を掃き出すために設けられた、相撲の土俵の東西南北の中央にある外側にずらした俵を何と言うでしょう。", answer: "徳俵" },
    { question: "「晴れ晴れとさせる」という意味の古い言葉から名付けられた、2014年に大阪市阿倍野区にオープンした高さ300メートルの超高層ビルはなんでしょう。", answer: "あべのハルカス" },
    { question: "下手、素人、あほ、ケチなどの頭について強く罵る気持ちを表す、カナ1文字の言葉はなんでしょう。", answer: "ど" },
    { question: "「敬天愛人」という言葉を好み、「児孫のために美田を買わず」という言葉を残した、「維新の三傑」の1人である幕末の志士は誰でしょう。", answer: "西郷隆盛" },
    { question: "英語で、人を惹きつけるもの、という意味がある、遊園地やテーマパークにある遊戯施設を指す言葉はなんでしょう。", answer: "アトラクション" },
    { question: "第二次世界大戦中は飛行機の滑走路としても使われた、速度制限のない区間があることでも知られるドイツの高速道路はなんでしょう。", answer: "アウトバーン" },
    { question: "約11年周期で増減を繰り返し、増加すると太陽の活動が激しくなる、太陽の表面で周囲より温度が低い部分を何と言うでしょう。", answer: "黒点" },
    { question: "1984年、ピーナッツ・青りんご・小倉・ヨーグルトの4種類でスタートした、袋状にした柔らかい食パンに具を閉じ込めた山崎製パンのサンドイッチは何でしょう。", answer: "ランチパック" },
    { question: "タレントの鈴木、アナウンサーの鈴江、声優の水樹、女優の榮倉に共通する名前はなんでしょう。", answer: "奈々" },
    { question: "埼玉県のマークでは16個が円形に並べられている、翡翠、瑪瑙などで作られた古代日本人の装飾品を何と言うでしょう。", answer: "ランチパック" },
    { question: "「友情・努力・勝利」を三本柱とする編集方針で知られる、1968年に集英社から創刊された漫画雑誌はなんでしょう。", answer: "週刊少年ジャンプ" },
    { question: "「努力・友情・勝利」をコンセプトとする「ファイトイッパーツ！」のCMでお馴染みの、大正製薬が販売している栄養ドリンクはなんでしょう。", answer: "リポビタンD" },
    { question: "ゴールキーパー、ドライバー、フローター、フローターバックと言うポジションがある「水中の格闘技」とも呼ばれるスポーツはなんでしょう。", answer: "水球" },
    { question: "もともとは堆積岩の1種である「礫岩」という意味がある、様々な業種の木行企業の合併や買収によって成立した複合企業を指す言葉はなんでしょう。", answer: "コングロマリット" },
    { question: "代表作に映画「うる星やつら２ ビューティフル・ドリーマー」や「GHOST IN THE SHELL-攻殻機動隊-」がある、日本のア二メーション監督は誰でしょう。", answer: "押井守" },
    { question: "映画化された「解夏」「眉山」「アントキノイノチ」などの小説を描いたシンガーソングライターは誰でしょう。", answer: "さだまさし" },
    { question: "ドイツ語では「魔女の一撃」とも呼ばれる、重いものを持ち上げたときなどに突然起こる腰の激痛を何と言うでしょう。", answer: "ぎっくり腰" },
    { question: "マヨット、レユニオン、マルティニーク、グアドループ、ギアナという５つの海外県を持つ、ヨーロッパの国はどこでしょう。", answer: "フランス" },
    { question: "東は周防灘、北は関門海峡と響灘に面している、1963年に門司・小倉・戸畑・八幡・若松の5つの市が合併して誕生した福岡県の都市はどこでしょう", answer: "北九州市" },
    { question: "相撲から生まれた言葉で、自分より実力が勝る者に練習の相手をしてもらうことを、体の1部を使って何を借りると言うでしょう。", answer: "胸を借りる" },
    { question: "奴隷制の惨状を描いた著書「アンクル・トムの小屋」で知られるアメリカの女性作家は誰でしょう。", answer: "ストウ夫人" },
    { question: "怒らない、字を書かない、あくびをしないなどのエピソードがあり「人生125歳説」を唱えていたと言う、早稲田大学の創設者として知られる政治家は誰でしょう。", answer: "大隈重信" },
    { question: "おいしい蕎麦の条件といわれる「三たて」といえば、「挽きたて」「打ちたて」と何でしょう。", answer: "ゆでたて" },
    { question: "楽譜に用いられる、「ト音記号」「ヘ音記号」「ハ音記号」を総称して何記号というでしょう。", answer: "音部記号" },
    { question: "英語では「loach-scooping dance」と表現される、民謡「安来節」に合わせて踊る宴会芸はなんでしょう。", answer: "どじょうすくい" },
    { question: "テニスで、前に出てきた相手に対し、脇を抜いていくショットを何というでしょう。", answer: "パッシングショット" },
    { question: "筒状の布にゴムを通して輪にしたヘアアクセサリーの一種を、お気に入り、という意味のフランス語で何と言うでしょう。", answer: "シュシュ" },
    { question: "一般的な天気図において、等圧線は普通何ヘクトパスカルごとに描かれるでしょう。", answer: "4ヘクトパスカル" },
    { question: "1973年、医師ジャック・スキャッフの提唱により心臓病の予防を目的として始まった、毎年12月の第二日曜日にアメリカで開催されるマラソンはなんでしょう。", answer: "ホノルルマラソン" },
    { question: "西郷隆盛が、子供たちが努力をしなくなるのを危惧して「児孫（じそん）のために買わない」といったものは何でしょう。", answer: "美田" },
    { question: "主に西  洋画を描くときに用いられる、絵の具を混ぜ合わせるのに使う、手持ちの板を何というでしょう。", answer: "パレット" },
    { question: "ステュクス、ケルベロス、ヒドラ、ニクス、カロンと言う衛星を持つ、2006年には惑星から準惑星に変更された星はなんでしょう。", answer: "冥王星" },
    { question: "2001 年公開の映画「チョコレート」で、黒人として初めてアカデミー主演女優賞を受賞したアメリカの女優は誰でしょう。", answer: "ハル・ベリー" },
    { question: "その全域が古都保存法の対象地域となっている、石舞台古墳、高松塚古墳、キトラ古墳などがある奈良県の村はどこでしょう。", answer: "明日香村" },
    { question: "ギリシア語の「種族」とラテン語の「殺戮」という言葉を組み合わせて作られた、大量虐殺を意味する言葉は何でしょう。", answer: "ジェノサイド" },
    { question: "ガンを抑制する効果があると言う「ノビレチン」が多く含まれている和名を「ヒラミレモン」と言う沖縄特産の果物はなんでしょう。", answer: "シークヮーサー" },
    { question: "コミュニケーションアプリの LINE で発言の代わりに使われる、人気のキャラクターなどを使った小さなアイコンを何というでしょう。", answer: "スタンプ" },
    { question: "ヘブライ語で「人」という意味がある、旧約聖書で神に創造された最初の人物の名前はなんでしょう。", answer: "アダム" },
    { question: "東経 25度線や北緯22度線に国境が引かれている、首都をカイロに置くアフリカの国はどこでしょう。", answer: "エジプト" },
    { question: "ドイツの法哲学者グスタフ・ラートブルフが提唱した思想犯や政治犯のように自らの行為を正しいと信じて行われる犯罪を何と言うでしょう。", answer: "確信犯" },
    { question: "民俗学者のオキノと魔女のコキリと言う両親を持つスタジオジブリの映画「魔女の宅急便」の主人公の名前はなんでしょう。", answer: "キキ" },
    { question: "もともとは神が地上に下りることをいった、退職した官僚が、関係の深い民間企業に再就職することを何というでしょう。", answer: "天下り" },
    { question: "抹茶のシロップをかけて小豆を添えたかき氷を、お茶の産地として有名な京都の地名を使って何と言うでしょう。", answer: "宇治金時" },
    { question: "スーパーミニウサギやタテゴトアザラシなどの生き物が描かれたパッケージが特徴的な、ネピア社の高級ティッシュペーパーブランドは何でしょう。", answer: "鼻セレブ" },
    { question: "煙をろ過するために、タバコの吸い口側についている層を何というでしょう。", answer: "フィルター" },
    { question: "Synthetic Personality Inventoryの頭文字を取った、リクルートキャリア提供の適性検査の一種は何でしょう。", answer: "SPI" },
    { question: "全20巻に4,500首以上の歌が収められている、現存する最古の和歌集は何でしょう。", answer: "万葉集" },
    { question: "19世紀半ばに世界初の海底ケーブルが設置された、フランスとイギリスの間にある海峡は何でしょう。", answer: "ドーバー海峡" },
    { question: "南米の高地に生息する、グアナコ、ビクーニャ、リャマ、アルパカといえば、いずれも何科の動物でしょう。", answer: "ラクダ科" },
    { question: "ギターのネックにあたる部分を、三味線では何というでしょう。", answer: "棹（さお）" },
    { question: "後にユリウス２世によって廃止されている、1494 年にスペインとポルトガルの間で結ばれた領土分割条約は何でしょう。", answer: "トルデシリャス条約" },
    { question: "人間の生前の名前のことを、死んだあとお坊さんがつける「戒名（かいみょう）」に対して何というでしょう。", answer: "俗名（ぞくみょう）" },
    { question: "ギリシャ神話で、文芸や音楽など人間のあらゆる知的活動を司る９人の女神たちを何というでしょう。", answer: "ミューズ" },
    { question: "世界遺産にも登録されている「厳島神社」がある、広島県の市はどこでしょう。", answer: "廿日市市" },
    { question: "炭酸飲料のペットボトルの底にある、圧力を分散するための５つの凹みのことを、英語の「花びら」に由来する言葉で何というでしょう。", answer: "ペタロイド" },
    { question: "そのタイトルはルーレットにちなむとする説や、軍人と僧侶の服を表すとする説がある、青年ジュリアン・ソレルの野望と挫折を描いたスタンダールの小説はなんでしょう。", answer: "赤と黒" },
    { question: "野球の試合で、同じチームの2人の中心だしが1試合で揃ってホームランを打つことを、フランス語を使った日本独自の用語で「何ホームラン」と言うでしょう。", answer: "アベックホームラン" },
    { question: "アイス味、お味噌味、青のり風味などもあり、食べるとどんな言葉でも通じるようになる、アニメドラえもんに登場する秘密とはなんでしょう。", answer: "ほんやくこんにゃく" },
    { question: "テレビ番組「クイズダービー」では女性ゲストで初の全問正解を達成している、初の女性衆議院議長を務めた社民党の元党首は誰でしょう。", answer: "土井たか子" },
    { question: "三菱銀行に勤務した経験を生かして銀行をテーマとする小説を書いている、「果つる底なき」「ルーズベルト・ゲーム」や「半沢直樹」シリーズで知られる作家は誰でしょう。", answer: "池井戸潤" },
    { question: "和名を「セイヨウカラハナソウ」と言う、ビールに苦味や香りをつけるために使われるアサ科の植物はなんでしょう。", answer: "ホップ" },
    { question: "ゾンビ、ブラック、ベンチャー、中小、多国籍などの後に着く、漢字2文字の共通の言葉なんでしょう。", answer: "企業" },
    { question: "1999年、国連の「国際高齢者年」にちなんでNHKと郵政省が制定した、「手と腕の運動」から「深呼吸」までの8つの運動からなる体操なんでしょう。", answer: "みんなの体操" },
    { question: "中国の掃晴娘と言う箒を持った女の子の人形が伝わったものとされる、晴天を祈って軒先などにつるす人形何と言うでしょう。", answer: "てるてる坊主" },
    { question: "原題を直訳すると「僕はドの音をなくした」となる、「オ  パキャマラド」と言う歌詞でお馴染みのフランス生まれの童謡はなんでしょう。", answer: "クラリネットをこわしちゃった" },
    { question: "「親鳥が雛を羽で覆い包む」という意味の言葉に由来する、「養い育てる」「大事に守って発展させる」という意味の動詞はなんでしょう。", answer: "育む" },
    { question: "ぶり、白エビ、ほたるイカと言う3種類の魚介類を「県の魚」としている北陸地方の県はどこでしょう。", answer: "富山県" },
    { question: "イギリスでは「レディバード」、アメリカでは「レディバグ」と呼ばれ、日本では太陽にちなんで名付けられた昆虫はなんでしょう。", answer: "テントウムシ" },
    { question: "英語版のタイトルを「fullmetal alchemist」と言う、エドワードとアルフォンスのエルリック兄弟を主人公とする荒川弘の漫画はなんでしょう。", answer: "鋼の錬金術師" },
    { question: "ギリシア語では「エウアンゲリオン」と呼ばれる、新約聖書でマタイ・マルコ・ルカ・ヨハネがイエスの言葉や行いを記した文書を何と言うでしょう。", answer: "福音書/ゴスペル" },
    { question: "岡山市の国道250号 ・原尾島交差点に「発祥の地」を示す記念碑が設置されている、視覚障害者を誘導するための設備といえばなんでしょう。", answer: "点字ブロック" },
    { question: "好きなものを見ると脳からオレキシンと言うホルモンが分泌されるため、満腹でもまだ食べられると言うことを、俗に「何腹」と言うでしょう。", answer: "別腹" },
    { question: "井上雄彦の漫画やSMAPの曲のタイトルにもなっている、バスケットボールでピリオドや試合の終了と同時にゴールに入る劇的なシュートを何と言うでしょう。", answer: "ブザービーター" },
    { question: "神宮球場でプロ野球の試合を観戦しているときに執筆を思い立ち、1979年の群像新人文学賞を受賞した、作家・村上春樹のデビュー作はなんでしょう。", answer: "風の歌を聴け" },
    { question: "専修大学マジック同好会のボナ植木とパルト小石によって形成された、頭がぐるぐる回転するネタでお馴染みのマジシャンコンビはなんでしょう。", answer: "ナポレオンズ" },
    { question: "東京と横浜の間にある蒲田が発祥の地で、各店舗の電話番号の下4桁は「1045」となっている、料金の安さが特徴のホテルチェーンはなんでしょう。", answer: "東横イン" },
    { question: "気象用語で、最高気温が25度以上の日は夏日、30度以上の日を真夏日と言いますが、35度以上の日を何と言うでしょう。", answer: "猛暑日" },
    { question: "中国・四川省の成都で誕生し四川飯店の陳建民によって日本に広められた、「あばたのあるおばさん」と言う意味の名を持つ豆腐料理はなんでしょう。", answer: "麻婆豆腐" },
    { question: "少女漫画によく見るシチュエーションで、男性が女性を壁際に追い詰め、腕をついて逃げ場をなくす行為を俗に何と言うでしょう。", answer: "壁ドン" },
    { question: "アメリカのセオドア・ルーズベルト大統領が狩猟中に子熊を助けたと言うエピソードにちなみ、彼のニックネームがつけられたくまのぬいぐるみはなんでしょう。", answer: "テディベア" },
    { question: "フランス語では「ピオレ」、英語では「アイスアックス」と呼ばれる、杖の先にツルハシ状の金具をつけた登山用品をドイツ語で何と言うでしょう。", answer: "ピッケル" },
    { question: "シングル、ダブル、トリプル、フラッターなどの種類がある、管楽器を演奏する際の舌を使った技法をなんというでしょう。", answer: "タンギング" },
    { question: "江戸時代に出版された「仁勢物語」、清水義範の「江勢物語」などのパロディもある、平安時代の歌物語は何でしょう。", answer: "伊勢物語" },
    { question: "1867年、三井物産の初代社長、益田孝が創刊した中外物価新報を前身とする、「日経」という略称でおなじみの全国紙はなんでしょう。", answer: "日本経済新聞" },
    { question: "拳を地面について歩くナックルウォーキング、両手で胸を叩くドラミングなどの習性がある、アフリカに存在する最大の類人猿はなんでしょう。", answer: "ゴリラ" },
    { question: "国民の祝日で、日本国憲法の施行を記念する日は憲法記念日ですが、公布を記念する日は何でしょう。", answer: "文化の日" },
    { question: "オリンピックの種目で唯一、タイムが1000分の1秒まで計測される、フランス語で「木製のソリ」という意味の名を持つ競技はなんでしょう。", answer: "リュージュ" },
    { question: "ポン・ジ・アスーカル、コルコバードの丘、イパネマビーチ、コパカバーナビーチなどの観光スポットがある、カーニバルでも有名なブラジルの都市は何でしょう。", answer: "リオデジャネイロ" },
    { question: "京都では「葉」、日光では「波」という字が使われることが多い、豆乳を煮立て、表面にできた薄皮をすくい取って作る食品はなんでしょう。", answer: "ゆば" },
    { question: "1969年、読売新聞の記事で初めて使われたとされる、突発的・局地的で予測が難しい集中豪雨を指す言葉は何でしょう。", answer: "ゲリラ豪雨" },
    { question: "木偏をつけると「ヒサギ」、草冠をつけると「ハギ」という植物になる、季節を表す漢字はなんでしょう。", answer: "秋" },
    { question: "もともと予定されていた「ジャック」という名前がハイジャックを連想させるため変更された、ウルトラの父とウルトラの母の実の子であるウルトラマンは誰でしょう。", answer: "ウルトラマンタロウ" },
    { question: "「シメオン」という洗礼名を持つキリシタン大名でもあった、豊臣秀吉の軍師として活躍し、竹中半兵衛とともに「二兵衛」と呼ばれた安土桃山時代の武将は誰でしょう。", answer: "黒田官兵衛" },
    { question: "ユーロ、ドル、円、の頭文字から命名された、決済時の「シャリーン」という音でおなじみの電子マネーはなんでしょう。", answer: "楽天Edy" },
    { question: "近くにある空港の愛称にも使われている、山口県岩国市の錦川にかかる5つのアーチを持つ橋の名前はなんでしょう。", answer: "錦帯橋" },
    { question: "ストッキングの糸が切れ、ほころびが縦方向に広がることを、病気をもじった漢字二文字の言葉で俗になんというでしょう。", answer: "伝線" },
    { question: "陸上 100ｍ走の世界記録保持者で、男子はウサイン・ボルトですが、女子は誰でしょう。", answer: "フローレンス・グリフィス＝ジョイナー" },
    { question: "和歌山県串本町にある、本州最南端の岬の名前は何でしょう。", answer: "潮岬" },
    { question: "茶室で茶釜を釣ったり、囲炉裏の上から鍋を釣ったりするのに用いる、高さを自由に変えられるかぎを何というでしょう。", answer: "自在鉤" },
    { question: "フランス語で「暖炉」という意味がある、劇場で、入口と観客席の間にあるホールを指す言葉は何でしょう。", answer: "ホワイエ" },
    { question: "安藤百福（あんどう・ももふく）によって創業された、インスタントラーメンを世界で最初に売り出した食品会社は何でしょう。", answer: "日清食品" },
    { question: "16世紀末にサファヴィー朝の首都に定められ、その繁栄ぶりから「世界の半分」と称されたイランの都市はどこでしょう。", answer: "イスファハーン" },
    { question: "2013年の世界水泳で、日本人として初めて個人メドレーで金メダルを獲得した選手は誰でしょう。", answer: "瀬戸大也" },
    { question: "太陽系の８つの惑星のうち、内惑星でも外惑星でもない唯一の惑星は何でしょう。", answer: "地球" },
    { question: "自身の小説から「団塊の世代」という言葉を広めた作家は誰でしょう。", answer: "堺屋太一（さかいや・たいち）" },
    { question: "船の航行で「取り舵」といえば、進行方向に対して右・左のどちらに曲がることでしょう。", answer: "左" },
    { question: "民法第732条で禁止されている、すでに配偶者がいるにもかかわらず、別の人物と婚姻関係を結ぶ行為を何というでしょう。", answer: "重婚" },
    { question: "アンディ、オラフ、スパイクといった兄弟がいる、漫画「ピーナッツ」に登場するチャーリー・ブラウンの飼い犬は何でしょう。", answer: "スヌーピー" },
    { question: "酒に酔って良い気分になることを、羽が生え仙人になって天に登るという意味の四字熟語で何というでしょう。", answer: "羽化登仙（うかとうせん）" },
    { question: "本名を鎌田善人（かまた・よしひと）という、代表曲に「雪國」「俺ら東京さ行ぐだ」がある歌手は誰でしょう。", answer: "吉幾三（よし・いくぞう）" },
    { question: "東京証券取引所が1999年に開設した、成長可能性のあるベンチャー企業を対象とした株式市場は何でしょう。", answer: "マザーズ" },
    { question: "毛利元就のいわゆる「三本の矢」の教えを受けたとされる３人の息子とは、毛利隆元、吉川元春と誰でしょう。", answer: "小早川隆景（こばやかわ・たかかげ）" },
    { question: "食材の「油揚げ」は、何を油で揚げたものでしょう。", answer: "豆腐" },
    { question: "いずれもひらがなで表記される「あま市」「みよし市」といえば、どこの都道府県にある市でしょう。", answer: "愛知県" },
    { question: "1974年にイギリス人女性レスリー・スコットが開発した、スワヒリ語で「組み立てる」という意味があるおもちゃは何でしょう。", answer: "ジェンガ" },
    { question: "野田洋次郎がボーカルを務める、「有心論」「オーダーメイド」などの代表曲がある日本のロックバンドは何でしょう。", answer: "RADWIMPS" },
    { question: "青緑色のものが一般的な、ビリヤード台の表面を覆う大きな布のことを何というでしょう。", answer: "ラシャ" },
    { question: "16世紀後半に女真（じょしん）族を統一し、清の前身である後金を建国した人物は誰でしょう。", answer: "ヌルハチ" },
    { question: "ボウリングで、１投目で倒せなかったピンを、２投目ですべて倒すことを何というでしょう。", answer: "スペア" },
    { question: "原題を「ラ・トラビアータ」という、高級娼婦のヴィオレッタを主人公とするヴェルディのオペラ作品は何でしょう。", answer: "椿姫" },
    { question: "沖縄ではアバサーと呼ばれて食用にされる、体全体にたくさんのトゲを持つことからその名がついた魚は何でしょう。", answer: "ハリセンボン" },
    { question: "どこにも非の打ち所がない様子を、傷ひとつない宝玉にたとえて何というでしょう。", answer: "完璧" },
    { question: "タレントのミッツ・マングローブの叔父にあたるアナウンサーは誰でしょう。", answer: "徳光和夫（とくみつ・かずお）" },
    { question: "ウガンダ、タンザニア、ケニアの３ヶ国にまたがっている、アフリカ大陸最大の湖はどこでしょう。", answer: "ヴィクトリア湖" },
    { question: "処理の流れが複雑で非常に読みづらいプログラムのコードのことを、ある食べ物を使って何というでしょう。", answer: "スパゲッティコード" },
    { question: "東京都港区にある曹洞宗の寺院で、切腹した赤穂浪士たちの墓地があることで知られるのはどこでしょう。", answer: "泉岳寺（せんがくじ）" },
    { question: "和服で、背中の中心の縫い目から袖口までの長さを何というでしょう。", answer: "裄（ゆき）" },
    { question: "ダーツでは１ラウンド中に３本全てをブルに入れること、サッカーでは１試合に１人で３得点をあげることを指す言葉は何でしょう。", answer: "ハットトリック" },
    { question: "アメリカの連邦議会で、上院の任期は６年ですが、下院の任期は何年でしょう。", answer: "2年" },
    { question: "琴の名手である盲目の美女とその奉公人・佐助との愛を描いた、谷崎潤一郎の小説は何でしょう。", answer: "春琴抄（しゅんきんしょう）" },
    { question: "この日に七草粥を食べることから別名を「七草の節句」という、１月７日にあたる五節句の１つは何でしょう。", answer: "人日（じんじつ）の節句" },
    { question: "統計学で、度数の分布を見やすくするために描かれる棒グラフを特に何というでしょう。", answer: "ヒストグラム" },
    { question: "自分から進んで災いの中に飛び込むことを、「飛んで火に入る何」というでしょう。", answer: "夏の虫" },
    { question: "孝徳天皇の即位に伴い、西暦645年に制定された、日本で最初の元号は何でしょう。", answer: "大化" },
    { question: "アンジャベル、じゃこうなでしこ、オランダセキチクなどの別名を持つ、ナデシコ科の多年草は何でしょう。", answer: "カーネーション" },
    { question: "夏には SUMMER SONIC の東京会場としても使用されている、プロ野球・千葉ロッテマリーンズの本拠地球場はどこでしょう。", answer: "QVCマリンフィールド" },
    { question: "話が本筋からそれてしまうことを、鉄道に例えて何というでしょう。", answer: "脱線" },
    { question: "「世代」「地下水道」「灰とダイヤモンド」からなる「抵抗三部作」で有名な、ポーランドの映画監督は誰でしょう。", answer: "アンジェイ・ワイダ" },
    { question: "「袖（そで）」という意味がある、トレーディングカードを保護するためのビニールの袋を何というでしょう。", answer: "スリーブ" },
    { question: "祖納（そない）、久部良（くぶら）、比川（ひがわ）という３つの集落がある、日本で最も西に位置する島は何でしょう。", answer: "与那国島" },
    { question: "「後漢書」に記された大秦王安敦（たいしんおうあんとん）とはこの人物であるとされる、ローマ帝国の五賢帝最後の皇帝は誰でしょう。", answer: "マルクス・アウレリウス・アントニヌス" },
    { question: "毎年元日に、実業団日本一をかけたニューイヤー駅伝が行われる都道府県はどこでしょう。", answer: "群馬県" },
    { question: "約5億4000万年前から4億9000万年前までの時期を指す、古生代の最初に当たる地質時代の区分は何でしょう。", answer: "カンブリア紀" },
    { question: "１台のピアノを２人で演奏することを、日本語で何というでしょう。", answer: "連弾" },
    { question: "竜の血を浴びたことで背中の１箇所を除いて不死身となった、叙事詩「ニーベルンゲンの歌」の主人公は誰でしょう。", answer: "ジークフリート" },
    { question: "神崎武法（かんざき・たけのり）、太田昭宏（おおた・あきひろ）、山口那津男といえば、何という政党の歴代トップを務めた人物でしょう。", answer: "公明党" },
    { question: "ここぞという場面で着る服と、競馬でジョッキーが着る服に共通する呼び名は何でしょう。", answer: "勝負服" },
    { question: "食事代と交通費を先方が持つことを、人の身体の２つの部分を用いて「何付き」というでしょう。", answer: "顎足付き" },
    { question: "岩崎う大（いわさき・うだい）と槙尾（まきお）ユースケの２人からなる、「キングオブコント2013」で優勝したお笑いコンビは何でしょう。", answer: "かもめんたる" },
    { question: "ニュージーランドの人口の約３割が集中する、同国最大の都市はどこでしょう。", answer: "オークランド" },
    { question: "日本において、出生届は子供が生まれた日から何日以内に出す必要があるでしょう。", answer: "14日" },
    { question: "開発者の山中伸弥が「iPodのように世界中に普及してほしい」という願いを込めて頭文字のiを小文字にした、人工多能性幹細胞の名前はなんでしょう。", answer: "iPS細胞" },
    { question: "刀、筆、箸、キセルなど、様々なものを表す際に使われる「カゼ」と言われる落語家の道具はなんでしょう。", answer: "扇子" },
    { question: "「ハリー・ポッター」シリーズのホグワーツ魔法魔術学校にある4つの寮の名前は、グリフィンドール、ハッフルパフ、レイブンクローとなんでしょう。", answer: "スリザリン" },
    { question: "これがないゲームは「ノーミス」と呼ばれる、ボーリングでストライクもスペアも取れなかったフレームを何と言うでしょう。", answer: "オープンフレーム" },
    { question: "もともとは鹿児島の大隅地方に伝わるもので、アニメ「ゲゲゲの鬼太郎」では鬼太郎達を乗せて空を飛ぶ姿でお馴染みの妖怪はなんでしょう。", answer: "一反木綿" },
    { question: "江戸幕府の将軍徳川綱吉は犬の形のものを愛用していたとされる、陶器やゴムの容器にお湯を入れて使う暖房器具を何と言うでしょう。", answer: "湯たんぽ" },
    { question: "日本の都道府県で唯一、すべての市町村に温泉があり、特に銀山温泉、あつみ温泉、かみのやま温泉、蔵王温泉などが有名な東北地方の県はどこでしょう。", answer: "山形県" },
    { question: "慣用句で、1度うまくいったことが忘れられず、次もそれを期待することを、「何を占める」と言うでしょう。", answer: "味を占める" },
    { question: "1973年にファッション誌として創刊され、数多くのタレントを輩出した「スーパーボーイ・コンテスト」で知られる、主婦と生活社の雑誌はなんでしょう。", answer: "JUNON" },
    { question: "捕まえるとすぐに死んでしまうため、「弱し」という言葉から名付けられたと言う説もある、漢字では魚へんに弱と書く魚はなんでしょう。", answer: "イワシ" },
    { question: "1688年、国王ジェームズ2世を追放し、王女メアリー2世と夫のウィリアム3世を国王としたイギリスの革命を、血を流さずに達成されたことから何と言うでしょう。", answer: "名誉革命" },
    { question: "1956年にロッテが南極観測隊にビタミンC入りのガムを送ったことがきっかけで誕生した、南極の爽やかさをイメージしたガムはなんでしょう", answer: "クールミントガム" },
    { question: "考案したフランドルの地理学者の名前がついた、海図には適しているものの、高緯度になるほど面積が拡大されると言う欠点がある地図投影法はなんでしょう。", answer: "メルカトル図法" },
    { question: "19世紀ロンドンのフリート監獄で生まれたとされる、四方を壁に囲まれたコートで交互ににラケットでボールを打ち合うスポーツはなんでしょう。", answer: "スカッシュ" },
    { question: "憧れの職業「海賊」をイメージした赤と白のボーダーのシャツがトレードマークの、「おろち」「漂流教室」「まことちゃん」などの作品で知られる漫画家は誰でしょう。", answer: "楳図かずお(うめずかずお)" },
    { question: "1979年に高知県須崎市の新荘川で目撃されたものを最後に生息が確認されておらず、2012年に絶滅種に指定されたイタチ科の哺乳類はなんでしょう。", answer: "ニホンカワウソ" },
    { question: "ヨークシャー、ハンプシャー、バークシャー、デュロック、ランドレースなどの品種がある、紀元前から職業として飼育されている動物はなんでしょう。", answer: "食用豚" },
    { question: "福原、六波羅、安土などにあったとする説も提唱されている、一般には鎌倉、室町、江戸のものが知られる武家政権を指す言葉といえばなんでしょう。", answer: "幕府" },
    { question: "草木がいよいよ生い茂る、と言う意味の「いやおい」が語源とされる、陰暦3月の別名はなんでしょう。", answer: "弥生" },
    { question: "ソニー創業33周年にあたる1979年、33000円で初代の製品が発売された、ヘッドホンで聴くポータブルオーディオプレーヤーはなんでしょう。", answer: "ウォークマン" },
    { question: "ヨーロッパでは「緑のペスト」、中国では「空中鬼」と呼ばれる、水素イオン指数が5.6以下の雨を一般に何と言うでしょう。", answer: "酸性雨" },
    { question: "「いちど壊れたものは再び元には戻らない」と言う例えによく使われる、イギリスのマザー・グースの童謡に登場する卵の姿をした人物の名前はなんでしょう。", answer: "ハンプティ・ダンプティ" },
    { question: "昔は天秤棒で担いで売り歩いたことから名付けられた、中国の四川料理を代表する麺料理はなんでしょう。", answer: "たんたんめん" },
    { question: "男子日本代表は「ムササビジャパン」、女子日本代表は「おりひめジャパン」と呼ばれる、1チーム7人で行う球技はなんでしょう。", answer: "ハンドボール" },
    { question: "命題「AならばBである」に対する、「BでなければAでない」という命題を何というでしょう。", answer: "対偶" },
    { question: "日本の大学・四国大学が本部を置く都道府県はどこでしょう。", answer: "徳島県" },
    { question: "キュリー夫人ことマリー・キュリーと娘のイレーヌ・キュリーがともに受賞したノーベル賞の部門は何でしょう。", answer: "化学賞" },
    { question: "洗礼名はドン・バルトロメオである、1563 年に日本初のキリシタン大名となった人物は誰でしょう。", answer: "大村純忠(おおむら・すみただ) " },
    { question: "裏ごししたジャガイモに小麦粉などをねりこんで作られる、イタリアの団子状パスタは何でしょう。", answer: "ニョッキ" },
    { question: "京都を舞台にした「有頂天家族」「夜は短し歩けよ乙女」などの作品で知られる小説家は誰でしょう。", answer: "森見登美彦（もりみ・とみひこ）" },
    { question: "一人で大勢の敵に対抗できるほど強いさまを、漢数字の「一」と「千」を使った四字熟語で何というでしょう。", answer: "一騎当千" },
    { question: "エタノールが酸化するとアセトアルデヒドになりますが、アセトアルデヒドが酸化すると何になるでしょう。", answer: "酢酸" },
    { question: "「鶏頭の十四五本もありぬべし」「柿くへば鐘が鳴るなり法隆寺」などの俳句を残した、明治時代の俳人は誰でしょう。", answer: "正岡子規" },
    { question: "いいかげんに言うなどしてその場をしのぐことを、「お茶をどうする」というでしょう。", answer: "濁す" },
    { question: "「北の宿から」「ＵＦＯ」「勝手にしやがれ」などのヒット曲を手がけた作詞家は誰でしょう。", answer: "阿久悠（あく・ゆう）" },
    { question: "ディスプレイの反射や自動車のヘッドライトを向けられたときなどに感じる過度な「まぶしさ」のことを英語で何というでしょう。", answer: "グレア" },
    { question: "書道で使用する硯において、墨汁を貯めておく部分を何というでしょう。", answer: "海" },
    { question: "ロシアではクリル列島と呼ばれる、北海道の東に連なる列島は何でしょう。", answer: "千島列島" },
    { question: "陸上競技における選手の胴体部分と、彫刻における胴体だけの像を表す際に、共通して用いられるイタリア語は何でしょう。", answer: "トルソー" },
    { question: "「本能寺の変」で知られる京都の本能寺は何宗の寺院でしょう。", answer: "法華宗" },
    { question: "細い管に入っている液体に見られる、半球状に曲がった液面のことを何というでしょう。", answer: "メニスカス" },
    { question: "元々はハンガリーのある町で作られた馬車を指した言葉で、現在ではスポーツの技術指導者を指すようになったのは何でしょう。", answer: "コーチ" },
    { question: "著書に「意志と表象としての世界」がある、ドイツの哲学者は誰でしょう。", answer: "アルトゥル・ショーペンハウアー" },
    { question: "テレビ東京ホールディングスの筆頭株主である新聞社はどこでしょう。", answer: "日本経済新聞社" },
    { question: "昭和26年の第１回「NHK紅白歌合戦」で勝利したのは、紅組、白組のどちらだったでしょう。", answer: "白組" },
    { question: "アメリカ合衆国の中央銀行に相当する「連邦準備制度理事会」のことをアルファベット３文字で何というでしょう。", answer: "FRB" },
    { question: "イタリア語で「まじめな」という意味がある、ザ・ダイソーに次ぎ業界第２位の売上高を誇る100円ショップチェーンは何でしょう。", answer: "セリア" },
    { question: "１人で活動する芸人のことを、サイコロで「１」を意味する言葉から何というでしょう。", answer: "ピン芸人" },
    { question: "設計した彫刻家バルトルディの母親がモデルとされる、ニューヨークのリバティ島に立つ世界遺産は何でしょう。", answer: "自由の女神" },
    { question: "日本語では「恒常性」と呼ばれる、外部環境が変化しても体の内部の状態を一定に保とうとする仕組みを何というでしょう。", answer: "ホメオスタシス" },
    { question: "1962年に史上最年少で新人王を獲得した往年のプロ野球選手と、「憲政の神様」と呼ばれた政治家に共通する氏名は何でしょう。", answer: "尾崎行雄（おざき・ゆきお）" },
    { question: "古代イスラエルの指導者モーセが、神から十戒を授かったとされる山は何でしょう。", answer: "シナイ山" },
    { question: "ことわざの「頭かくして尻隠さず」や「けんもほろろ」の由来となった鳥は何でしょう。", answer: "キジ" },
    { question: "宝塚音楽学校の校章にデザインされている、一般的には47本の弦で構成される楽器は何でしょう。", answer: "ハープ" },
    { question: "高等学校の「公民科」に含まれる３つの科目とは、倫理、政治・経済と何でしょう。", answer: "現代社会" },
    { question: "「みんな我が子」「セールスマンの死」「るつぼ」などの代表作がある、アメリカの劇作家は誰でしょう。", answer: "アーサー・ミラー" },
    { question: "かき氷の中でも、甘く煮た小豆と抹茶シロップをトッピングしたものを何というでしょう。", answer: "宇治金時" },
    { question: "フランス語で「切り取る」という意味がある、雑誌などについている割引券を指す言葉は何でしょう。", answer: "クーポン" },
    { question: "保険で、本契約とは別に、本人の希望に応じて付け加える契約のことを何というでしょう。", answer: "特約" },
    { question: "ノルマンディーの女性貴族ジャンヌの波乱の生涯を描いた、モーパッサンの小説は何でしょう。", answer: "女の一生" },
    { question: "46才以上のみに受験資格が与えられる、剣道における最高段位は何段でしょう。", answer: "八段" },
    { question: "薬を売るための長いセリフが見どころとなっている、歌舞伎十八番の演目のひとつは何でしょう。", answer: "外郎売（ういろううり）" },
    { question: "手を引き込まれることもあるため注意が必要である、開いたドアを収納するスペースのことを何というでしょう。", answer: "戸袋（とぶくろ）" },
    { question: "乾燥させたものは「当薬」と呼ばれて珍重された、1000 回振り出してもまだ苦いことからその名が付いたリンドウ科の植物は何でしょう。", answer: "センブリ" },
    { question: "ウィリアム・アダムスやヤン・ヨーステンが乗船していた、1600年に現在の大分県に漂着したオランダ船は何でしょう。", answer: "リーフデ号" },
    { question: "21世紀のロンドンを舞台に、作家コナン・ドイルが生みだした名探偵の活躍を描く、イギリスの人気ドラマは何でしょう。", answer: "Sherlock（シャーロック）" },
    { question: "火山ガラスや石英などからなる白い堆積物の総称で、特に九州南部に広がる台地で知られるのは何でしょう。", answer: "シラス" },
    { question: "アメリカンフットボールで、反則があった場合に審判が投げ込む旗は何色でしょう。", answer: "黄色" },
    { question: "新選組を題材にした小説で、「燃えよ剣」の作者は司馬遼太郎ですが、「壬生義士伝（みぶぎしでん）」の作者は誰でしょう。", answer: "浅田次郎（あさだ・じろう）" },
    { question: "「継（つぎ）」「大名」「町」などの種類があった、江戸時代に書簡や荷物を届けた職業は何でしょう。", answer: "飛脚" },
    { question: "クラブで活躍する職業で、「DJ」といえばディスク・ジョッキーの略ですが、「VJ」といえば何の略でしょう。", answer: "ビジュアル・ジョッキー" },
    { question: "翌日の来場を願うという目的で、大相撲の一日の取り組みの後に打たれる太鼓を特に何というでしょう。", answer: "はね太鼓" },
    { question: "電報の中でも、通夜や葬儀に際して送られるものを何というでしょう。", answer: "弔電（ちょうでん）" },
    { question: "アイドルグループ TOKIO のメンバーのうち、グループ名と同じ東京都出身である唯一のメンバーは誰でしょう。", answer: "国分太一" },
    { question: "唱歌「四季の歌」の１番の歌詞に登場する花は何でしょう。", answer: "すみれ" },
    { question: "1895年、日本で初めて路面電車が走った都市はどこでしょう。", answer: "京都市" },
    { question: "雪や雲により視界全体が覆われたときに、方向・距離などの見当がつかなくなる現象を何というでしょう。", answer: "ホワイトアウト" },
    { question: "自動車を駅周辺の駐車場に停めた後、電車やバスに乗り換えて移動することを、「何アンド何」というでしょう。", answer: "パーク・アンド・ライド" },
    { question: "日本神話で、借りた釣り針を無くしてしまったのは、海幸彦（うみさちひこ）、山幸彦（やまさちひこ）のどちらでしょう。", answer: "山幸彦" },
    { question: "ピスタチオ、アップル、ミント、エメラルドといった種類がある色は何でしょう。", answer: "グリーン" },
    { question: "英語で「ごまかし」という意味がある、モータースポーツのサーキット上に設けられた角度の急なコーナーを何というでしょう。", answer: "シケイン" },
    { question: "ドプチェク第一書記のもとで行われた、1968年に起きたチェコの自由化運動のことを、中心となった都市から何というでしょう。", answer: "プラハの春" },
    { question: "将棋を使った遊び「はさみ将棋」で使われる、唯一の駒は何でしょう。", answer: "歩兵（ふひょう）" },
    { question: "日本語吹き替え版では唐沢寿明がその声を演じている、アニメ映画「トイ・ストーリー」の主人公であるカウボーイの人形は何でしょう。", answer: "ウッディ" },
    { question: "北海道の野付半島や京都の天橋立が有名な、沿岸流によって運ばれた砂がくちばし状に堆積した地形を何というでしょう。", answer: "砂嘴（さし）" },
    { question: "数学で「複素平面」を作る２つの軸とは、実軸と何軸でしょう。", answer: "虚軸" },
    { question: "石油系の有機溶剤を使う洗濯の方法を、普通何クリーニングというでしょう。", answer: "ドライクリーニング" },
    { question: "大勝軒の創業者・山岸一雄（やまぎし・かずお）が考案した特製もりそばが元祖とされる、茹でた中華麺をスープに浸して食べる麺料理を何というでしょう。", answer: "つけ麺" },
    { question: "1985年に白血病のため27歳の若さでこの世を去った、映画「鬼龍院花子の生涯」の松恵役や、ドラマ「西遊記」の三蔵法師役で知られる女優は誰でしょう。", answer: "夏目雅子（なつめ・まさこ）" },
    { question: "登山用語で、ピッケルや杖を使ってブレーキをかけながら雪の斜面を滑り降りることを何というでしょう。", answer: "グリセード" },
    { question: "履いた靴の上からかゆい所を掻くということから転じて、思い通りにいかず、もどかしいさまを意味する四字熟語は何でしょう。", answer: "隔靴掻痒（かっかそうよう）" },
    { question: "昭和２年に狐ケ崎遊園地のコマーシャルソングとして作られた、お茶の葉を摘むハサミの音を題材にした静岡県の民謡は何でしょう。", answer: "ちゃっきり節" },
    { question: "サン・マルコ美術館やウフィツィ美術館がある、イタリア・トスカーナ州の都市はどこでしょう。", answer: "フィレンツェ" },
    { question: "アカ、ムラサキ、バフンなどの種類がある、その卵巣や精巣が珍味として知られる棘皮動物は何でしょう。", answer: "ウニ" },
    { question: "鎌倉時代や室町時代にたびたび出された、売買や貸し借りの契約を無効にする法令を何というでしょう。", answer: "徳政令" },
    { question: "人気アニメの「あの日見た花の名前を僕達はまだ知らない」「らき☆すた」「クレヨンしんちゃん」の主な舞台である都道府県はどこでしょう。", answer: "埼玉県" },
    { question: "「電流の強さは、電圧に比例する」という法則を、提唱したドイツの物理学者の名前から誰の法則というでしょう。", answer: "オームの法則" },
    { question: "慣用句で、なまけるときは惜しみ、苦労するときは折り、一生を終えるときは埋（うず）める体の一部はどこでしょう。", answer: "骨" },
    { question: "歌舞伎の劇場で、囃子方（はやしかた）がいる席のことを特に何というでしょう。", answer: "下座（げざ）" },
    { question: "東京の原宿駅から明治通りに伸びている通りで、個性的なファッション店が立ち並ぶことで知られるのはどこでしょう。", answer: "竹下通り" },
    { question: "主人公のまいが、魔女を自称する祖母のもとで自立するまでの姿を描いた、梨木香歩（なしき・かほ）の小説は何でしょう。", answer: "西の魔女が死んだ" },
    { question: "自由な議論を通じて新たなアイディアや解決策を引き出す、「ブレスト」とも略される手法は何でしょう。", answer: "ブレインストーミング" },
    { question: "核を持っている細胞を真核細胞というのに対して、核を持っていない細胞を何というでしょう。", answer: "原核細胞" },
    { question: "ドクター・マーチンやジョージ・コックスのものが有名な、底がゴムでできている靴のことを何というでしょう。", answer: "ラバーソール" },
    { question: "賭けトランプに熱中する青年士官・ゲルマンの破滅を描いた、ロシアの作家・プーシキンの短編小説は何でしょう。", answer: "スペードの女王" },
    { question: "1944年に結ばれ、IMFと世界銀行の設立が決められた国際協定のことを、それが結ばれたアメリカの街の名前から何というでしょう。", answer: "ブレトンウッズ協定" },
    { question: "「神は死んだ」などの虚無主義的な言葉を遺し、「ツァラトゥストラはかく語りき」を著したドイツの哲学者は誰でしょう。", answer: "フリードリヒ・ニーチェ" },
    { question: "生体の恒常性を維持するのに不必要になった細胞などが自殺するように死ぬ現象を何と言うでしょう。", answer: "アポトーシス" },
    { question: "互いによく似ているもののことを、部首の己部の漢字を3種類使った四字熟語で何と言うでしょう。", answer: "已己巳己(いこみき)" },
    { question: "一般に「お盆」と呼ばれる、7月15日を中心とした数日間に行われる仏教行事のことを漢字4文字で何と言うでしょう。", answer: "盂蘭盆会(うらぼんえ)" },
    { question: "オリーブの栽培でも有名な、小説「二十四の瞳」の舞台になった瀬戸内海に浮かぶ島はどこでしょう。", answer: "小豆島" },
    { question: "土地の値段が非常に高いことを例えて、「土一升に何一升」というでしょう。", answer: "金一升（かねいっしょう）" },
    { question: "天体の表面に見られる、隕石の衝突や火山活動によってできたとされる窪みを何というでしょう。", answer: "クレーター" },
    { question: "ベルギー人・ナゲルマケールスらが 1883 年に運行を開始した豪華列車で、アガサ・クリスティの小説の題材にもなっているのは何でしょう。", answer: "オリエント急行" },
    { question: "「山ふぐの刺身」とは、一般にどんな食べ物を使った刺身でしょう。", answer: "こんにゃく" },
    { question: "江戸落語で、前座、二つ目を経て到達する最も上の階級のことを何というでしょう。", answer: "真打" },
    { question: "「シュレディンガーの猫」のように、理想的な状況を想定して考察を行うことを実験になぞらえて何というでしょう。", answer: "思考実験" },
    { question: "麻雀で、自分で引いた牌であがることを「ツモ」といいますが、他人の捨てた牌であがることを普通何というでしょう。", answer: "ロン" },
    { question: "1946年から毎年秋に「芸術祭」を主催している、文部科学省の外局は何でしょう。", answer: "文化庁" },
    { question: "日本の交通標識の「ロータリーあり」に描かれている３本の矢印は、時計回り、反時計回りのどちらでしょう。", answer: "時計回り" },
    { question: "ベートーヴェンの交響曲第３番『英雄』は、もともと誰を讃えて作曲されたでしょう。", answer: "ナポレオン" },
    { question: "サーフィンにおいて、サーファーが乗る楕円形の板のことを何というでしょう。", answer: "サーフボード" },
    { question: "日本の都道府県で、豊田スタジアムがあるのは愛知県ですが、日産スタジアムがあるのは何県でしょう。", answer: "神奈川県" },
    { question: "漢字では「家の鴨（いえのかも）」と書く、マガモを飼いならして家畜にした鳥は何でしょう", answer: "アヒル" },
    { question: "日光東照宮の国宝「眠り猫」の作者とされる、江戸時代の彫刻家は誰でしょう。", answer: "左甚五郎（ひだり・じんごろう）" },
    { question: "英語圏のメールなどで使用される略語「BTW」とは、何という言葉を略したものでしょう。", answer: "サーフボード" },
    { question: "ロシアの銃器設計者ミハイル・カラシニコフが設計した、現在でも多くの戦争や紛争で使用され「世界最高の銃」と呼ばれる銃は何でしょう。", answer: "AK-47" },
    { question: "18世紀にプロイセン王国の首都で話題となった、同じ橋を2度渡ることなく街の中心部に架かる7つの橋全てを渡れるかという問題を、橋が架かっていた都市の名から何と言うでしょう。", answer: "ケーニヒスベルクの橋の問題" },
    { question: "スタジオジブリの映画「風立ちぬ」で主人公のモデルとなった、ゼロ戦の設計主任を務めたことで知られる航空技術者は誰でしょう。", answer: "堀越二郎（ほりこし・じろう）" },
    { question: "世界中の中華街に見られる、中国三国時代の武将・関羽を祀った霊廟のことを何というでしょう。", answer: "関帝廟（かんていびょう）" },
    { question: "矢橋帰帆島（やばせきはんとう）、沖島（おきのしま）、竹生島（ちくぶじま）といえば、何という湖の中にある島でしょう。", answer: "琵琶湖" },
    { question: "ドラマの中で食べる料理や破る手紙など、一回の演技にしか使えない小道具をまとめて何というでしょう。", answer: "消え物" },
    { question: "1983年から陸上の世界選手権で６連覇を達成し、「鳥人（ちょうじん）」と呼ばれた、ウクライナの棒高跳び選手は誰でしょう。", answer: "セルゲイ・ブブカ" },
    { question: "バレーボールの試合で、リードしているチームの得点が8点と16点に足した時、自動的に与えられる60秒間のタイムアウトはなんでしょう。", answer: "テクニカル・タイムアウト" },
    { question: "603年に「冠位十二階」が定められたときの日本の天皇は誰だったでしょう。", answer: "推古天皇" },
    { question: "屋根の軒先（のきさき）に取り付けられ、雨水を集めて地上へと流す装置を何というでしょう", answer: "樋（とい）" },
    { question: "少女漫画雑誌の出版社で、「りぼん」は集英社、「なかよし」は講談社ですが、「ちゃお」はどこでしょう。", answer: "小学館" },
    { question: "現在発行されている 52 円切手の図柄になっている、気象庁の開花予想にも用いられている桜の品種は何でしょう。", answer: "ソメイヨシノ" },
    { question: "吉野ヶ里遺跡のものが有名な、弥生時代につくられた周りに濠（ほり）を巡らせた集落のことを何というでしょう。", answer: "環濠集落（かんごうしゅうらく）" },
    { question: "中国と北朝鮮に残る遺跡や古墳は世界遺産に登録されている、668年に貴新羅の連合軍によって滅ぼされた古代朝鮮の国はどこでしょう。", answer: "高句麗" },
    { question: "映画「スタンド・バイ・ミー」では不良グループのリーダー「エース」を演じた、ドラマ「24-TWENTYFOUR-」の主人公ジャック・バウアー役でお馴染みの俳優は誰でしょう。", answer: "キーファー・サザーランド" },
    { question: "遺伝子が異なる細胞が共存している生物個体のことを、ギリシャ神話の怪物にちなんで何というでしょう。", answer: "キメラ" },
    { question: "妊娠してから数えで10カ月目のことを、出産予定の月という意味の言葉で一般に何というでしょう。", answer: "臨月" },
    { question: "競り上げ式の「イングリッシュ」、競り下げ式の「ダッチ」などの種類がある、希望者に入札金額を競わせる売買方式を何というでしょう。", answer: "オークション" },
    { question: "1860年代、アメリカのハイアット兄弟が象牙に変わるビリヤードの球の材料として開発した、童謡「青い目の人形」の歌詞にも出てくるプラスチックの一種はなんでしょう。", answer: "セルロイド" },
    { question: "和歌山県すさみ町、新潟県柏崎市、静岡県伊豆市、グアム島などにある、観光地としてお馴染みの岬の名前はなんでしょう。", answer: "恋人岬" },
    { question: "子供を持つなら、最初は育てやすい女の子、次は男の子と言う順番がいいと言うことを、漢字5文字の言葉で何と言うでしょう。", answer: "一姫二太郎" },
    { question: "昔から川で行われている漁法が語源となった、水や薬液を含んで口や喉をすすぐ行為を何と言うでしょう。", answer: "うがい" },
    { question: "日本のSF作家で俗に「御三家」と呼ばれるのは、筒井康隆、小松左京と、ショートショートの第一人者として知られる誰でしょう。", answer: "星新一" },
    { question: "1957年、東京都の中学校の理科教師・桑田昭三によって考案された、個人の学力が集団の平均値からどれくらい離れているかを示す数値を何と言うでしょう。", answer: "偏差値" },
    { question: "漫画「アタック!!」「リベロ革命!!」「ハイキュー！！」「サインはV！」のテーマとなっているスポーツはなんでしょう。", answer: "バレーボール" },
    { question: "お笑いコンビ「しずる」の池田一真と「チョコサラミ」と言うコンビを組んでいたこともある、ビジュアル系エアバンド「ゴールデンボンバー」のボーカルは誰でしょう。", answer: "鬼龍院翔" },
    { question: "アメリカのニュージャージー州ニューアークに本部を置く、WBA、WBC、WBOとともにボクシングの「主要4団体」とされる団体はなんでしょう。", answer: "IBF" },
    { question: "暦の「３月」や天体の「火星」の英語名の由来となっている、ローマ神話の戦いの神は誰でしょう。", answer: "マルス" },
    { question: "東京23区のうち、東京駅があるのは何区でしょう。", answer: "千代田区" },
    { question: "1871年、北海道の木古内沖で暴風の為沈没し、サラキ岬にモニュメントが設けられている、幕末に勝海舟らを乗せて太平洋横断した船はなんでしょう。", answer: "咸臨丸" },
    { question: "カリブ海沿岸の嵐の神「ウラカン」から名付けられた、北大西洋、カリブ海、メキシコ湾等で発生する熱帯低気圧を何と言うでしょう。", answer: "ハリケーン" },
    { question: "麝香のような良い香りがすることからその名がついた、表面の網目模様が特徴のメロンを何と言うでしょう。", answer: "マスクメロン" },
    { question: "サンスクリット語の「かさぶた」が語源とされる、天然痘が治った後に顔に残る凹みのことで、ことわざでは惚れるとえくぼに見えてしまうものといえばなんでしょう。", answer: "あばた" },
    { question: "龍頭崎と龍王崎の間に弓状に広がっている、月の名所として知られる高知県の海岸はどこでしょう。", answer: "桂浜" },
    { question: "詩人の加藤まさをが千葉県の御宿海岸をモデルに作成した、ラクダに乗った王子様とお姫様が登場する童謡はなんでしょう。", answer: "月の砂漠" },
    { question: "その形は丸形、ナン方、たわし方、ラグビーボール型、色は栗色、キツネ色、黄金色などに分類されるパンの1種といえばなんでしょう。", answer: "カレーパン" },
    { question: "2008年に導入された、自分の出身地や応援したい地方自治体に寄付をすると、住民税や所得税が安くなる制度を何と言うでしょう。", answer: "ふるさと納税" },
    { question: "「ユーグレナ」という学名があり、59種類の栄養素を持つことから「未来の食材」として注目されている、動物と植物の両方の性質を持つ生き物はなんでしょう。", answer: "ミドリムシ" },
    { question: "東京マラソンのゴールや、東京モーターショー、コミックマーケットなどの会場として知られる、正式名称を「東京国際展示場」と言う施設の愛称はなんでしょう。", answer: "東京ビッグサイト" },
    { question: "2013年、日本のプロ野球史上初のシーズン60本塁打を記録し、最下位球団の選手として初のMVPに輝いたヤクルトスワローズの選手は誰でしょう。", answer: "ウラディミール・バレンティン" },
    { question: "もともとは「いのち」という題名がつけられていた、兵庫県の温泉を舞台に、小動物の蜂、ネズミ、イモリの死を通して主人公の心境を綴った志賀直哉の小説は何でしょう。", answer: "城の崎にて" },
    { question: "数学の古典「ストイケイア」の著者で、エジプトのプトレマイオス王の質問に答えた、「幾何学に王道なし」という言葉で知られる、古代ギリシャの数学者は誰でしょう。", answer: "ユークリッド/エウクレイデス" },
    { question: "学園祭などのイベントにおいて、屋台のような形で飲食物を出す店のことを、「真似をする」という意味の言葉を使って一般に何と言うでしょう。", answer: "模擬店" },
    { question: "海外では「Pop-up Pirate1」という名前で売られている、樽の穴に剣をさしていき、樽の中の人形が飛び出した人が負けと言うパーティーゲームはなんでしょう。", answer: "黒ひげ危機一発" },
    { question: "アングロサクソン人の腰回り、ヘンリー4世が腕を伸ばしたときの鼻から親指までなどを由来とする説がある、91.44センチを1とする長さの単位はなんでしょう。", answer: "ヤード" },
    { question: "北海道日本ハムファイターズ誕生記念碑、石原裕次郎の「恋の町札幌」の歌碑、クラーク博士像などがある、札幌市の観光スポットはどこでしょう。", answer: "羊ヶ丘展望台" },
    { question: "ヘレン・ケラーが家庭教師のアン・サリバン先生と出会うきっかけを作ったことでも知られる、1876年に電話を発明したアメリカの発明家は誰でしょう。", answer: "アレクサンダー・グラハム・ベル" },
    { question: "男女混合のスディルマンカップ、女子のユーバーカップ、男子のトマスカップと言う国別対抗先が行われているスポーツはなんでしょう。", answer: "バドミントン" },
    { question: "リング、シェイク、プラック、マルテラートなどの演奏法があり、演奏者はリンガーと呼ばれる、17世紀ごろにイギリスで生まれた楽器はなんでしょう。", answer: "(イングリッシュ・)ハンドベル" },
    { question: "庭、針、力、お役所、やっつけなどの後に着く、漢字2文字の言葉といえば何でしょう。", answer: "仕事" },
    { question: "長崎市の出島橋が現存する日本最古のものである、桁の部分に三角形の集まりを用いた構造をもつ橋のことを何というでしょう。", answer: "トラス橋" },
    { question: "オージーラムやオージービーフといえば、共通して原産国となっている国はどこでしょう。", answer: "オーストラリア" },
    { question: "「ライカの神様」や「スナップの達人」と呼ばれた、朝日新聞社主催の写真賞に名を残す日本のカメラマンは誰でしょう。", answer: "木村伊兵衛（きむら・いへい）" },
    { question: "ドイツの法学者・ラートブルフによって提唱された、宗教的・政治的な思想に基づいてなされる犯罪のことを何犯というでしょう。", answer: "確信犯" },
    { question: "楽器を用いず歌声だけで旋律を奏でる合唱曲のことを、「礼拝堂風に」という意味のイタリア語で何というでしょう。", answer: "ア・カペラ" },
    { question: "ギリシャ神話でゼウスが娘のアテナにあげた盾にちなんで名付けられた、高度な防空システムを持つ軍艦を何と言うでしょう。", answer: "イージス艦" },
    { question: "イランの油田で働くアメリカ人が、ウォッカとオレンジジュースをあるもので混ぜて作ったことから名付けられたと言うカクテルはなんでしょう。", answer: "スクリュードライバー" },
    { question: "事の実態を隠すための手段のことを、キルト姿が見えなくなると言う鬼や天狗の持ち物に例えて何と言うでしょう。", answer: "隠れ蓑" },
    { question: "鈴鹿関、不破関とともに三関と言われていた、百人一首の蝉丸と清少納言の歌にも読まれている関所はどこでしょう。", answer: "逢坂関" },
    { question: "大アンティル諸島、小アンティル諸島、バハマ諸島によって構成される、コロンブスがある国と誤解したことから名付けられたカリブ海の諸島は何処でしょう。", answer: "西インド諸島" },
    { question: "「ツリパン」とも呼ばれる、上下一体型のレスリングのユニフォームを、英語で何というでしょう。", answer: "シングレット" },
    { question: "産地である兵庫県の地名にちなんでこう呼ばれる、花崗岩の建築材料としての別名は何でしょう。", answer: "御影石（みかげいし）" },
    { question: "日本テレビ系列の人気番組『笑点』の大喜利コーナーでは、座布団を何枚集めると賞品がもらえることになっているでしょう。", answer: "10枚" },
    { question: "元素の周期表で、水素の１段下にあるのはリチウムですが、リチウムの１段下にあるのは何でしょう。", answer: "ナトリウム" },
    { question: "ずばり、日本銀行券の製造を担当する独立行政法人は何でしょう。", answer: "国立印刷局" },
    { question: "ドイツでは鼻の穴まで数えて、9つの目、という意味の名前で呼ばれる、目の後に7つのエラ孔があることから名付けられた魚はなんでしょう。", answer: "ヤツメウナギ" },
    { question: "フェデリコ・フェリーニ監督の映画「甘い生活」で初めて使われた、イタリア語で「うるさい虫たち」と言う意味の、有名人を追いかけ回すカメラマンを指す言葉はなんでしょう。", answer: "パパラッチ" },
    { question: "江戸時代の儒学者、荻生徂徠が命名した「白帝城」と言う別名がある、2004年までは個人が所有していた愛知県の城はなんでしょう。", answer: "犬山城" },
    { question: "中国の三国時代の初代皇帝で、蜀は劉備、呉は孫権ですが、魏は誰でしょう。", answer: "曹丕（そうひ）" },
    { question: "救世観音像（くぜかんのんぞう）を本尊とする、奈良の法隆寺にある八角形のお堂のことを何というでしょう。", answer: "夢殿（ゆめどの）" },
    { question: "「わんわん」や「がらがら」などといった擬声語や擬態語のことを、フランス語で何というでしょう。", answer: "オノマトペ" },
    { question: "二十四節気のうち、漢字の雨という字が使われているのは雨水と何でしょう。", answer: "穀雨（こくう）" },
    { question: "その名はイギリスのバージニア植民地初代総督にちなんでいる、州都をドーバーに置くアメリカの州は何でしょう。", answer: "デラウェア州" },
    { question: "2013 年９月に人工物として初めて太陽圏を脱出したことが発表された、1977年にNASAが打ち上げた無人探査機は何でしょう。", answer: "ボイジャー１号" },
    { question: "核兵器を持たない国が保有国と同盟を結ぶことで見込まれる抑止力のことを、頭上を守る道具にたとえて何というでしょう。", answer: "核の傘" },
    { question: "東京でストリッパーをしている「おきん」が里帰りして起こす騒動を描いた、日本初の総天然色映画は何でしょう。", answer: "カルメン故郷に帰る" },
    { question: "お菓子メーカー「カルビー」の名前の由来となった 2 つの栄養素とは、カルシウムと何でしょう。", answer: "ビタミンB1" },
    { question: "レオ・レオーニの童話「スイミー」で、スイミーの身体の色は何色でしょう。", answer: "黒" },
    { question: "神社の境内にある、お守りの購入や祈祷の受付を行うための建物を何というでしょう。", answer: "社務所（しゃむしょ）" },
    { question: "映画の監督をすることを、監督が手に持つあるものを使って「何をとる」というでしょう。", answer: "メガホン" },
    { question: "幕末・明治期に活躍した歌人・中島歌子の生涯を描いた、朝井まかての第150回直木賞受賞作は何でしょう。", answer: "恋歌（れんか）" },
    { question: "2013年には女性初の奨励会三段昇段も果たしている、「出雲のイナズマ」の二つ名で知られる女流棋士は誰でしょう。", answer: "里見香奈（さとみ・かな）" },
    { question: "戦後、日本のTVAと呼ばれる大規模な開発が行われた、岩手県から宮城県にかけて流れる東北地方最大の河川は何でしょう。", answer: "北上川" },
    { question: "本名を高森朝樹（たかもり・あさき）という、往年のスポコン漫画「あしたのジョー」や「巨人の星」の原作者は誰でしょう。", answer: "梶原一騎（かじわら・いっき）" },
    { question: "「ガトーフェスタ ハラダ」や「シベール」のものが有名な、薄く切ったパンに卵白と砂糖を混ぜたものを塗って焼いた洋菓子を何と言うでしょう。", answer: "ラスク" },
    { question: "その名前から「江華島条約」とも言う、江華島事件の後に日本と朝鮮が結んだ、日本側に有利な不平等条約はなんでしょう。", answer: "日朝修好条規" },
    { question: "菊池寛の戯曲「父帰る」で、父親は何年ぶりに家に帰ってきたでしょう。", answer: "20年" },
    { question: "21世紀で初めて近代オリンピックが開催された都市は「ソルトレイクシティー」ですが20世紀で初めて近代オリンピックが開催された都市はどこでしょう。", answer: "セントルイス" },
    { question: "代表作に「そして誰もいなくなった」をもじった「そして誰かいなくなった」や、「xの悲劇」三部作のタイトルをもじった「wの悲劇」などがある日本の小説家は誰でしょう。", answer: "夏樹静子" },
    { question: "ウクライナの地理学者ジャン・ゴットマンが命名した、多数の大都市が帯常に連なった地域のことを何と言うでしょう。", answer: "メガロポリス" },
    { question: "美容整形で行われる「ボトックス注射」とは、何の細菌から作る毒素を薄めて注入するものでしょう。", answer: "ボツリヌス菌" },
    { question: "等高線や等圧線のように同じ値の領域を結んだ線のことを、「輪郭」という意味の英語で「何ライン」と言うでしょう。", answer: "コンターライン" },
    { question: "牛フィレ肉にベーコンを巻きつけて焼いたステーキのことを、特に「何ステーキ」と言うでしょう。", answer: "トルネードステーキ" },
    { question: "チグリス川とユーフラテス川が合流して形成され、イランとイラクの国境地帯を流れる、長さ200キロメートルの川なんでしょう。", answer: "シャットゥルアラブ川" },
    { question: "「民間伝承」ことを、英語では「フォークロア」と言いますがスペイン語では何と言うでしょう。", answer: "フォルクローレ" },
    { question: "ガラスをリサイクルする際に生じる、破砕されたガラス屑ことを何と言うでしょう。", answer: "カレット" },
    { question: "がんのため34歳の若さで亡くなった、1953年女子テニス史上初のグランドスラムを達成したアメリカのテニス選手は誰でしょう。", answer: "モーリーン・コノリー" },
    { question: "音楽における長調でフラットが1つ付くと「ヘ長調」になりますが、フラットが2つつくと何になるでしょう。", answer: "変ロ長調" },
    { question: "吉川英治の小説「宮本武蔵」の中で武蔵と決闘を繰り広げる、鎖鎌の達人である野武士は誰でしょう。", answer: "宍戸梅軒(ししどうばいけん)" },
    { question: "「重農主義経済学の祖」と言われるフランスの経済学者で、「経済表」の出版で有名なのは誰でしょう。", answer: "フランソワ・ケネー" },
    { question: "クヌギの木や栗の木などが使われる、しいたけ栽培において菌を植え付けるための木を何と言うでしょう。", answer: "榾木(ほだぎ)" },
    { question: "アンティゴノスやプトレマイオス一世などが代表的な人物である、アレクサンドロス大王の死後に後継者となった部下のことをギリシア語で何と言うでしょう。", answer: "ディアドコイ" },
    { question: "二酸化炭素では圧力・5.1気圧、温度・ −56.6度がこれにあたる、物体が固体・液体・気体の3つの状態で共存できる点のことを何と言うでしょう。", answer: "三重点" },
    { question: " モータースポーツにおいて、フォーメーションラップを行った後、そのまま止まることなくスタートする方式を「何スタート」と言うでしょう。", answer: "ローリングスタート" },
    { question: "海底から熱水が噴出している場所のことを、「煙突」という意味の英語で何と言うでしょう。", answer: "チムニー" },
    { question: "エントロピーの減少が可能かを考える思考モデルのことを、提唱した物理学者と、エントロピーを減少させるとされた怪物を用いて何と言うでしょう。", answer: "マクスウェルの悪魔" },
    { question: "ジーン・ウェブスターの児童文学「あしながおじさん」で、奨学金を貰いながら生きるヒロインの名前はなんでしょう。", answer: "ジュディ" },
    { question: "セラム島、ティドレ島、ハルマヘラ島などからなる、香辛料の生産が盛んなことから「香料諸島」とも呼ばれる、インドネシアの諸島はなんでしょう。", answer: "モルッカ諸島" },
    { question: "公有地で5年間定住し、土地を開墾したものに土地を無償で与えるとしたら、1862年にアメリカで制定された法律はなんでしょう。", answer: "ホームステッド法(自営農地法)" },
    { question: "数々の芸能人の写真集を手がけた日本の写真家で、父に映画監督の幸雄を持つことで知られるのは誰でしょう。", answer: "蜷川実花(にながわみか)" },
    { question: "標高2017メートルと、東京都に位置する山で最も標高が高いのはなんでしょう。", answer: "雲取山" },
    { question: "その形から「蟹の目」と言う別名があり、物事の最も大切な部分という意味でも使われる、扇子の骨を留めるための釘を何と言うでしょう。", answer: "要" },
    { question: "略して「PV」とも呼ばれる、競技場や広場に設置された大型スクリーンでスポーツの試合などを観戦するイベントを何と言うでしょう。", answer: "パブリックビューイング" },
    { question: "花札で、松と梅の赤短に書かれている言葉は「あかよろし」ですが、桜の赤短に書かれている言葉はなんでしょう。", answer: "みよしの" },
    { question: "切り傷に効果があることから「疵湯」とも呼ばれる、1983年に導入された「入湯手形」で一躍有名になった熊本県南小国町の温泉はどこでしょう。", answer: "黒川温泉" },
    { question: "アメリカで消防車が馬車だった時代に先導犬を務めたことから、現在でも消防署のマスコットになっている、白地に黒などの丸い斑点がある大型犬はなんでしょう。", answer: "ダルメシアン" },
    { question: "Twitterなどのソーシャルメディアで、投稿したメッセージを多くの人に引用してもらうことを、「広く散らばる」という意味の熟語を使って何と言うでしょう。", answer: "拡散" },
    { question: "「ぽっぽっぽ鳩ぽっぽ」という歌詞で始まる、作詞者・作曲者ともに不明の文部省唱歌のタイトルはなんでしょう。", answer: "鳩" },
    { question: "ネスレの家庭用コーヒーマシンの名前にもなっている、イタリアのバールでエスプレッソを入れる職人を何と言うでしょう。", answer: "バリスタ" },
    { question: "20年ごとに行われる伊勢神宮のものが有名な、一定の周期ごとに神社の神殿を造営してご神体を移す行事を何と言うでしょう。", answer: "式年遷宮" },
    { question: "過去、現在、未来の3人の聖霊に出会って人間らしい心を取り戻す、ディケンズの小説「クリスマス・キャロル」の主人公の名前はなんでしょう。", answer: "スクルージ" },
    { question: "大相撲の横綱の土俵入りの2つの型は、攻めと守りを兼ね備えた「雲竜型」と、積極的な攻めを示す何型でしょう。", answer: "不知火型" },
    { question: "280円の普通切手に描かれている、1段の滝としては日本一の落差133メートルを誇り、華厳の滝、袋田の滝とともに「日本3名瀑」とされる和歌山県の滝はなんでしょう。", answer: "那智の滝" },
    { question: "英語では「ファクタライゼーション(factorization)」という、ある数や多項式をいくつかの数や多項式の積の形で表すことを何と言うでしょう。", answer: "因数分解" },
    { question: "英語では全体を「bunch」、ひと房を「hand」、一本ずつを「finger」と呼ぶ、黄色い果物はなんでしょう。", answer: "ばなな" },
    { question: "IQ600の天才でスポーツも万能な城南大学・生化学研究所の学生だった、仮面ライダー1号に変身する青年の名前はなんでしょう。", answer: "本郷猛" },
    { question: "1429年、石清水八幡宮で行われたくじ引きによって選ばれ、1441年、播磨の守護・赤松満祐に暗殺された室町幕府の第6代将軍は誰でしょう。", answer: "足利義教（あしかがよしのり）" },
    { question: "映画「ソーシャル・ネットワーク」ではジェシー ・アイゼンバーグが演じた、世界最大のSNS「Facebook」の生みの親である実業家は誰でしょう。", answer: "マーク・ザッカーバーグ" },
    { question: "劇中歌「狩人の合唱」が有名な、結婚を懸けて射撃大会に挑むマックスを主人公とするウェーバーのオペラは何でしょう。", answer: "魔弾の射手" },
    { question: "旧約聖書に登場する「ヘテ人（びと）」にちなんで命名された、世界で初めて鉄器文化を築いたとされる民族は何でしょう。", answer: "ヒッタイト" },
    { question: "ベンチの反対側に設置されている、アイスホッケーで、反則を犯した選手を一定時間収容する場所を何というでしょう。", answer: "ペナルティーボックス" },
    { question: "ジェイムズ・ジョイスの小説「ユリシーズ」の舞台にもなっている、アイルランドの首都はどこでしょう。", answer: "ダブリン" },
    { question: "日本語では「糖原質（とうげんしつ）」と訳される、肝臓や筋肉組織などにエネルギー源として蓄積されている多糖類は何でしょう。", answer: "グリコーゲン" },
    { question: "幼い頃からの友達のことを、ある遊び道具を用いて「何の友」というでしょう。", answer: "竹馬の友" },
    { question: "1692年に刊行された井原西鶴の浮世草子で、「大晦日は一日千金（おおつごもりはいちじつせんきん）」という副題が付けられているのは何でしょう。", answer: "世間胸算用" },
    { question: "茶に関する日本最古の書「喫茶養生記」も著している、臨済宗の開祖は誰でしょう。", answer: "栄西" },
    { question: "バイクレースの種目「モトクロス」とは、モーターサイクルと何という英語を組み合わせた言葉でしょう。", answer: "クロスカントリー" },
    { question: "和名を「マンネンロウ」といい、ラテン語で「海の露（つゆ）」を意味する言葉から名付けられたシソ科のハーブは何でしょう。", answer: "ローズマリー" },
    { question: "日本の国会では議員総数の３分の１以上にあたる、議会で議事を進めるために必要な最小限の出席数のことを何というでしょう。", answer: "定足数" },
    { question: "ンゴロンゴロ保全地域、セレンゲティ国立公園、キリマンジャロ国立公園といった世界遺産がある国はどこでしょう。", answer: "タンザニア" },
    { question: "数学で、多角形の外角の和は常に何度になるでしょう。", answer: "360度" },
    { question: "日本のツアーでは尾崎将司が記録している、ゴルフで自分の年齢より少ないスコアでホールアウトすることを何というでしょう。", answer: "エージシュート" },
    { question: "和食の作法で、汁物は食べる人から見て左右どちらに置くことになっているでしょう。", answer: "右" },
    { question: "頼る相手を選ぶならば、力のあるものが良いということを、「寄らば何の陰」というでしょう。", answer: "大樹" },
    { question: "エッカーマンとの対話集でも有名な、小説「若きウェルテルの悩み」や詩劇「ファウスト」などの作品で知られるドイツの作家は誰でしょう。", answer: "ヨハン・ヴォルフガング・フォン・ゲーテ" },
    { question: "1595年に豊臣秀吉が創建した天台宗の寺院で、大坂の陣のきっかけとなった釣り鐘で有名なのはどこでしょう。", answer: "方広寺" },
    { question: "日本にある美術大学の中で、唯一の国立大学は何でしょう。", answer: "東京芸術大学" },
    { question: "「女子20㎞」「男子20 ㎞」「男子50km」の３種目がオリンピックで行われている、陸上競技の種目は何でしょう。", answer: "競歩" },
    { question: "動物行動学を創始した 20 世紀オーストリアの人物で、特に「刷り込み」の研究で有名なのは誰でしょう。", answer: "コンラート・ローレンツ" },
    { question: "イタリア語で「停止」という意味がある、音符や休符の長さを十分に延長させる音楽記号は何でしょう。", answer: "フェルマータ" },
    { question: "グラウビュンデン州などで話されている、フランス語、イタリア語、ドイツ語とともにスイスの公用語となっている言語は何でしょう。", answer: "ロマンシュ語" },
    { question: "「自己の危難を顧みず人命の救助に尽力した者」に与えられる、日本の褒章は何でしょう。", answer: "紅綬褒章（こうじゅほうしょう）" },
    { question: "ＮＴＴが運営する電話の３桁番号サービスで、災害伝言ダイヤルは何番でしょう。", answer: "171" },
    { question: "トイレットペーパーやクレジットカードなどにみられる、表面に凹凸模様をつける加工法を何というでしょう。", answer: "エンボス加工" },
    { question: "童謡「一番星みつけた」で、一番星を見つけたのは何の木の上と歌われているでしょう。", answer: "杉" },
    { question: "標高2017メートルと、東京都に位置する山で最も標高が高いのはなんでしょう。", answer: "雲取山" },
    { question: "世界の島の中で一番人口が多い、インドネシアの首都・ジャカルタがある島はどこでしょう。", answer: "ジャワ島" },
    { question: "物理学において、力を加えても変形しないと仮定された物体のことを何というでしょう。", answer: "剛体" },
    { question: "昭和38年、当時のプロ野球コミッショナー内村祐之（うちむら・ゆうし）が制定した、野球の硬式球につけられる縫い目の数はいくつでしょう。", answer: "108" },
    { question: "代表作に「審判」「変身」「城」などがある、チェコの作家は誰でしょう。", answer: "フランツ・カフカ" },
    { question: "質屋で客が質草(しちぐさ)を出した時に、質屋が現金と共に出す預かり証を何というでしょう。", answer: "質札（しちふだ）" },
    { question: "物事の本質をとらえていない様子を、カメラに例えて「何が外れる」というでしょう。", answer: "ピント" },
    { question: "けん玉で、剣先を手で持ち、玉を中皿に乗せる基本技を、あるものの形に似ていることから何というでしょう。", answer: "ろうそく" },
    { question: "垓下（がいか）の戦いで敵に囲まれた項羽の逸話に由来する、周囲を敵に囲まれることを意味する四字熟語は何でしょう。", answer: "四面楚歌" },
    { question: "エル・グレコの「受胎告知」や、モネの「睡蓮」などの作品が所蔵されている、岡山県倉敷市にある美術館は何でしょう。", answer: "大原美術館" },
    { question: "女王クレオパトラ７世の自殺により紀元前30年に滅亡した、古代エジプトの王朝は何でしょう。", answer: "プトレマイオス朝" },
    { question: "２分音符の２倍の長さを持つ音符を「何音符」というでしょう。", answer: "全音符" },
    { question: "ヒンズー教の神々で、ガネーシャの外見は象ですが、ハヌマーンの外見はどんな動物でしょう。", answer: "猿" },
    { question: "ミモレット、ロックフォール、カマンベールといえば、いずれもどこの国原産のチーズでしょう。", answer: "フランス" },
    { question: "ブラジルの伝統競技ペテカをもとに考案された、羽根のついたボールを手で打ちあうスポーツを何というでしょう。", answer: "インディアカ" },
    { question: "「木曾路はすべて山の中である」という書き出しで始まる、島崎藤村の長編小説は何でしょう。", answer: "夜明け前" },
    { question: "2013年12月に運行を開始した、ANAホールディングスが全面出資する新しい格安航空会社は何でしょう。", answer: "バニラエア" },
    { question: "ビニールハウスなどを使わずに、普通の畑で栽培することを「温室栽培」に対して何というでしょう。", answer: "露地栽培（ろじさいばい）" },
    { question: "10世紀にデンマークとノルウェーを統一したハラルド・ブロタンの異名にちなんで名付けられた、ワイヤレス通信の規格は何でしょう。", answer: "Bluetooth" },
    { question: "詩人・アポリネールとの恋愛でも知られる、代表作に「招待」や「二人の少女」があるフランスの画家は誰でしょう。", answer: "マリー・ローランサン" },
    { question: "湿った空気が山を越え、乾燥した熱風となって吹き下ろす現象を何というでしょう。", answer: "フェーン現象" },
    { question: "４人の息子はそれぞれ公卿として活躍し、娘は聖武天皇の皇后となった、藤原鎌足の次男である奈良時代の貴族は誰でしょう。", answer: "藤原不比等" },
    { question: "スペイン語で「豊かな海岸」という意味がある、首都をサンホセにおく中央アメリカの国はどこでしょう。", answer: "コスタリカ" },
    { question: "飛行機が失速し、螺旋を描きながら垂直に落下することを、ある工具の名前を使って「何落下」というでしょう。", answer: "きりもみ落下" },
    { question: "多くの人を動員して物事を処理することを、何戦術というでしょう。", answer: "人海戦術（じんかいせんじゅつ）" },
    { question: "ボケの松本人志と、ツッコミの浜田雅功からなる、人気お笑いコンビは何でしょう。", answer: "ダウンタウン" },
    { question: "クルミと黒砂糖を包んだ団子を様々な具材とともに煮込んで作る、岩手の郷土料理は何でしょう。", answer: "まめぶ汁" },
    { question: "かつてイギリスの20ポンド紙幣の肖像にもなっていた、代表曲に「愛の挨拶」や「威風堂々」があるイギリスの作曲家は誰でしょう。", answer: "エドワード・エルガー" },
    { question: "日本の化学者で、昆布のうまみ成分がグルタミン酸であることを発見したのは誰でしょう。", answer: "池田菊苗（いけだ・きくなえ）" },
    { question: "漢数字で、一の部首は「一」、十の部首は「十」ですが、百の部首は何でしょう。", answer: "白" },
    { question: "海外におけるチップにあたる、旅館の仲居さんなどにお礼として渡す少額のお金のことを何というでしょう。", answer: "心づけ" },
    { question: "企業が利害関係者に自らの情報を公開する「企業情報開示」のことを、英語で何というでしょう。", answer: "ディスクロージャー" },
    { question: "ウジェーヌ・バタイユの「微笑」、マルセル・デュシャンの「L.H.O.O.Q.（エラショオキュー）」といえば、ともに何という絵画を題材とした作品でしょう。", answer: "モナ・リザ" },
    { question: "第一次は桂太郎内閣の際に、第二次は清浦圭吾内閣の際に起こった、政党内閣をつくろうとした政治運動のことを何というでしょう。", answer: "護憲運動" },
    { question: "精神医学を題材に、「24 人のビリー･ミリガン」「アルジャーノンに花束を」などの作品を書いたアメリカの作家は誰でしょう。", answer: "ダニエル･キイス" },
    { question: "肉や魚を使わない料理のことを、仏教用語を用いて何料理というでしょう。", answer: "精進料理" },
    { question: "青森県の北部に大きく突き出している２つの半島は、東側の下北半島と西側の何半島でしょう。", answer: "津軽半島" },
    { question: "平行でない２辺の長さが等しい台形のことを何というでしょう。", answer: "等脚台形" },
    { question: "「銃の指紋」といわれることもある、銃から発射された弾丸に付く溝のことを何というでしょう。", answer: "ライフルマーク" },
    { question: "インドの国歌「ジャナ・ガナ・マナ」の作詞・作曲を行った、同国の詩人は誰でしょう。", answer: "ラビンドラナート・タゴール" },
    { question: "1258年にフラグ率いるモンゴル軍によって滅ぼされた、バグダードに都をおいたイスラーム王朝は何でしょう。", answer: "アッバース朝" },
    { question: "動物の皮や骨などから煮出したタンパク質を精製したもので、ゼリーやババロアなどの材料に使用されるのは何でしょう。", answer: "ゼラチン" },
    { question: "「ジョン万次郎漂流記」「山椒魚」「黒い雨」などの作品を残した小説家は誰でしょう。", answer: "井伏鱒二" },
    { question: "柔道で、互いに自由に技をかけ合って練習することを何というでしょう。", answer: "乱取り" },
    { question: "「北極点」があるのは、北緯何度でしょう。", answer: "90度" },
    { question: "医療現場でよく問題にされる、患者の「生活の質」のことを、アルファベット３文字で何というでしょう。", answer: "QOL" },
    { question: "明治21年に大日本帝国憲法の草案審議のために設置され、その後も昭和22年まで存在した天皇の諮問機関は何でしょう。", answer: "枢密院（すうみついん）" },
    { question: "代表曲に「赤いランプの終列車」や「お富さん」がある、昭和を代表する演歌歌手は誰でしょう。", answer: "春日八郎（かすが・はちろう）" },
    { question: "ゲーム「パズル＆ドラゴンズ」で、画面内に表示されるパズルブロックの数はいくつでしょう。", answer: "30個" },
    { question: "テレビ番組で、メイン映像とは別に画面の隅に表示された中継現場などの映像のことを普通何というでしょう。", answer: "ワイプ" },
    { question: "全天 88星座のうち、最も面積が広い星座は何座でしょう。", answer: "うみへび座" },
    { question: "鉄道で車体の向きを変える転車台や、レコードを乗せる回転盤のことを英語で何というでしょう。", answer: "ターンテーブル" },
    { question: "本名を梅谷松太郎という、「国定忠治」などの作品で知られる日本の作家は誰でしょう。", answer: "子母澤寛（しもざわ・かん）" },
    { question: "ドイツ・ポツダムにあるロココ様式の宮殿で、フランス語で「憂いのない」という意味の名がつけられたのは何でしょう。", answer: "サンスーシ宮殿" },
    { question: "ベルトや靴についている、固定用の金具を英語で何というでしょう。", answer: "バックル" },
    { question: "結晶水を含む結晶が、空気中でその水分を失う現象を漢字２文字で何というでしょう。", answer: "風解" },
    { question: "古典舞踊の「カヒコ」と現代舞踊の「アウアナ」がある、ハワイの伝統的な民族舞踊といえば何でしょう。", answer: "フラ" },
    { question: "俗に「月下氷人」といわれるのは、一昔前の結婚式に欠かせなかったどんな人でしょう。", answer: "仲人（なこうど）" },
    { question: "アメリカの海軍士官学校の通称となっている、メリーランド州の都市はどこでしょう。", answer: "アナポリス" },
    { question: "その名前は Mountain、Ocean、Sun という言葉の頭文字から取られた、売上高日本第２位のハンバーガーチェーンは何でしょう。", answer: "モスバーガー" },
    { question: "大相撲で、幕内から陥落した力士が、再び幕内に上がることを何というでしょう。", answer: "返り入幕" },
    { question: "人間では血友病などに代表される、性染色体上の遺伝子によって決まる遺伝を何遺伝というでしょう。", answer: "伴性遺伝（ばんせいいでん）" },
    { question: "「地球に食料を、生命にエネルギーを。」をテーマとして、2015年万国博覧会が開かれたイタリアの都市はどこでしょう。", answer: "ミラノ" },
    { question: "1958年にフランス第五共和政を成立させ、その初代大統領に就任した政治家は誰でしょう。", answer: "シャルル・ド=ゴール" },
    { question: "プロパノール、エタノール、メタノールなど、官能基がヒドロキシル基である有機化合物を総称して何というでしょう。", answer: "アルコール" },
    { question: "公営ギャンブルや宝くじにおいて、当選者がいなかったときに、配当金を次回に持ち越すことを英語で何というでしょう。", answer: "キャリーオーバー" },
    { question: "那覇空港と首里を結ぶ、沖縄県の那覇市内を走るモノレールの愛称は何でしょう。", answer: "ゆいレール" },
    { question: "これ以上一円たりともお金を出さないということを、かつての粗悪なお金に例えて「何一文出せない」というでしょう。", answer: "びた一文" },
    { question: "「国家」「饗宴」「ソクラテスの弁明」といった著書がある、古代ギリシャの哲学者は誰でしょう。", answer: "プラトン" },
    { question: "1999年に地方自治法の改正によって創設された、20万人以上の人口を条件とする日本の都市区分は何でしょう。", answer: "特例市" },
    { question: "1984年に現在のTOTOにより商標登録された、温水洗浄便座の愛称としておなじみの言葉は何でしょう。", answer: "ウォシュレット" },
    { question: "かつては高血圧などに対して行われていた、治療の目的で患者の血液の一部を抜くことを何というでしょう。", answer: "瀉血（しゃけつ）" },
    { question: "ゲーム「太鼓の達人」の定番曲であり、2000年には Whiteberry（ホワイトベリー）によるカバーもヒットした、JITTERIN'JINN（ジッタリンジン)のシングル曲は何でしょう。", answer: "夏祭り" },
    { question: "1415年にコンスタンツ公会議の結果火あぶりの刑に処された、チェコにおける宗教改革を主導した人物は誰でしょう。", answer: "ヤン・フス" },
    { question: "学習帳のうち、使う教科があらかじめ定められておらず、ページに罫線やマス目がないものを、特に何というでしょう。", answer: "自由帳" },
    { question: "「願はくは花のしたにて春死なん そのきさらぎの望月の頃」と詠み、旧暦2月16日に亡くなった平安時代の歌人は誰でしょう。", answer: "西行" },
    { question: "本名を川田耕作という舞台演出家で、劇団WAHAHA 本舗の主宰者であるのは誰でしょう。", answer: "喰始（たべ・はじめ）" },
    { question: "夏に入ってから芽を出すことから名付けられた、抹茶を入れる茶器の名前になっている植物は何でしょう。", answer: "ナツメ" },
    { question: "元々は官職を辞めて民間人になることを指す言葉である、政権を失った政党が野党に転落 することを漢字２文字で何というでしょう。", answer: "下野（げや）" },
    { question: "モンタギュー家の一人息子とキャピュレット家の一人娘との悲恋を描いた、シェイクスピアの戯曲は何でしょう。", answer: "ロミオとジュリエット" },
    { question: "人間の身体に必要な「三大栄養素」と呼ばれる３つの栄養素とは、脂質、たんぱく質と何でしょう。", answer: "炭水化物" },
    { question: "世界の川の中で、流域面積が一番広いのは何川でしょう。", answer: "アマゾン川" },
    { question: "眼鏡のフレームや櫛によく使われる、海亀の一種タイマイの甲羅を加工した工芸品は何でしょう。", answer: "鼈甲（べっこう）" },
    { question: "19世紀後半のフランスで、政府主導の美術展に対抗して始まった、出品自由で審査を行わない展覧会を何というでしょう。", answer: "アンデパンダン" },
    { question: "すい臓にある組織・ランゲルハンス島の発見者であるランゲルハンスは、現在でいうどこの国の病理学者でしょう。", answer: "ドイツ" },
    { question: "ギリシャ語で「宝物庫」という意味の言葉に由来する、語句を類義語、反義語などに分類した辞書を指す言葉は何でしょう。", answer: "シソーラス" },
    { question: "ヤード・ポンド法における重さの単位で、１ポンドは何オンスでしょう。", answer: "16オンス" },
    { question: "1964年の東京オリンピックで、日本女子バレーボールチームが金メダルを獲得したとき、決勝戦で戦った相手国はどこでしょう。", answer: "ソビエト連邦" },
    { question: "「マイルズ・アウェイ」「ハング・アップ」「ライク・ア・ヴァージン」などの曲で知られる、アメリカの女性歌手は誰でしょう。", answer: "マドンナ" },
    { question: "日本の都道府県で、「万博記念公園駅」という鉄道駅があるのは、大阪府とどこでしょう。", answer: "茨城県" },
    { question: "童話「オズの魔法使い」に登場する、主人公・ドロシーの飼い犬の名前は何でしょう。", answer: "トト" },
    { question: "歌舞伎などにおいて、舞台上の建物が崩れる仕掛けを何というでしょう。", answer: "屋台崩し" },
    { question: "奴隷となってしまった黒人男性・ソロモンの姿を描いた、2014年3月3日に第86回アカデミー作品賞を受賞した映画は何でしょう。", answer: "それでも夜は明ける" },
    { question: "100 回以上のシルクロード訪問を重ね作品を残した、代表作に「仏教伝来」や「大唐西域壁画」がある日本画家は誰でしょう。", answer: "平山郁夫（ひらやま・いくお）" },
    { question: "漫画「スラムダンク」では庶民シュートと呼ばれた、バスケットボールの基本となるランニングシュートは何でしょう。", answer: "レイアップシュート" },
    { question: "冬至になると太陽がこの線の真上に来るため「冬至線」とも呼ばれている、南緯23度26分の緯線を何というでしょう。", answer: "南回帰線" },
    { question: "お笑いコンビ・ロンドンブーツ１号２号の２人に共通する苗字は何でしょう。", answer: "田村" },
    { question: "化学名を「アセチルサリチル酸」という、解熱剤や鎮痛剤に使われる薬は何でしょう。", answer: "アスピリン" },
    { question: "晩年は野菜などの絵を描いた色紙を多く残している、代表作に「友情」がある白樺派の作家は誰でしょう。", answer: "武者小路実篤" },
    { question: "故事成語で、２つの物の間が非常に狭くて近いことを、１本の帯のような川にたとえて何というでしょう。", answer: "一衣帯水（いちいたいすい）" },
    { question: "現在の国連加盟国をアルファベット順に並べたとき、最初に来る国はどこでしょう。", answer: "アフガニスタン" },
    { question: "一般的には一番外側に設けられる、トラックなどが低速で走るために上り坂に設けられる車線のことを特に何というでしょう。", answer: "登坂車線（とはんしゃせん）" },
    { question: "野球の試合の中でも特に昼間に行うものを、「ナイトゲーム」に対して何というでしょう。", answer: "デーゲーム" },
    { question: "赤と青緑、黄色と青紫のような、色相環のちょうど正反対にある２つの色の関係を何というでしょう。", answer: "補色" },
    { question: "「およぐのだいすき」「おねしょでしょん」などの作品に登場する、キヨノサチコが生み出した白ネコのキャラクターは何でしょう。", answer: "ノンタン" },
    { question: "1955年に第1回アジア・アフリカ会議が開催された、インドネシアの都市はどこでしょう。", answer: "バンドン" },
    { question: "手品や漫才など、寄席で行われる落語以外の演芸を何というでしょう。", answer: "色物（いろもの）" },
    { question: "よく土産物として売られている、水と白い粉が入った透明な容器の中にミニチュアを入れた置物のことを何というでしょう。", answer: "スノードーム" },
    { question: "マルコム・フォーリーとジョン・レノンが提唱した、被災地や戦争の跡地などを巡る観光のことを「何ツーリズム」というでしょう。", answer: "ダークツーリズム" },
    { question: "「十字」や「側副」などの種類がある、人間の骨同士を繋いでいる線維性の組織を何というでしょう。", answer: "靭帯" },
    { question: "RED RICE、SHOCK EYE、HAN-KUN、若旦那の４人からなる、「純連歌（じゅんれんか）」「睡蓮花（すいれんか）」などのヒット曲があるレゲエグループは何でしょう。", answer: "湘南乃風" },
    { question: "そばつゆに入れるネギやわさびなどのように、風味を増して食欲をそそるために用いる食材や調味料のことを何というでしょう。", answer: "薬味" },
    { question: "1927年の上海を舞台に蒋介石率いる国民党の共産党との争いを描いた、アンドレ・マルローの小説は何でしょう。", answer: "人間の条件" },
    { question: "近江商人の基本精神としていわれる「三方（さんぽう）よし」といえば、売り手よし、買い手よしと何でしょう。", answer: "世間よし" },
    { question: "現在は５年に１度、ポーランドの首都ワルシャワで開催される、世界有数のピアノコンクールは何でしょう。", answer: "ショパン国際ピアノ・コンクール" },
    { question: "相撲で取組み中に一方が負傷したときに、引き分けとなることを何というでしょう。", answer: "痛みわけ" },
    { question: "現在の千円札に描かれている「逆さ富士」が映っている湖はどこでしょう。", answer: "本栖湖" },
    { question: "明治４年に太政大臣に就任した人物で、歴史上最後の太政大臣であるのは誰でしょう。", answer: "三条実美（さんじょう・さねとみ）" },
    { question: "野球の金属バットの素材として使われることも多い、1906年頃にドイツの冶金(やきん)学者ウィルムが発見した合金は何でしょう。", answer: "ジュラルミン" },
    { question: "発展途上国の製品を適正な価格で取引することで、生産者の生活向上を支える仕組みのことを「何トレード」というでしょう。", answer: "フェアトレード" },
    { question: "本名を亀井静子という歌手で、「買物ブギ」「東京ブギウギ」などのヒット曲を歌い、「ブギの女王」と呼ばれたのは誰でしょう。", answer: "笠置シヅ子（かさぎ・しづこ）" },
    { question: "物事を深く隠すことを「おくびにも出さない」といいますが、この「おくび」とは何のことでしょう。", answer: "げっぷ" },
    { question: "「海洋自由論」や「戦争と平和の法」などの著書があり、「国際法の父」と呼ばれるオランダの法学者は誰でしょう。", answer: "フーゴー・グロティウス" },
    { question: "よくある質問を意味する「FAQ」とは、何という言葉の略でしょう。", answer: "Frequently asked question" },
    { question: "生殖細胞ができるときに起こる、染色体の減少を伴う細胞分裂のことを何というでしょう。", answer: "減数分裂" },
    { question: "「僕は三十七歳で、そのときボーイング747のシートに座っていた」という書き出しで始まる、1987年に刊行された村上春樹のベストセラー小説といえば何でしょう。", answer: "ノルウェイの森" },
    { question: "そのスピード感から「氷上のＦ１」と称される、ハンドル付きのソリを用いて行う冬のスポーツは何でしょう。", answer: "ボブスレー" },
    { question: "都市部の電車で多く見られる、線路と平行な向きに細長く設置された座席のことを何というでしょう。", answer: "ロングシート" },
    { question: "2001 年の３月23 日に大気圏上で廃棄処分された、旧ソビエト連邦の宇宙ステーションは何でしょう。", answer: "ミール" },
    { question: "ミネラルやビタミンが豊富に含まれるため「飲むサラダ」という別名をもつ、南米原産のお茶は何でしょう。", answer: "マテ茶" },
    { question: "日本の湖の中で４番目に面積が広い、福島県にある湖は何でしょう。", answer: "猪苗代湖（いなわしろこ）" },
    { question: "かつては高価だったロウソクを指したともいわれる言葉で、転じて手持ちの衣装の中で最高の晴れ着を意味するのは何でしょう。", answer: "一張羅（いっちょうら）" },
    { question: "1950年代にオーバル・ライン、チューリップ・ライン、Ａラインなどを発表したフランスのファッションデザイナーは誰でしょう。", answer: "クリスチャン・ディオール" },
    { question: "御家人の権利義務や道徳などが盛り込まれている、1232年に北条泰時によって制定された法令は何でしょう。", answer: "御成敗式目" },
    { question: "気象庁の元予報官・倉嶋厚（くらしま・あつし）による造語である、夜間の最低気温が25度以上の日を指す言葉は何でしょう。", answer: "熱帯夜" },
    { question: "日本プロ野球で、42歳４ヶ月と史上最年長で2000本安打を達成した選手は誰でしょう。", answer: "谷繁元信（たにしげ・もとのぶ）" },
    { question: "代表作に「ピエタ」や「ダビデ像」などがある、ルネサンス期イタリアの芸術家は誰でしょう。", answer: "ミケランジェロ" },
    { question: "大文字では万有引力定数、小文字では重力加速度を表すアルファベット１文字は何でしょう。", answer: "g" },
    { question: "経済用語で、事業に投じた費用のうち、事業を撤退・縮小しても回収できないものを特に何というでしょう。", answer: "埋没費用" },

]